{"http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-trabalhador": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-trabalhador"], "prefLabel": ["Transporte do trabalhador"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-trabalhista"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#multas-/-infracoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#multas-/-infracoes"], "prefLabel": ["Multas / infra\u00e7\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-municipal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-municipal"], "prefLabel": ["Governo municipal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-estado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-nacionais-referencia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-nacionais-referencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#herbarios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carpotecas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#xilotecas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-plantas-vivas"], "prefLabel": ["Cole\u00e7\u00f5es nacionais de refer\u00eancia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-nacionais-referencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#equipamentos-pesca": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#equipamentos-pesca"], "prefLabel": ["Equipamentos de pesca"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-cientifica-tecnologia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-cientifica-tecnologia"], "prefLabel": ["Pesquisa cient\u00edfica e tecnologia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acesso-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acesso-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Acesso ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacoes-uso-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aplicacao-recursos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aplicacao-recursos"], "prefLabel": ["Aplica\u00e7\u00e3o dos recursos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compensacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-celulose-papel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-naval", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-farmaceutica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-ceramica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-madeireira-movelaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-texteis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-cultural", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-mecanica-metalurgica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-quimica-petroquimica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-extrativa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-eletro-eletronica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-couro-calcadista", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-equipamentos-medico-hospitalares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agroindustria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-arma-municao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#construcao-civil", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-alimentar"], "prefLabel": ["Produ\u00e7\u00e3o Industrial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#homeopatia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#homeopatia"], "prefLabel": ["Homeopatia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicina-natural"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#embalagem-alimentos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#embalagem-alimentos"], "prefLabel": ["Embalagem de alimentos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-alimentos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-juridica-gratuita": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-juridica-gratuita"], "prefLabel": ["Assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-defesa-cidadao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acao-judiciaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#oferta-agua": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#oferta-agua"], "prefLabel": ["Oferta de \u00e1gua"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#disponibilidade-agua"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valoracao-servicos-ambientais-prestados-florestas-demais-formas-vegetacao-nativa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valoracao-servicos-ambientais-prestados-florestas-demais-formas-vegetacao-nativa"], "prefLabel": ["Valora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ambientais prestados pelas florestas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certidoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certidoes"], "prefLabel": ["Certid\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contracheque": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contracheque"], "prefLabel": ["Contracheque"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#remuneracao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reparticao-competencias": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reparticao-competencias"], "prefLabel": ["Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-ambiental-compartilhada"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#associacao-agricola": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#associacao-agricola"], "prefLabel": ["Associa\u00e7\u00e3o agr\u00edcola"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-agraria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#registro-emissao-transferencias-poluentes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#registro-emissao-transferencias-poluentes"], "prefLabel": ["Registro de emiss\u00e3o e transfer\u00eancias de poluentes"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-substancias-residuos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-transporte-ferroviario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-transporte-ferroviario"], "prefLabel": ["Infraestrutura de transporte ferrovi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-eleitoral": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-eleitoral"], "prefLabel": ["Sistema eleitoral"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-politica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-genetico-recursos-geneticos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-intercambio-facilitado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-geneticos-naturais-sujeitos-restricoes-legais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-genetico-recursos-geneticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#utilizacao-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conhecimento-tradicional-associado-patrimonio-genetico-cta"], "prefLabel": ["Patrim\u00f4nio gen\u00e9tico ou recursos gen\u00e9ticos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-genetico-recursos-geneticos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#familia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tutela-curatela", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formas-uniao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-familiar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reconhecimento-filho", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#adocao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#separacao-divorcio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pensao-alimenticia-alimentos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sucessao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poder-familiar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#familia"], "prefLabel": ["Fam\u00edlia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa-familia-sociedade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#familia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-uniao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-uniao"], "prefLabel": ["Patrim\u00f4nio da uni\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reuso-reaproveitamento-agua": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reuso-reaproveitamento-agua"], "prefLabel": ["Reuso e reaproveitamento de \u00e1gua"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#quarentena-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#quarentena-vegetal"], "prefLabel": ["Quarentena vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#quantidade-agua": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#quantidade-agua"], "prefLabel": ["Quantidade de \u00e1gua"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#disponibilidade-agua"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-desenvolvimento-social": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho-social-voluntario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#programas-transferencia-renda", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidades-assistencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-desenvolvimento-social", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-social-basica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auxilio-sociais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-social-especial-a-pessoa-situacao-risco"], "prefLabel": ["Assist\u00eancia e desenvolvimento social"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa-familia-sociedade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-desenvolvimento-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#procedimento-administrativo-disciplinar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#procedimento-administrativo-disciplinar"], "prefLabel": ["Procedimento administrativo disciplinar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#etica-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-nacional-habilitacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#titulo-eleitor", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-estudante", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alistamento-militar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#registro-nascimento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-identidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#passaporte", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-trabalho", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#achados-perdidos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cpf", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atestado-antecedentes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certidoes"], "prefLabel": ["Identifica\u00e7\u00e3o pessoal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantio-direto": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantio-direto"], "prefLabel": ["Plantio direto"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-territorial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-territorial"], "prefLabel": ["Organiza\u00e7\u00e3o territorial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-estado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-servidor": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-servidor"], "prefLabel": ["Previd\u00eancia do servidor"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-alternativo-animais-crioulos-silvestres": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-alternativo-animais-crioulos-silvestres"], "prefLabel": ["Manejo alternativo de animais crioulos e silvestres"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-agrobiodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao-saneamento-urbanismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-urbano", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saneamento-urbano", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#urbanismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-urbanos"], "prefLabel": ["Habita\u00e7\u00e3o, Saneamento e Urbanismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao-saneamento-urbanismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#capina": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#capina"], "prefLabel": ["Capina"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratos-culturais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-conservacao-preservacao-biomas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-conservacao-preservacao-biomas"], "prefLabel": ["Infraestrutura para conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de biomas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-preservacao-biomas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-postais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-postais"], "prefLabel": ["Servi\u00e7os postais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-internacional-substancias-quimicas-saicm": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-internacional-substancias-quimicas-saicm"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o internacional das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas - SAICM"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-substancias-residuos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aviacao-agricola": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aviacao-agricola"], "prefLabel": ["Avia\u00e7\u00e3o agr\u00edcola"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#engenharia-agricola"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-energeticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-gestao-industrial"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#upa-24-horas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#upa-24-horas"], "prefLabel": ["UPA 24 horas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#primeiros-socorros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-degradadas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-degradadas"], "prefLabel": ["\u00c1reas degradadas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-restauracao-ecossistemas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-estudante": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-escolar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#material-didatico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-estudante", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financiamento-estudantil", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#merenda-escolar"], "prefLabel": ["Assist\u00eancia ao estudante"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-estudante"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#documentos-publicidade-ar-livre": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#documentos-publicidade-ar-livre"], "prefLabel": ["Documentos de publicidade ao ar livre"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#publicidade-ar-livre"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-turismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rodoviarias", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agencias-viagens", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#portos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-turismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aeroportos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estradas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#restaurantes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hospedagem"], "prefLabel": ["Infraestrutura de turismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-turismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plano-plurianual": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plano-plurianual"], "prefLabel": ["Plano plurianual"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-orcamento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#portos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#portos"], "prefLabel": ["Portos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-turismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-transporte-aquaviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-dutoviario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-dutoviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#oleodutos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minerodutos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gasodutos"], "prefLabel": ["Transporte dutovi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-dutoviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#radares": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#radares"], "prefLabel": ["Radares"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-homem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-homem"], "prefLabel": ["Sa\u00fade do homem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-contra-idoso", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-urbana", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-domestica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-contra-menor", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-genero", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia"], "prefLabel": ["Viol\u00eancia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-identidade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-identidade"], "prefLabel": ["Carteira de identidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#custos-medicamentos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-fitoterapicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-genericos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-fracionados", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-similares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-proibidos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-essenciais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-medicamento"], "prefLabel": ["Medicamentos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veterinaria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#inseminacao-artificial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#clinica-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veterinaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#higiene-veterinaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sanidade-animal"], "prefLabel": ["Veterin\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pecuaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veterinaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bioetica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia-saude"], "prefLabel": ["Ci\u00eancia e tecnologia em sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#empresas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#empresas"], "prefLabel": ["Empresas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#empresas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#curso-sequencial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formacao-cientifica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#complementacao-estudos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#curso-sequencial"], "prefLabel": ["Curso seq\u00fcencial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#curso-sequencial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-uso-florestas-publicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-desenvolvimento-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-uso-florestas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-agroextrativistas-florestas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#processo-licitatorio-concessao-uso-florestas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-assentamento-florestal"], "prefLabel": ["Concess\u00e3o de uso florestas p\u00fablicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-uso-florestas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-florestal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biotecnologia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biotecnologia"], "prefLabel": ["Biotecnologia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biosseguranca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#amazonia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#amazonia"], "prefLabel": ["Amaz\u00f4nia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomas-brasileiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relatorio-impacto-ambiental-rima": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relatorio-impacto-ambiental-rima"], "prefLabel": ["Relat\u00f3rio de impacto ambiental - RIMA"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamento-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alfabetizacao-jovens-adultos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alfabetizacao-jovens-adultos"], "prefLabel": ["Alfabetiza\u00e7\u00e3o de jovens e adultos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-jovens-adultos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-trabalhador": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-trabalhador"], "prefLabel": ["Alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-trabalhista"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-organica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-organica"], "prefLabel": ["Agricultura org\u00e2nica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-acoes-carater-permanente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-acoes-carater-permanente"], "prefLabel": ["Execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter permanente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificado-produto-brasileiro-cpb": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificado-produto-brasileiro-cpb"], "prefLabel": ["Certificado de Produto Brasileiro (CPB)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#clinica-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#clinica-animal"], "prefLabel": ["Cl\u00ednica animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veterinaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mudancas-climaticas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mitigacao-mudanca-clima", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aquecimento-global", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-sobre-mudanca-clima", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#efeito-estufa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protocolo-quioto", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mudancas-climaticas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#adaptacao-a-mudanca-clima"], "prefLabel": ["Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mudancas-climaticas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ameacas-a-biodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#geracao-energia-hidreletrica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#geracao-energia-hidreletrica"], "prefLabel": ["Gera\u00e7\u00e3o de energia hidrel\u00e9trica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#usos-multiplos-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-multimidia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-multimidia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#teleconferencia"], "prefLabel": ["Comunica\u00e7\u00e3o multim\u00eddia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-multimidia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telecomunicacoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-eletronico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-eletronico"], "prefLabel": ["Com\u00e9rcio eletr\u00f4nico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estradas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estradas"], "prefLabel": ["Estradas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-turismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-mulher": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mortalidade-materna", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-mulher"], "prefLabel": ["Sa\u00fade da mulher"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-mulher"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pronto-socorro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pronto-socorro"], "prefLabel": ["Pronto socorro"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-urgencias", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cera-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cera-vegetal"], "prefLabel": ["Cera vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reciclagem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reciclagem"], "prefLabel": ["Reciclagem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-indigena": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-indigena"], "prefLabel": ["Sa\u00fade do ind\u00edgena"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-economica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nacionalizacao/privatizacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-economico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monopolios-fusoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-economica"], "prefLabel": ["Pol\u00edtica econ\u00f4mica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-economica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carcinocultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carcinocultura"], "prefLabel": ["Carcinocultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aquicultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mestrado": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mestrado-profissional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mestrado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mestrado-academico"], "prefLabel": ["Mestrado"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#stricto-sensu", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mestrado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#radioamador": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#radioamador"], "prefLabel": ["Radioamador"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telecomunicacoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mapas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mapas"], "prefLabel": ["Mapas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#latex": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#latex"], "prefLabel": ["L\u00e1tex"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanhas-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#paralisia-infantil", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#dengue", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#dst", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gripe", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanhas-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aids"], "prefLabel": ["Campanhas de sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanhas-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao-terrestre": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao-terrestre"], "prefLabel": ["Televis\u00e3o terrestre"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#banco-germoplasma": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#banco-germoplasma"], "prefLabel": ["Banco de germoplasma"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movimento-transfronteiricos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movimento-transfronteiricos"], "prefLabel": ["Movimento transfronteiri\u00e7os"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-substancias-residuos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-mecanica-metalurgica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-automobilistica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-mecanica-metalurgica"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria mec\u00e2nica e metal\u00fargica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-mecanica-metalurgica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamento-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#participacao-controle", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estudo-impacto-ambiental-eia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamento-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compensacao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-basico-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licencas-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamentos-especiais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#procedimentos-tecnicos-administrativos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relatorio-impacto-ambiental-rima"], "prefLabel": ["Licenciamento ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamento-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-planejamento-gestao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunidade-sociedade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunidade-sociedade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#povos-indigenas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minorias"], "prefLabel": ["Comunidade e sociedade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunidade-sociedade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa-familia-sociedade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-acidentes-transito": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-acidentes-transito"], "prefLabel": ["Preven\u00e7\u00e3o de acidentes de tr\u00e2nsito"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-escolar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-profissional-tecnologica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#profissionais-educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-indigena", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metodos-meios-ensino-aprendizagem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parametros-diretrizes-curriculares-nacionais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-estudante", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-quilombolas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-basica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-campo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-educacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-jovens-adultos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-a-distancia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-educacional-avaliacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financiamento-educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-superior"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-celulose-papel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-celulose-papel"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria de celulose e papel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciatura-plena": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciatura-plena"], "prefLabel": ["Licenciatura plena"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciatura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-movel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-movel"], "prefLabel": ["Governo m\u00f3vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-eletronico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-tematico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-rural", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-aventura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eventos-negocios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-religioso", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-gastronomico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-tematico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecoturismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-cultural"], "prefLabel": ["Turismo tem\u00e1tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-tematico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-preco": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preco-minimo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-preco"], "prefLabel": ["Pol\u00edtica de pre\u00e7o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-preco"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regularizacao-fundiaria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regularizacao-fundiaria"], "prefLabel": ["Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consolidacao-territorial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-familiar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-familiar"], "prefLabel": ["Planejamento familiar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#familia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fertilizantes-agrotoxicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fertilizantes-agrotoxicos"], "prefLabel": ["Fertilizantes e agrot\u00f3xicos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#insumos-agricolas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-viena-protocolo-montreal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-viena-protocolo-montreal"], "prefLabel": ["Conven\u00e7\u00e3o de Viena e protocolo de Montreal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#camada-ozonio"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-meio-ambiente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-ambiental-compartilhada", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-ambiental-aquicultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-costeiro-marinho", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ordenamento-territorial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-planejamento-gestao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-conflitos-atividade-mineraria"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o de meio ambiente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acoes-politica-prevencao-repressao-crime": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acoes-politica-prevencao-repressao-crime"], "prefLabel": ["A\u00e7\u00f5es e pol\u00edtica de preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o ao crime"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#incentivos-promocoes-turismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#incentivos-promocoes-turismo"], "prefLabel": ["Incentivos e promo\u00e7\u00f5es do turismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#culturas-etnicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imigrantes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#culturas-etnicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#afro-brasileiro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indigena"], "prefLabel": ["Culturas \u00e9tnicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#culturas-etnicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#igualdade-direitos-estrangeiro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#igualdade-direitos-estrangeiro"], "prefLabel": ["Igualdade de direitos do estrangeiro"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrangeiro"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ampliacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ampliacao"], "prefLabel": ["Amplia\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#banco-germoplasma", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-nacionais-referencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#jardins-botanicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instituicoes-fieis-depositarias", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadastro-colecoes-especies"], "prefLabel": ["Cole\u00e7\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-genetico-recursos-geneticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-internacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulados-embaixadas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cambio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-internacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#documentos-vistos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-seguro"], "prefLabel": ["Turismo internacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-internacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#facultativa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#facultativa"], "prefLabel": ["Facultativa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transferencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-politico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-politico"], "prefLabel": ["Sistema pol\u00edtico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-coleta-unitizacao-desunitizacao-movimentacao-armazenagem-entrega-cargas-destinatario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-coleta-unitizacao-desunitizacao-movimentacao-armazenagem-entrega-cargas-destinatario"], "prefLabel": ["Servi\u00e7os de coleta, unitiza\u00e7\u00e3o, desunitiza\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, armazenagem e entrega de cargas ao destinat\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-multimodal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atendimento-cidadao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atendimento-cidadao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protocolo"], "prefLabel": ["Atendimento ao cidad\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atendimento-cidadao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#moeda": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#moeda"], "prefLabel": ["Moeda"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-sobre-pais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-atendimento-situacao-emergencia-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acidentes-produtos-quimicos-perigosos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-atendimento-situacao-emergencia-ambiental"], "prefLabel": ["Preven\u00e7\u00e3o e atendimento a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-atendimento-situacao-emergencia-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-genero": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-genero"], "prefLabel": ["Viol\u00eancia de g\u00eanero"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-trabalho": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-trabalho"], "prefLabel": ["Carteira de trabalho"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-areas-degradadas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reposicao-florestal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-areas-degradadas"], "prefLabel": ["Recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-areas-degradadas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desmatamento-ilegal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desmatamento-ilegal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desmatamento-amazonia"], "prefLabel": ["Desmatamento ilegal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-desmatamento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desmatamento-ilegal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-diplomaticas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-diplomaticas"], "prefLabel": ["Rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-internacionais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pintura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pintura"], "prefLabel": ["Pintura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-visuais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-eletro-eletronica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-eletro-eletronica"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria eletro-eletr\u00f4nica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrangeiro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#naturalizacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#permanencia-estrangeiro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-identificacao-estrangeiro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extradicao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#igualdade-direitos-estrangeiro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrangeiro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho-estrangeiro"], "prefLabel": ["Estrangeiro"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-internacionais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrangeiro"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#grupos-organismos-politicos-internacionais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#grupos-organismos-politicos-internacionais"], "prefLabel": ["Grupos e organismos pol\u00edticos internacionais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacoes-internacionais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia-popular": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia-popular"], "prefLabel": ["Farm\u00e1cia popular"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-financeira": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-receitas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-financeira", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-concessoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-despesas"], "prefLabel": ["Administra\u00e7\u00e3o financeira"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-financeira", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-financas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanhas-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-saude"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-processamento-local-florestas-publicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-processamento-local-florestas-publicas"], "prefLabel": ["Promo\u00e7\u00e3o do processamento local em florestas p\u00fablicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-taxistas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-taxistas"], "prefLabel": ["Concess\u00e3o aos taxistas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rodoviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-pesqueira": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aquicultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carcinicultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#piscicultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ostreicultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-pesqueira"], "prefLabel": ["Produ\u00e7\u00e3o pesqueira"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-pesqueira", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-desenvolvimento-sustentavel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-desenvolvimento-sustentavel"], "prefLabel": ["Projetos de desenvolvimento sustent\u00e1vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-uso-florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-comercial-internacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-comercial-internacional"], "prefLabel": ["Promo\u00e7\u00e3o comercial internacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-internacionais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-federal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-estadual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-internacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-municipal"], "prefLabel": ["Legisla\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-jurisprudencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-transfrontericas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-transfrontericas"], "prefLabel": ["\u00c1guas transfronteri\u00e7as"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-transito": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-multimodal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-internacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transito", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-especial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-dutoviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aereo"], "prefLabel": ["Transportes e tr\u00e2nsito"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#importacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#importacao-servicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#importacao"], "prefLabel": ["Importa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-exterior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#importacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cavernas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cavernas"], "prefLabel": ["Cavernas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-espeleologico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#representacao-judicial-extrajudicial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#representacao-judicial-extrajudicial"], "prefLabel": ["Representa\u00e7\u00e3o judicial e extrajudicial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-judicial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tv-via-satelite": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tv-via-satelite"], "prefLabel": ["TV via sat\u00e9lite"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poluentes-organicos-persistentes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poluentes-organicos-persistentes"], "prefLabel": ["Poluentes org\u00e2nicos persistentes"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-substancias-residuos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exportacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#logistica-transporte-exportacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exportacao-servicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#credito-financiamento-exportacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exportacao"], "prefLabel": ["Exporta\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-exterior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exportacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-agroflorestais-bases-sustentaveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-agroflorestais-bases-sustentaveis"], "prefLabel": ["Sistemas agroflorestais em bases sustent\u00e1veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atmosfera": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#camada-ozonio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atmosfera", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ar"], "prefLabel": ["Atmosfera"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atmosfera", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-a-geracao-conhecimento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-a-geracao-conhecimento"], "prefLabel": ["Fomento \u00e0 gera\u00e7\u00e3o do conhecimento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poder-judiciario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poder-judiciario"], "prefLabel": ["Poder judici\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-judicial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poderes-estado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compra-lixo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compra-lixo"], "prefLabel": ["Compra de lixo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-seletiva"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aereo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aereo"], "prefLabel": ["Transporte a\u00e9reo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#secretaria-escolar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#secretaria-escolar"], "prefLabel": ["Secretaria escolar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#apoio-escolar"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ordenamento-uso-recurso-pesqueiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ordenamento-uso-recurso-pesqueiros"], "prefLabel": ["Ordenamento do uso dos recurso pesqueiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-pesqueiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#praga-planta": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#praga-planta"], "prefLabel": ["Praga de planta"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#porte-arma": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#porte-arma"], "prefLabel": ["Porte de arma"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-cosmeticos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-cosmeticos"], "prefLabel": ["Qualidade de cosm\u00e9ticos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-produtos-consumidor"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bioprospeccao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bioprospeccao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-bioprodutos"], "prefLabel": ["Bioprospec\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bioprospeccao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#utilizacao-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-satelite": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-satelite"], "prefLabel": ["Explora\u00e7\u00e3o de sat\u00e9lite"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telecomunicacoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-quimica-petroquimica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-quimica-petroquimica"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria qu\u00edmica e petroqu\u00edmica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ambulatorio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ambulatorio"], "prefLabel": ["Ambulat\u00f3rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#feiras-negocios": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#feiras-negocios"], "prefLabel": ["Feiras de neg\u00f3cios"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecomercados-negocios-sustentaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-social-preso-familia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-social-preso-familia"], "prefLabel": ["Assist\u00eancia social ao preso e a fam\u00edlia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-penal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#profissoes-ocupacoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-trabalho", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho-estrangeiro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-trabalho", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-trabalhista", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualificacao-aprendizagem-profissional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-trabalhista"], "prefLabel": ["Trabalho"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-hidrica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#doencas-veiculacao-hidrica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-balanco-deficitario-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-hidrica"], "prefLabel": ["Seguran\u00e7a h\u00eddrica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-hidrica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario-passageiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-transporte-aquaviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-transporte-aquaviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario-cargas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#marinha-mercante", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacao-transporte-aquaviario"], "prefLabel": ["Transporte aquavi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#usos-multiplos-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-costeiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-costeiros"], "prefLabel": ["Ecossistemas costeiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zona-costeira-marinha"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-medio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-medio"], "prefLabel": ["Ensino m\u00e9dio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-basica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#inovacao-tecnologica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#inovacao-tecnologica"], "prefLabel": ["Inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-tecnologico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-interesse-publico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-interesse-publico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-ativos"], "prefLabel": ["Defesa do interesse publico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-interesse-publico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acao-judiciaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#apicultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#apicultura"], "prefLabel": ["Apicultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanotecnologia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanociencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanomedicina", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanomaterial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanotecnologia"], "prefLabel": ["Nanotecnologia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanotecnologia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biosseguranca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-artesanal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-artesanal"], "prefLabel": ["Pesca artesanal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mestrado-academico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mestrado-academico"], "prefLabel": ["Mestrado acad\u00eamico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mestrado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#por-amparo-legal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#por-amparo-legal"], "prefLabel": ["Por amparo legal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transferencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#termo-transferencia-material-ttm": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#termo-transferencia-material-ttm"], "prefLabel": ["Termo de transfer\u00eancia de material (TTM)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacoes-uso-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-publicidade-ar-livre": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-publicidade-ar-livre"], "prefLabel": ["Legisla\u00e7\u00e3o de publicidade ao ar livre"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#publicidade-ar-livre"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-financas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-financeira", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#encargos-financeiros"], "prefLabel": ["Economia e Finan\u00e7as"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-financas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-publico-unidades-conservacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-publico-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#programas-recreacionais-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#visitacao-unidades-conservacao"], "prefLabel": ["Uso p\u00fablico das unidades de conserva\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-publico-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-conservacao-ucs", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#geracao-renda-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parametros-diretrizes-curriculares-nacionais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parametros-diretrizes-curriculares-nacionais"], "prefLabel": ["Par\u00e2metros e diretrizes curriculares nacionais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#capacitacao-social-regioes-hidrograficas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#capacitacao-social-regioes-hidrograficas"], "prefLabel": ["Capacita\u00e7\u00e3o social nas regi\u00f5es hidrogr\u00e1ficas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-ambiental-integrada-bacia-hidrografica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-ambiental-integrada-bacia-hidrografica"], "prefLabel": ["Avalia\u00e7\u00e3o ambiental integrada de bacia hidrogr\u00e1fica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-urbana": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-urbana"], "prefLabel": ["Viol\u00eancia urbana"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agencias-viagens": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agencias-viagens"], "prefLabel": ["Ag\u00eancias de viagens"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-turismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#codigo-conduta": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#codigo-conduta"], "prefLabel": ["C\u00f3digo de conduta"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#etica-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sustentabilidade-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sustentabilidade-ambiental"], "prefLabel": ["Sustentabilidade ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatisticas-transito": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatisticas-transito"], "prefLabel": ["Estat\u00edsticas de tr\u00e2nsito"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#variedades-sementes-mudas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#variedades-sementes-mudas"], "prefLabel": ["Variedades de sementes e mudas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-sementes-mudas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corredor-central-mata-atlantica-ccma": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corredor-central-mata-atlantica-ccma"], "prefLabel": ["Corredor central da mata atl\u00e2ntica (CCMA)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corredores-ecologicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#urbanismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulta-comercial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#urbanismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#publicidade-ar-livre"], "prefLabel": ["Urbanismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao-saneamento-urbanismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#urbanismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#magisterio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especialista-educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#magisterio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#professor"], "prefLabel": ["Magist\u00e9rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#magisterio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#profissionais-educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#forum-intergovernamental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#forum-intergovernamental"], "prefLabel": ["F\u00f3rum intergovernamental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-substancias-residuos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#casa-albergados": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#casa-albergados"], "prefLabel": ["Casa de albergados"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orgaos-execucao-penal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-prioritarias-biodiversidade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-prioritarias-biodiversidade"], "prefLabel": ["\u00c1reas priorit\u00e1rias para a biodiversidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#construcao-civil": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#construcao-civil"], "prefLabel": ["Constru\u00e7\u00e3o civil"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transplantes-orgaos-tecidos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transplantes-orgaos-tecidos"], "prefLabel": ["Transplantes de \u00f3rg\u00e3os e tecidos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#jogos-loterias": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#jogos-loterias"], "prefLabel": ["Jogos e loterias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#lazer"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gas"], "prefLabel": ["G\u00e1s"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-energeticos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telefonia-fixa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telefonia-fixa"], "prefLabel": ["Telefonia fixa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telecomunicacoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reforma-judiciario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reforma-judiciario"], "prefLabel": ["Reforma do judici\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-superficiais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-superficiais"], "prefLabel": ["\u00c1guas superficiais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bacharelado": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bacharelado"], "prefLabel": ["Bacharelado"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#graduacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-internacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-internacional"], "prefLabel": ["Conven\u00e7\u00e3o internacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acordos-internacionais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mitigacao-mudanca-clima": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mitigacao-mudanca-clima"], "prefLabel": ["Mitiga\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a do clima"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mudancas-climaticas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-informacao-comunicacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacao-gestao-preservacao-acesso", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao"], "prefLabel": ["Ci\u00eancia, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-informacao-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-humanos-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-humanos-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-educacao-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-trabalho-saude"], "prefLabel": ["Recursos humanos em sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-humanos-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-vulneraveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas-extincao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-dependentes-conservacao"], "prefLabel": ["Esp\u00e9cies amea\u00e7adas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biosseguranca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organismos-geneticamente-modificados-ogm": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transgenicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organismos-geneticamente-modificados-ogm"], "prefLabel": ["Organismos geneticamente modificados (OGM)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biosseguranca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organismos-geneticamente-modificados-ogm"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fotografia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fotografia"], "prefLabel": ["Fotografia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-visuais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#implementacao-agenda-21": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#implementacao-agenda-21"], "prefLabel": ["Implementa\u00e7\u00e3o da agenda 21"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agenda-21"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#teatro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#teatro"], "prefLabel": ["Teatro"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-cenicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-transporte-aquaviario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hidrovias-interiores", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#terminais-privativos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#portos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-transporte-aquaviario"], "prefLabel": ["Infraestrutura de transporte aquavi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-transporte-aquaviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#primeiro-ciclo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#primeiro-ciclo"], "prefLabel": ["Primeiro ciclo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-fundamental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-consumidor": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-consumidor"], "prefLabel": ["Defesa do consumidor"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-defesa-cidadao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#povos-indigenas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#povos-indigenas"], "prefLabel": ["Povos ind\u00edgenas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunidade-sociedade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-servicos-gerados-florestas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#processamento-produtos-florestais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-florestal-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-servicos-gerados-florestas"], "prefLabel": ["Produtos e servi\u00e7os gerados pelas florestas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-servicos-gerados-florestas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-ocupacao-florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatuto-idoso": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatuto-idoso"], "prefLabel": ["Estatuto do idoso"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-deveres-individuais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pneus": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pneus"], "prefLabel": ["Pneus"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-substancias-residuos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#livro-didatico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#livro-didatico"], "prefLabel": ["Livro did\u00e1tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meios-ensino-aprendizagem"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contribuicao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contribuicao"], "prefLabel": ["Contribui\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tributo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zona-costeira-marinha": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#espacos-litoraneos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zona-costeira-marinha", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zona-economica-exclusiva", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ilhas-parceis-atois", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mangue", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-costeiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recifes-coral"], "prefLabel": ["Zona costeira e marinha"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomas-brasileiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zona-costeira-marinha"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#controle-social-prestacao-contas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indicadores", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orcamento-participativo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulta-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prestacao-contas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#controle-social-prestacao-contas"], "prefLabel": ["Controle social e presta\u00e7\u00e3o de contas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#controle-social-prestacao-contas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conversao-multas-sancoes-administrativas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conversao-multas-sancoes-administrativas"], "prefLabel": ["Convers\u00e3o de multas de san\u00e7\u00f5es administrativas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-administrativas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nutricao-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#racao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nutricao-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#forragem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pastagem"], "prefLabel": ["Nutri\u00e7\u00e3o animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nutricao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tributo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contribuicao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imposto", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#taxa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tributo"], "prefLabel": ["Tributo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tributo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agroextrativismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agroextrativismo"], "prefLabel": ["Agroextrativismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-agrobiodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-extrativismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-extrativismo"], "prefLabel": ["Produtos do extrativismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financiamento-educacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financiamento-educacao"], "prefLabel": ["Financiamento da educa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-informacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-informacao"], "prefLabel": ["Sistemas de informa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-assistencial-idoso-deficiente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-assistencial-idoso-deficiente"], "prefLabel": ["Beneficio assistencial ao idoso e ao deficiente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#inseminacao-artificial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#inseminacao-artificial"], "prefLabel": ["Insemina\u00e7\u00e3o artificial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veterinaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ouvidoria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ouvidoria"], "prefLabel": ["Ouvidoria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#participacao-controle-social-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-defesa-cidadao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-civil": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-civil"], "prefLabel": ["Defesa civil"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-transporte-ferroviario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-transporte-ferroviario"], "prefLabel": ["Concess\u00e3o de transporte ferrovi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#multimeios-didaticos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#multimeios-didaticos"], "prefLabel": ["Multimeios did\u00e1ticos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#apoio-escolar"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#registro-nascimento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#registro-nascimento"], "prefLabel": ["Registro de nascimento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#condutas-ambientalmente-adequadas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#condutas-ambientalmente-adequadas"], "prefLabel": ["Condutas ambientalmente adequadas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#codigos-voluntarios"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acesso-divulgacao-producao-cientifica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acesso-divulgacao-producao-cientifica"], "prefLabel": ["Acesso e divulga\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o cientifica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-pos-graduacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-eletronico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-comercial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-exterior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regulamentacao-comercial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indicadores-estatisticas-comercio-servicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#empresas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-incentivo-comercio-servicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidades-representativas-comercio-servicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#registro-comercial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos"], "prefLabel": ["Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos-turismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pensao-morte": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pensao-morte"], "prefLabel": ["Pens\u00e3o por morte"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-previdenciarios"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auditoria-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auditoria-saude"], "prefLabel": ["Auditoria em sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zonas-umidas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zonas-umidas"], "prefLabel": ["Zonas \u00famidas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-educacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-educacional"], "prefLabel": ["Tecnologia educacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meios-ensino-aprendizagem"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-nacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-militar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#marinha", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exercito", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aeronautica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-nacional"], "prefLabel": ["Defesa Nacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-seguranca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-nacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minorias": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minorias"], "prefLabel": ["Minorias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunidade-sociedade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunidade-pesqueira": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunidade-pesqueira"], "prefLabel": ["Comunidade pesqueira"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-coleta-material-biologico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cavidades-naturais-subterraneas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-coleta-material-biologico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-conservacao"], "prefLabel": ["Pesquisa e coleta de material biol\u00f3gico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-coleta-material-biologico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-cientifica-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-cultural": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-cultural"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria cultural"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-profissional-tecnologica-graduacao-pos-graduacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-profissional-tecnologica-graduacao-pos-graduacao"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-profissional-tecnologica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-areas-contaminadas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-areas-contaminadas"], "prefLabel": ["Gerenciamento de \u00e1reas contaminadas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#substancias-quimicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#criacao-unidades-conservacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#criacao-unidades-conservacao"], "prefLabel": ["Cria\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#radiodifusao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#radiodifusao"], "prefLabel": ["Radiodifus\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telecomunicacoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bancos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bancos"], "prefLabel": ["Bancos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-financeiro"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-agricola": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-agricola"], "prefLabel": ["Desenvolvimento agr\u00edcola"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-agricola"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-florestal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-florestal"], "prefLabel": ["Pesquisa florestal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rede-brasileira-fundos-socioambientais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rede-brasileira-fundos-socioambientais"], "prefLabel": ["Rede brasileira de fundos socioambientais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-ambiental-compartilhada"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comissao-nacional-seguranca-quimica-conasq": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comissao-nacional-seguranca-quimica-conasq"], "prefLabel": ["Comiss\u00e3o nacional de seguran\u00e7a qu\u00edmica - CONASQ"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-substancias-residuos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biodiversidade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-prioritarias-biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomas-brasileiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ameacas-a-biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#antartida", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos-terrestres", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biosseguranca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-sobre-diversidade-biologica-cdb", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-genetico-recursos-geneticos"], "prefLabel": ["Biodiversidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-pos-graduacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acesso-divulgacao-producao-cientifica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agencia-fomento-pos-graduacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auxilio-pesquisa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cooperacao-academica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cooperacao-cientifica-internacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-pos-graduacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#apoio-tecnico-pesquisa-iniciacao-cientifica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fundacao-apoio-pos-graduacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bolsa-estudos-pos-graduacao"], "prefLabel": ["Fomento a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-pos-graduacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#investimento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas-pessoais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-financeiro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financiamento-publico-privado"], "prefLabel": ["Finan\u00e7as"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-financas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#realizacao-orcamentaria-financeira": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#realizacao-orcamentaria-financeira"], "prefLabel": ["Realiza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orcamento-estado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-controle-meio-ambiente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fragmentacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-controle-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento"], "prefLabel": ["Preven\u00e7\u00e3o e controle do meio ambiente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-desmatamento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-controle-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-cultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificado-produto-brasileiro-cpb", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-cultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#registro-obra-audiovisual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-a-pirataria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direito-autoral"], "prefLabel": ["Legisla\u00e7\u00e3o (cultura)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-cultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#registro-comercial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#registro-comercial"], "prefLabel": ["Registro comercial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reservas-desenvolvimento-sustentavel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reservas-desenvolvimento-sustentavel"], "prefLabel": ["Reservas de desenvolvimento sustent\u00e1vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-florestal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#luz": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#luz"], "prefLabel": ["Luz"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-urbanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nacionalizacao/privatizacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nacionalizacao/privatizacao"], "prefLabel": ["Nacionaliza\u00e7\u00e3o/privatiza\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-economica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-chuva": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-chuva"], "prefLabel": ["\u00c1guas de chuva"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#logistica-transporte-exportacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#logistica-transporte-exportacao"], "prefLabel": ["Log\u00edstica e transporte de exporta\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exportacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-jovens-adultos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-jovens-adultos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-continuada", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alfabetizacao-jovens-adultos"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-jovens-adultos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-gestao-industrial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-industrial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#propriedade-industrial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-energia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-gestao-industrial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#normalizacao-qualidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-industrial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regulamentacao-industrial"], "prefLabel": ["Pol\u00edtica e gest\u00e3o industrial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-gestao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-urbanos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#luz", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-coletivos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agua", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telefonia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#iluminacao-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-urbanos"], "prefLabel": ["Servi\u00e7os Urbanos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao-saneamento-urbanismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-urbanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-educacional-avaliacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indicadores-educacionais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-educacional-avaliacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatisticas-educacionais"], "prefLabel": ["Sistema educacional - Avalia\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-educacional-avaliacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-regime-estatutario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-regime-estatutario"], "prefLabel": ["Previd\u00eancia do regime estatut\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aids": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aids"], "prefLabel": ["AIDS"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanhas-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-mental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-mental"], "prefLabel": ["Sa\u00fade mental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-toxicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-toxicos"], "prefLabel": ["Res\u00edduos t\u00f3xicos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#materiais-perigosos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-educacao-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-educacao-saude"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-humanos-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#classificacao-informacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#classificacao-informacao"], "prefLabel": ["Classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-dados-informacoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telefonia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telefonia"], "prefLabel": ["Telefonia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-urbanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compras-publicas-sustentaveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licitacoes-publicas-sustentaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compras-publicas-sustentaveis"], "prefLabel": ["Compras p\u00fablicas sustent\u00e1veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cidadania-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compras-publicas-sustentaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-economicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fruticultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fruticultura"], "prefLabel": ["Fruticultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-agropecuarios": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-agropecuarios"], "prefLabel": ["Res\u00edduos agropecu\u00e1rios"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomassa"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#investidores-interessados-area-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#investidores-interessados-area-ambiental"], "prefLabel": ["Investidores interessados na \u00e1rea ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecomercados-negocios-sustentaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eficiencia-energetica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eficiencia-energetica"], "prefLabel": ["Efici\u00eancia energ\u00e9tica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regulamentacao-industrial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regulamentacao-industrial"], "prefLabel": ["Regulamenta\u00e7\u00e3o industrial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-gestao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrutiocultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrutiocultura"], "prefLabel": ["Estrutiocultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-costeiro-marinho": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-costeiro-marinho"], "prefLabel": ["Gerenciamento costeiro e marinho"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orgaos-publicos-gestores-recursos-hidricos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orgaos-publicos-gestores-recursos-hidricos"], "prefLabel": ["\u00d3rg\u00e3os p\u00fablicos gestores de recursos h\u00eddricos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-gerenciamento-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pericia-tecnica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pericia-tecnica"], "prefLabel": ["Per\u00edcia t\u00e9cnica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vestibular": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-reserva-vagas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vestibular"], "prefLabel": ["Vestibular"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ingresso-ensino-superior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vestibular"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-agua": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-agua"], "prefLabel": ["Qualidade de \u00e1gua"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#disponibilidade-agua"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#arquivos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#arquivos"], "prefLabel": ["Arquivos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacao-gestao-preservacao-acesso"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-estado": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-estado"], "prefLabel": ["Fiscaliza\u00e7\u00e3o do estado"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-politica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recreacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recreacao"], "prefLabel": ["Recrea\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#lazer"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-seguranca": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-inteligencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-nacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-nacional"], "prefLabel": ["Defesa e Seguran\u00e7a"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-seguranca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrutura-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrutura-animal"], "prefLabel": ["Estrutura animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obras": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obras"], "prefLabel": ["Obras"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-logisticos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#credito-financiamento-exportacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#credito-financiamento-exportacao"], "prefLabel": ["Cr\u00e9dito e financiamento de exporta\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exportacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#opera": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#opera"], "prefLabel": ["\u00d3pera"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-cenicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-quimicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-quimicos"], "prefLabel": ["Res\u00edduos qu\u00edmicos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#materiais-perigosos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#paraguai": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#paraguai"], "prefLabel": ["Paraguai"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#engenharia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#engenharia"], "prefLabel": ["Engenharia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-industrial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-industrial"], "prefLabel": ["Tecnologia industrial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-gestao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#merenda-escolar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#merenda-escolar"], "prefLabel": ["Merenda escolar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-estudante"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#stricto-sensu": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#stricto-sensu", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mestrado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#doutorado"], "prefLabel": ["Stricto sensu"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#stricto-sensu", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pos-graduacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#centrais-atendimento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#centrais-atendimento"], "prefLabel": ["Centrais de atendimento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacao-gestao-preservacao-acesso"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#incentivos-fiscais-tributarios-crediticios": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#incentivos-fiscais-tributarios-crediticios"], "prefLabel": ["Incentivos fiscais, tribut\u00e1rios e credit\u00edcios"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ordenamento-territorial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ordenamento-territorial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-producao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-geograficas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zoneamento-ecologico-economico-zee"], "prefLabel": ["Ordenamento territorial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ordenamento-territorial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificacao-produto-telecomunicacoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificacao-produto-telecomunicacoes"], "prefLabel": ["Certifica\u00e7\u00e3o de produto de telecomunica\u00e7\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telecomunicacoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#posto-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidade-basica-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ambulatorio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pronto-socorro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policlinica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hospital"], "prefLabel": ["Unidades de sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#racao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#racao"], "prefLabel": ["Ra\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nutricao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#requerimento-publicidade-ar-livre": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#requerimento-publicidade-ar-livre"], "prefLabel": ["Requerimento de publicidade ao ar livre"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#publicidade-ar-livre"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-bilaterais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-bilaterais"], "prefLabel": ["Rela\u00e7\u00f5es bilaterais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-externa"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atividades-cientificas-pesquisa-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atividades-cientificas-pesquisa-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Atividades cient\u00edficas e de pesquisa de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-cientifica-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esporte": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esporte-rendimento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esporte", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esporte-comunitario"], "prefLabel": ["Esporte"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura-lazer-esporte", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esporte"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saneamento-ambiental-urbano": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratamento-disposicao-esgoto", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saneamento-ambiental-urbano"], "prefLabel": ["Saneamento ambiental urbano"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saneamento-ambiental-urbano"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-florestal-sustentavel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-florestais-nao-madeireiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-florestais-madeireiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-florestal-sustentavel"], "prefLabel": ["Produ\u00e7\u00e3o florestal sustent\u00e1vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-florestal-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-servicos-gerados-florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratamento-disposicao-esgoto": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratamento-disposicao-esgoto"], "prefLabel": ["Tratamento e disposi\u00e7\u00e3o de esgoto"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saneamento-ambiental-urbano"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-transporte-aquaviario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-transporte-aquaviario"], "prefLabel": ["Fiscaliza\u00e7\u00e3o de transporte aquavi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-coletivos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-coletivos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-comportamental-transporte-coletivo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#horario-onibus", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#isencao-tarifaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#itinerarios-transportes-coletivos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trem-metropolitano", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#passe-escolar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rodoviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cartao-transporte"], "prefLabel": ["Transportes coletivos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-coletivos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-urbanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-cultural": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-cultural"], "prefLabel": ["Turismo cultural"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-tematico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#participacao-controle-social-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#participacao-controle-social-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ouvidoria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direito-usuarios-servicos-saude"], "prefLabel": ["Participa\u00e7\u00e3o e controle social em sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#participacao-controle-social-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corredores-ecologicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corredores-ecologicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corredor-central-amazonia-cca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corredor-central-mata-atlantica-ccma"], "prefLabel": ["Corredores ecol\u00f3gicos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corredores-ecologicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#oleo-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#oleo-vegetal"], "prefLabel": ["\u00d3leo vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#representacoes-estrangeira-brasil": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#representacoes-estrangeira-brasil"], "prefLabel": ["Representa\u00e7\u00f5es estrangeira no Brasil"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-consulares"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-militar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-militar"], "prefLabel": ["Pol\u00edcia militar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hospital": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hospital"], "prefLabel": ["Hospital"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reforma-imoveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reforma-imoveis"], "prefLabel": ["Reforma de im\u00f3veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#denuncia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#denuncia"], "prefLabel": ["Den\u00fancia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-defesa-cidadao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infracoes-ambientais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biopirataria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#crimes-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infracoes-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-embargadas-ibama", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-cobertura-vegetal"], "prefLabel": ["Infra\u00e7\u00f5es ambientais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infracoes-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-construcao-civil-demolicao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-construcao-civil-demolicao"], "prefLabel": ["Res\u00edduos da constru\u00e7\u00e3o civil e demoli\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alcool": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alcool"], "prefLabel": ["\u00c1lcool"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-energeticos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificado-internacional-vacinacao-profilaxia-civp": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificado-internacional-vacinacao-profilaxia-civp"], "prefLabel": ["Certificado Internacional de Vacina\u00e7\u00e3o e Profilaxia (CIVP)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinacao-viajante"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#titulo-eleitor": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#titulo-eleitor"], "prefLabel": ["T\u00edtulo de eleitor"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-crianca": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aleitamento-materno", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-crianca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mortalidade-infantil", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#banco-leite-humano"], "prefLabel": ["Sa\u00fade da crian\u00e7a"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-crianca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario-passageiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario-passageiros"], "prefLabel": ["Transporte rodovi\u00e1rio de passageiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-politica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-politico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#etica-politica"], "prefLabel": ["Pol\u00edtica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-politica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eventos-negocios": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eventos-negocios"], "prefLabel": ["Eventos e neg\u00f3cios"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-tematico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tombamento-historico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tombamento-historico"], "prefLabel": ["Tombamento hist\u00f3rico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minimizacao-rejeitos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minimizacao-rejeitos"], "prefLabel": ["Minimiza\u00e7\u00e3o de rejeitos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valorizacao-residuos-solidos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-areas-protegidas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-areas-protegidas"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o de \u00e1reas protegidas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-transporte-rodoviario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-transporte-rodoviario"], "prefLabel": ["Fiscaliza\u00e7\u00e3o de transporte rodovi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-radiotivos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-radiotivos"], "prefLabel": ["Res\u00edduos radiotivos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#materiais-perigosos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concubinato": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concubinato"], "prefLabel": ["Concubinato"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formas-uniao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenca-instalacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenca-instalacao"], "prefLabel": ["Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licencas-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-producao-agraria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-producao-agraria"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-agraria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-sistema-penitenciario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-sistema-penitenciario"], "prefLabel": ["Sa\u00fade no sistema penitenci\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-trabalhista": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-trabalhador", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-trabalhador", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguro-desemprego", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contribuicao-previdenciaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-trabalhista", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-trabalhador"], "prefLabel": ["Pol\u00edtica trabalhista"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-trabalhista", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#encargos-financeiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#divida-interna", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#encargos-financeiros-especiais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#divida-externa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#encargos-financeiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transferencias-financeiras"], "prefLabel": ["Encargos financeiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#encargos-financeiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-financas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-pesqueira": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-pesqueira"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria pesqueira"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-conservacao-ucs": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-publico-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-conservacao-ucs", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-integral"], "prefLabel": ["Unidades de conserva\u00e7\u00e3o (UCS)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-conservacao-ucs", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#passe-escolar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#passe-escolar"], "prefLabel": ["Passe escolar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-coletivos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-embargadas-ibama": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-embargadas-ibama", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mapas-georreferenciados"], "prefLabel": ["\u00c1reas embargadas pelo IBAMA"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-embargadas-ibama", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infracoes-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corredor-central-amazonia-cca": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corredor-central-amazonia-cca"], "prefLabel": ["Corredor central da amaz\u00f4nia (CCA)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corredores-ecologicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-divida-externa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-divida-externa"], "prefLabel": ["Servi\u00e7o da d\u00edvida externa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#divida-externa"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poluicao-sonora": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poluicao-sonora"], "prefLabel": ["Polui\u00e7\u00e3o sonora"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ar"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#erva-daninha", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#disturbio-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#praga-planta", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#doenca-planta", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#quarentena-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#analise-risco-area-vegetal"], "prefLabel": ["Defesa Vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fibra-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fibra-vegetal"], "prefLabel": ["Fibra vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acao-judiciaria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-interesse-publico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-juridica-gratuita", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sentenca-judicial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acao-judiciaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-ordem-juridica"], "prefLabel": ["A\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acao-judiciaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aterros-sanitarios": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aterros-sanitarios"], "prefLabel": ["Aterros sanit\u00e1rios"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#adubacao-correcao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#adubacao-correcao"], "prefLabel": ["Aduba\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preparo-solo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-estadual": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-estadual"], "prefLabel": ["Legisla\u00e7\u00e3o estadual"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#marinha-mercante": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#marinha-mercante"], "prefLabel": ["Marinha mercante"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parques-jardins": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parques-jardins"], "prefLabel": ["Parques e jardins"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#lazer"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos-camaras-tematicas-turismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos-camaras-tematicas-turismo"], "prefLabel": ["Conselhos e c\u00e2maras tem\u00e1ticas de turismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-comerciais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-comerciais"], "prefLabel": ["Res\u00edduos comerciais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-sobre-mudanca-clima": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-sobre-mudanca-clima"], "prefLabel": ["Conven\u00e7\u00e3o sobre mudan\u00e7a do clima"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mudancas-climaticas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aquicultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aquicultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carcinocultura"], "prefLabel": ["Aq\u00fcicultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-pesqueira", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aquicultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-pesqueiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#calendario-vacinacao-adulto", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#calendario-vacinacao-idoso", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#calendario-vacinacao-crianca"], "prefLabel": ["Vacina\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-conservacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-conservacao"], "prefLabel": ["Unidades de conserva\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-coleta-material-biologico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-celular": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-celular"], "prefLabel": ["M\u00f3vel celular"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-movel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-balanco-deficitario-recursos-hidricos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-balanco-deficitario-recursos-hidricos"], "prefLabel": ["Regi\u00f5es com balan\u00e7o deficit\u00e1rio de recursos h\u00eddricos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-hidrica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-urgencias": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-urgencias", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pronto-socorro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#primeiros-socorros"], "prefLabel": ["Emerg\u00eancias e Urg\u00eancias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-urgencias", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidades-ambientalistas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidades-ambientalistas"], "prefLabel": ["Entidades ambientalistas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cidadania-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zootecnia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zootecnia"], "prefLabel": ["Zootecnia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desmatamento-amazonia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desmatamento-amazonia"], "prefLabel": ["Desmatamento na Amaz\u00f4nia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desmatamento-ilegal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#representacoes-brasileira-exterior": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#representacoes-brasileira-exterior"], "prefLabel": ["Representa\u00e7\u00f5es brasileira no exterior"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-consulares"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#troca-lampadas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#troca-lampadas"], "prefLabel": ["Troca de l\u00e2mpadas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#iluminacao-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transferencia-imovel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transferencia-imovel"], "prefLabel": ["Transfer\u00eancia de im\u00f3vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-sustentavel-especies-flora": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-sustentavel-especies-flora"], "prefLabel": ["Manejo sustent\u00e1vel de esp\u00e9cies da flora"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-biodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantio"], "prefLabel": ["Plantio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratos-culturais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-superiores": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-superiores"], "prefLabel": ["Tribunais superiores"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#jurisprudencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-seguro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-seguro"], "prefLabel": ["Sa\u00fade e seguro"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-internacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#perda-habitats": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#perda-habitats"], "prefLabel": ["Perda de habitats"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitats-naturais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extradicao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extradicao"], "prefLabel": ["Extradi\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrangeiro"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratamento-esgoto": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratamento-esgoto"], "prefLabel": ["Tratamento de esgoto"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-agua"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-ambiental-compartilhada": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-ambiental-compartilhada", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-meio-ambiente-sisnama", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rede-brasileira-fundos-socioambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reparticao-competencias"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o ambiental compartilhada"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-ambiental-compartilhada", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previsao-safra": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previsao-safra"], "prefLabel": ["Previs\u00e3o de safra"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#safra"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-justica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-justica"], "prefLabel": ["Tribunais de justi\u00e7a"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-judicial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario-passageiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario-passageiros"], "prefLabel": ["Transporte ferrovi\u00e1rio de passageiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#limpeza-urbana": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#limpeza-urbana"], "prefLabel": ["Limpeza urbana"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-residuos-solidos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agencia-fomento-pos-graduacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agencia-fomento-pos-graduacao"], "prefLabel": ["Ag\u00eancia de fomento a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-pos-graduacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-impactos-ambientais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-impactos-ambientais"], "prefLabel": ["Avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos-turismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos"], "prefLabel": ["Com\u00e9rcio, Servi\u00e7os e Turismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos-turismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#operador-transporte-multimodal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#operador-transporte-multimodal"], "prefLabel": ["Operador de transporte multimodal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-multimodal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#deteccao-desmatamento-tempo-real-deter", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento"], "prefLabel": ["Monitoramento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-controle-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-fundamental-8-anos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-fundamental-8-anos"], "prefLabel": ["Ensino fundamental de 8 anos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-fundamental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamentos-especiais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atividades-turismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamentos-especiais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#empreendimentos-hidreletricos"], "prefLabel": ["Licenciamentos especiais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamento-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamentos-especiais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-industriais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-industriais"], "prefLabel": ["Res\u00edduos industriais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ambiente-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-biodiversidade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-sustentavel-animais-silvestres", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-sustentavel-especies-flora"], "prefLabel": ["Manejo da biodiversidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-biodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-sobre-diversidade-biologica-cdb": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-sobre-diversidade-biologica-cdb"], "prefLabel": ["Conven\u00e7\u00e3o sobre diversidade biol\u00f3gica (CDB)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecomercados-negocios-sustentaveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#feiras-negocios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecomercados-negocios-sustentaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#investidores-interessados-area-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biocomercio"], "prefLabel": ["Ecomercados e neg\u00f3cios sustent\u00e1veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecomercados-negocios-sustentaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cavidades-naturais-subterraneas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cavidades-naturais-subterraneas"], "prefLabel": ["Cavidades naturais subterr\u00e2neas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-coleta-material-biologico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transtornos-alimentares": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transtornos-alimentares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obesidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desnutricao"], "prefLabel": ["Transtornos alimentares"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transtornos-alimentares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-nutricao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cooperacao-juridica-internacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cooperacao-juridica-internacional"], "prefLabel": ["Coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-externa"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#abastecimento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#armazenamento-alimento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#suprimento-alimento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#abastecimento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estocagem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-alimentar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercializacao-agricola"], "prefLabel": ["Abastecimento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#abastecimento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reconhecimento-filho": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reconhecimento-filho"], "prefLabel": ["Reconhecimento de filho"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#familia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-sustentavel-animais-silvestres": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-sustentavel-animais-silvestres"], "prefLabel": ["Manejo sustent\u00e1vel de animais silvestres"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-biodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-eficiente-racional-florestas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-eficiente-racional-florestas"], "prefLabel": ["Uso eficiente e racional das florestas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-desmatamento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-desmatadas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-ilegal-madeira", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-controle-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desmatamento-ilegal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-desmatamento"], "prefLabel": ["Combate ao desmatamento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-desmatamento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vetores": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vetores"], "prefLabel": ["Vetores"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-exoticas-invasoras"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-espacial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-espacial"], "prefLabel": ["Tecnologia espacial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-espacial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguro-habitacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#casa-propria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transferencia-imovel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financiamento-habitacional"], "prefLabel": ["Habita\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao-saneamento-urbanismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-civeis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-civeis"], "prefLabel": ["San\u00e7\u00f5es c\u00edveis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-servicos-florestais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-servicos-florestais"], "prefLabel": ["Explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os florestais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-ocupacao-florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-exterior": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-exterior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#negociacao-internacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#importacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#barreiras-externas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exportacao"], "prefLabel": ["Com\u00e9rcio exterior"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-exterior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-ocular": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-ocular"], "prefLabel": ["Sa\u00fade ocular"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#diploma-educacao-superior": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#diploma-educacao-superior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#revalidacao-diploma-curso-superior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#validade-diploma-educacao-superior"], "prefLabel": ["Diploma educa\u00e7\u00e3o superior"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#diploma-educacao-superior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-farmaceutica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-farmaceutica"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria farmac\u00eautica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-especies-amecadas-extincao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-especies-amecadas-extincao"], "prefLabel": ["Conserva\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ame\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas-extincao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-humanos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-deveres-individuais"], "prefLabel": ["Pessoa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa-familia-sociedade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esgoto-sanitario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esgoto-sanitario"], "prefLabel": ["Esgoto sanit\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomassa"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bioetica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bioetica"], "prefLabel": ["Bio\u00e9tica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-software": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-software"], "prefLabel": ["Qualidade de software"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#software"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#curta-metragem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#curta-metragem"], "prefLabel": ["Curta metragem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-agrotoxicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-agrotoxicos"], "prefLabel": ["Qualidade de agrot\u00f3xicos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-produtos-consumidor"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#restaurantes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#restaurantes"], "prefLabel": ["Restaurantes"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-turismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#normalizacao-qualidade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#normalizacao-qualidade"], "prefLabel": ["Normaliza\u00e7\u00e3o e qualidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-gestao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-publica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-humanos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-normas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-logisticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-orcamento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#etica-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#controle-social-prestacao-contas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compras-governamentais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atendimento-cidadao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-uniao"], "prefLabel": ["Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-politica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#publicacoes-oficiais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#publicacoes-oficiais"], "prefLabel": ["Publica\u00e7\u00f5es oficiais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacao-gestao-preservacao-acesso"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-predatoria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-predatoria"], "prefLabel": ["Pesca predat\u00f3ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-pesqueiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-agrobiodiversidade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agroextrativismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-agrobiodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-plantadas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-alternativo-animais-crioulos-silvestres", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-agroflorestais-safs", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantas-medicinais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#variedades-crioulas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#silvicultura-especies-nativas"], "prefLabel": ["Manejo da agrobiodiversidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-agrobiodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agrobiodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orcamento-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orcamento-saude"], "prefLabel": ["Or\u00e7amento de sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-administrativas-compensatorias": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-administrativas-compensatorias"], "prefLabel": ["San\u00e7\u00f5es administrativas compensat\u00f3rias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-administrativas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agronegocio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-familiar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-limpa-p+l", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias-produtivas-sustentaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#integracao-meio-ambiente-producao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agrobiodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-valor-economico-atual-potencial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-certificacao-rastreabilidade-socioambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consumo-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#arranjos-produtivos-locais-apl", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sustentabilidade-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecoturismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-areas-degradadas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-pesqueiros"], "prefLabel": ["Desenvolvimento, produ\u00e7\u00e3o e uso sustent\u00e1vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#demolicao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#demolicao"], "prefLabel": ["Demoli\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#creche": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#creche"], "prefLabel": ["Creche"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-infantil"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-a-desertificacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atmosfera", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#substancias-quimicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-desmatamento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mudancas-climaticas"], "prefLabel": ["Qualidade ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-madeireira-movelaria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-madeireira-movelaria"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria madeireira e movelaria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#camada-ozonio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conversao-tecnologica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#camada-ozonio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#substancias-destroem-camada-ozonio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-passivo-substancias-destruidoras-camada-ozonio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-viena-protocolo-montreal"], "prefLabel": ["Camada de oz\u00f4nio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#camada-ozonio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atmosfera"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gas-natural": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gas-natural"], "prefLabel": ["G\u00e1s natural"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-nao-renovaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#declaracao-localizacao-imoveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#declaracao-localizacao-imoveis"], "prefLabel": ["Declara\u00e7\u00e3o de localiza\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia-basica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia-popular", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia-hospitalar"], "prefLabel": ["Farm\u00e1cia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-continuada": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-continuada", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#supletivo"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o continuada"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-jovens-adultos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-continuada"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#procedimentos-tecnicos-administrativos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#procedimentos-tecnicos-administrativos"], "prefLabel": ["Procedimentos t\u00e9cnicos e administrativos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamento-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hospedagem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hospedagem"], "prefLabel": ["Hospedagem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-turismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-cientifica-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-cientifica-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atividades-cientificas-pesquisa-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-coleta-material-biologico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-informacao-cientifica-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-cientificas-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-taxonomica-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Pesquisa cient\u00edfica de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#utilizacao-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-cientifica-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bacias-hidrograficas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bacias-hidrograficas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#revitalizacao-bacias-hidrograficas"], "prefLabel": ["Bacias hidrogr\u00e1ficas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bacias-hidrograficas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fundacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fundacao"], "prefLabel": ["Funda\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sociedade-civil-organizacao-participacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#refinanciamento-divida-externa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#refinanciamento-divida-externa"], "prefLabel": ["Refinanciamento da divida externa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#divida-externa"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-cientifica-tecnologia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-tecnologico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanotecnologia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#engenharia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-espacial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biotecnologia"], "prefLabel": ["Ci\u00eancia e Tecnologia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-informacao-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#peixe-marinho": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#peixe-marinho"], "prefLabel": ["Peixe marinho"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contaminacao-alimentos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contaminacao-alimentos"], "prefLabel": ["Contamina\u00e7\u00e3o de alimentos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-portadores-deficiencias": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-portadores-deficiencias"], "prefLabel": ["Sa\u00fade dos portadores de defici\u00eancias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cambio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cambio"], "prefLabel": ["C\u00e2mbio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-internacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-energia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-energia"], "prefLabel": ["Conserva\u00e7\u00e3o da energia", "Conserva\u00e7\u00e3o de energia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-gestao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia-hospitalar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia-hospitalar"], "prefLabel": ["Farm\u00e1cia hospitalar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especificacao-projeto-publicidade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especificacao-projeto-publicidade"], "prefLabel": ["Especifica\u00e7\u00e3o do projeto de publicidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#publicidade-ar-livre"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#credenciamento-cursos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#credenciamento-cursos"], "prefLabel": ["Credenciamento de cursos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instituicoes-federais-ensino-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contaminacao-alimentos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-alimentos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#composicao-alimentos"], "prefLabel": ["Alimento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auxilio-reclusao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auxilio-reclusao"], "prefLabel": ["Auxilio reclus\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-previdenciarios"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#casa-propria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#casa-propria"], "prefLabel": ["Casa pr\u00f3pria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho-estrangeiro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho-estrangeiro"], "prefLabel": ["Trabalho estrangeiro"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrangeiro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tocantins-araguaia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tocantins-araguaia"], "prefLabel": ["Tocantins-Araguaia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#revitalizacao-bacias-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#latu-sensu": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#master-business-administration", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#latu-sensu", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especializacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residencia-medica"], "prefLabel": ["Latu sensu"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pos-graduacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#latu-sensu"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formacao-cientifica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formacao-cientifica"], "prefLabel": ["Forma\u00e7\u00e3o cientifica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#curso-sequencial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-sobre-pais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#feriados", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-sobre-pais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#clima", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-estados", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#moeda"], "prefLabel": ["Informa\u00e7\u00f5es sobre o pa\u00eds"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-sobre-pais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-meio-ambiente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecomercados-negocios-sustentaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-internacional-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-economica-recursos-naturais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-economicos"], "prefLabel": ["Economia e meio ambiente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-valor-economico-atual-potencial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-valor-economico-atual-potencial"], "prefLabel": ["Esp\u00e9cies de valor econ\u00f4mico atual ou potencial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#condicionantes-licenciamentos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#condicionantes-licenciamentos"], "prefLabel": ["Condicionantes dos licenciamentos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compensacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-intensiva": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-intensiva"], "prefLabel": ["Pesca intensiva"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#terminais-privativos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#terminais-privativos"], "prefLabel": ["Terminais privativos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-transporte-aquaviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bioenergia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bioenergia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biocombustivel"], "prefLabel": ["Bioenergia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-energeticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bioenergia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-cenicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#opera", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-cenicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#circo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#teatro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#danca"], "prefLabel": ["Artes c\u00eanicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-cenicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-conflitos-atividade-mineraria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-conflitos-atividade-mineraria"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o de conflitos da atividade miner\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-especial-radiochamada": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-especial-radiochamada"], "prefLabel": ["M\u00f3vel especial de radiochamada"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-movel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desemprego": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desemprego"], "prefLabel": ["Desemprego"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-sucroalcooleira": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-sucroalcooleira"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria sucroalcooleira"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agroindustria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-carbono"], "prefLabel": ["Mecanismo de desenvolvimento limpo (MDL)", "Mecanismo de desenvolvimento limpo - MDL"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mudancas-climaticas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-alcada": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-alcada"], "prefLabel": ["Tribunais de al\u00e7ada"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#jurisprudencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-federal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-federal"], "prefLabel": ["Governo federal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-estado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prestacao-contas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prestacao-contas"], "prefLabel": ["Presta\u00e7\u00e3o de contas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#controle-social-prestacao-contas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colegiados": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colegiados"], "prefLabel": ["Colegiados"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cidadania-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#arranjos-produtivos-locais-apl": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#arranjos-produtivos-locais-apl"], "prefLabel": ["Arranjos produtivos locais (APL)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos-saude"], "prefLabel": ["Conselhos de sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#participacao-controle-social-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-unidades-conservacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consolidacao-territorial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entorno-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#geracao-renda-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#criacao-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-unidades-conservacao"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o das unidades de conserva\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanha-conduta-consciente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanha-conduta-consciente"], "prefLabel": ["Campanha conduta consciente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compensacao-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#camara-compensacao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compensacao-reserva-legal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-compensacao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compensacao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#calculo-compensacao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aplicacao-recursos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#condicionantes-licenciamentos"], "prefLabel": ["Compensa\u00e7\u00e3o ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamento-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compensacao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-economicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alvara-funcionamento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alvara-funcionamento"], "prefLabel": ["Alvar\u00e1 de funcionamento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulta-comercial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-economica-recursos-naturais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias-produtivas-sociobiodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#geracao-renda-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agroestrativismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-economica-recursos-naturais"], "prefLabel": ["Explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de recursos naturais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-economica-recursos-naturais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trem-metropolitano": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trem-metropolitano"], "prefLabel": ["Trem metropolitano"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-coletivos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-ativos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-ativos"], "prefLabel": ["Recupera\u00e7\u00e3o de ativos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-interesse-publico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acidentes-transito": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acidentes-transito"], "prefLabel": ["Acidentes de tr\u00e2nsito"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#floricultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#floricultura"], "prefLabel": ["Floricultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-semi-aberto": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-semi-aberto"], "prefLabel": ["Regime semi-aberto"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-execucao-pena"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-judicial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#representacao-judicial-extrajudicial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-justica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poder-judiciario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-judicial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acompanhamento-processual"], "prefLabel": ["Sistema judicial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-judicial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-economico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-economico"], "prefLabel": ["Desenvolvimento econ\u00f4mico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-economica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cartao-nacional-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cartao-nacional-saude"], "prefLabel": ["Cart\u00e3o nacional de sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-informacao-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vigilancia-sanitaria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-produtos-consumidor", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vigilancia-sanitaria"], "prefLabel": ["Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vigilancia-sanitaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-agroflorestais-safs": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-agroflorestais-safs"], "prefLabel": ["Sistemas agroflorestais (SAFS)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-agrobiodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ostreicultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ostreicultura"], "prefLabel": ["Ostreicultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-pesqueira"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual-publicitaria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual-publicitaria"], "prefLabel": ["Obra audiovisual publicit\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#separacao-divorcio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#separacao-divorcio"], "prefLabel": ["Separa\u00e7\u00e3o e divorcio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#familia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-estados": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-estados"], "prefLabel": ["Regi\u00f5es e estados"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-sobre-pais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-trabalhador": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-trabalhador"], "prefLabel": ["Prote\u00e7\u00e3o ao trabalhador"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-trabalhista"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#itinerarios-transportes-coletivos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#itinerarios-transportes-coletivos"], "prefLabel": ["Itiner\u00e1rios transportes coletivos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-coletivos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-plantas-vivas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-plantas-vivas"], "prefLabel": ["Cole\u00e7\u00f5es de plantas vivas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-nacionais-referencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conclusao-obra": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conclusao-obra"], "prefLabel": ["Conclus\u00e3o de obra"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-amadora": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-amadora"], "prefLabel": ["Pesca amadora"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-pesqueiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#quarentena-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#quarentena-animal"], "prefLabel": ["Quarentena animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-parques": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-parques"], "prefLabel": ["Com\u00e9rcio em parques"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessoes-equipamentos-urbanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#supletivo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#supletivo"], "prefLabel": ["Supletivo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-continuada"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#banco-leite-humano": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#banco-leite-humano"], "prefLabel": ["Banco de leite humano"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-crianca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reservas-biologicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reservas-biologicas"], "prefLabel": ["Reservas biol\u00f3gicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-integral"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciatura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#curso-normal-superior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciatura-plena", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciatura"], "prefLabel": ["Licenciatura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#graduacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciatura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#visitacao-unidades-conservacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#visitacao-unidades-conservacao"], "prefLabel": ["Visita\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-publico-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultivo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultivo"], "prefLabel": ["Cultivo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratos-culturais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consumo-sustentavel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consumo-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-alimentar"], "prefLabel": ["Consumo sustent\u00e1vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cidadania-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consumo-sustentavel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rodoviario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#moto-frete", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-escolar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-taxistas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rodoviario"], "prefLabel": ["Rodovi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rodoviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-coletivos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-indigena": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-indigena"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biosseguranca": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biopirataria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agrotoxicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-exoticas-invasoras", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisas-conservacao-especies", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organismos-geneticamente-modificados-ogm", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#riscos-associados-novas-tecnologias", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biosseguranca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanotecnologia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-endemicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biotecnologia"], "prefLabel": ["Biosseguran\u00e7a"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biosseguranca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-militar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-militar"], "prefLabel": ["Servi\u00e7o militar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-nacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-planejamento-gestao-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamento-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-planejamento-gestao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-ambiental"], "prefLabel": ["Instrumentos de planejamento e gest\u00e3o ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-planejamento-gestao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-ambiental-integrada-bacia-hidrografica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-ambiental-estrategica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-impactos-ambientais"], "prefLabel": ["Avalia\u00e7\u00e3o ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-planejamento-gestao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-automobilistica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-automobilistica"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria automobil\u00edstica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-mecanica-metalurgica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estocagem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estoque-regulador", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estocagem"], "prefLabel": ["Estocagem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estocagem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#abastecimento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#adaptacao-a-mudanca-clima": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#adaptacao-a-mudanca-clima"], "prefLabel": ["Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 mudan\u00e7a do clima"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mudancas-climaticas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#profissionais-educacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#magisterio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#profissionais-educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#apoio-escolar"], "prefLabel": ["Profissionais da educa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#profissionais-educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-trabalhador": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-trabalhador"], "prefLabel": ["Sa\u00fade do trabalhador"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#processo-licitatorio-concessao-uso-florestas-publicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#processo-licitatorio-concessao-uso-florestas-publicas"], "prefLabel": ["Processo licitat\u00f3rio de concess\u00e3o de uso florestas p\u00fablicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-uso-florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aquicultura-pesca": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aquicultura-pesca"], "prefLabel": ["Aquicultura e pesca"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#usos-multiplos-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agrobiodiversidade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rastreamento-certificacao-producao-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-agrobiodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agrobiodiversidade"], "prefLabel": ["Agrobiodiversidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agrobiodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicina-legal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicina-legal"], "prefLabel": ["Medicina legal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acesso-recursos-geneticos-naturais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acesso-recursos-geneticos-naturais"], "prefLabel": ["Acesso a recursos gen\u00e9ticos naturais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-geneticos-naturais-sujeitos-restricoes-legais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tv-cabo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tv-cabo"], "prefLabel": ["TV a Cabo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colheita": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colheita"], "prefLabel": ["Colheita"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratos-culturais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-tecnologico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#inovacao-tecnologica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-tecnologico"], "prefLabel": ["Desenvolvimento tecnol\u00f3gico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-tecnologico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agroestrativismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agroestrativismo"], "prefLabel": ["Agroestrativismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-economica-recursos-naturais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-movel-satelite": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-movel-satelite"], "prefLabel": ["Servi\u00e7o m\u00f3vel por sat\u00e9lite"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-movel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanha-ferias-sustentaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanha-conduta-consciente"], "prefLabel": ["Sustentabilidade ambiental da atividade tur\u00edstica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecoturismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#media-metragem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#media-metragem"], "prefLabel": ["M\u00e9dia metragem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pecuaria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pecuaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veterinaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produto-animal"], "prefLabel": ["Pecu\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pecuaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias-produtivas-sustentaveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#caracterizacao-tecnico-economica-cadeias-produtivas-sustentaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias-produtivas-sociobiodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias-produtivas-sustentaveis"], "prefLabel": ["Cadeias produtivas sustent\u00e1veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias-produtivas-sustentaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pastagem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pastagem"], "prefLabel": ["Pastagem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nutricao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulados-embaixadas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulados-embaixadas"], "prefLabel": ["Consulados e embaixadas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-internacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metodos-ensino": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metodos-ensino"], "prefLabel": ["M\u00e9todos de ensino"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metodos-meios-ensino-aprendizagem"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#outorga-direitos-uso-recursos-hidricos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#outorga-direitos-uso-recursos-hidricos"], "prefLabel": ["Outorga dos direitos de uso de recursos h\u00eddricos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-gestao-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conversao-tecnologica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conversao-tecnologica"], "prefLabel": ["Convers\u00e3o tecnol\u00f3gica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#camada-ozonio"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#doencas-veiculacao-hidrica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#doencas-veiculacao-hidrica"], "prefLabel": ["Doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-hidrica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Conserva\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-cientificas-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias"], "prefLabel": ["Cadeias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orgaos-execucao-penal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regulamentacao-profissional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regulamentacao-profissional"], "prefLabel": ["Regulamenta\u00e7\u00e3o profissional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#profissoes-ocupacoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#demanda-agua": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#demanda-agua"], "prefLabel": ["Demanda de \u00e1gua"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#disponibilidade-agua"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#disponibilidade-agua": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#demanda-agua", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-agua", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#oferta-agua", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#disponibilidade-agua", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#quantidade-agua"], "prefLabel": ["Disponibilidade de \u00e1gua"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#disponibilidade-agua", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#melhoramento-genetico-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#melhoramento-genetico-animal"], "prefLabel": ["Melhoramento gen\u00e9tico animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zonas-umidas"], "prefLabel": ["Ecossistemas aqu\u00e1ticos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos-terrestres"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-adolescente-jovem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-adolescente-jovem"], "prefLabel": ["Sa\u00fade do adolescente e do jovem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sucessao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sucessao"], "prefLabel": ["Sucess\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#familia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#associacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#associacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sindicato"], "prefLabel": ["Associa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sociedade-civil-organizacao-participacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#associacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-lei-federal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-lei-federal"], "prefLabel": ["Projeto de lei federal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-lei"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-publica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#modernizacao-aparelhamento-orgaos-seguranca-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formacao-recursos-humanos-seguranca-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acoes-politica-prevencao-repressao-crime", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-civil", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-criminal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pericia-tecnica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corpo-bombeiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicina-legal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#porte-arma"], "prefLabel": ["Seguran\u00e7a p\u00fablica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-seguranca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#refugio-vida-silvestre": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#refugio-vida-silvestre"], "prefLabel": ["Ref\u00fagio da vida silvestre"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-integral"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meio-ambiente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cidadania-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infracoes-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ambientes-ocupados-homem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas"], "prefLabel": ["Meio ambiente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cemiterios": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cemiterios"], "prefLabel": ["Cemit\u00e9rios"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ambiente-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-perigosos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-industriais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ambiente-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-servicos-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saneamento"], "prefLabel": ["Ambiente e sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ambiente-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-saude"], "prefLabel": ["Legisla\u00e7\u00e3o de sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-florestas-formacoes-sucessoras": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-florestas-formacoes-sucessoras"], "prefLabel": ["Explora\u00e7\u00e3o de florestas e forma\u00e7\u00f5es sucessoras"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-geneticos-naturais-sujeitos-restricoes-legais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-geneticos-naturais-sujeitos-restricoes-legais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acesso-recursos-geneticos-naturais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-transporte-recursos-geneticos-naturais"], "prefLabel": ["Recursos gen\u00e9ticos naturais sujeitos a restri\u00e7\u00f5es legais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-geneticos-naturais-sujeitos-restricoes-legais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-genetico-recursos-geneticos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rastreamento-certificacao-producao-agricola": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rastreamento-certificacao-producao-agricola"], "prefLabel": ["Rastreamento e certifica\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agrobiodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-espacial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-espacial"], "prefLabel": ["Explora\u00e7\u00e3o espacial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-espacial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-assentamento-florestal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-assentamento-florestal"], "prefLabel": ["Projetos de assentamento florestal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-uso-florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poda": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poda"], "prefLabel": ["Poda"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratos-culturais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#analise-risco-area-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#analise-risco-area-vegetal"], "prefLabel": ["An\u00e1lise de risco - \u00e1rea vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-sudeste": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-sudeste"], "prefLabel": ["Atl\u00e2ntico sudeste"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sociedade-civil-organizacao-participacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidades-interesse-publico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sociedade-civil-organizacao-participacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fundacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-sociedade-civil-interesse-publico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-religiosa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#partido-politico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#associacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conferencias"], "prefLabel": ["Sociedade Civil - Organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sociedade-civil-organizacao-participacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa-familia-sociedade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agrotoxicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agrotoxicos"], "prefLabel": ["Agrot\u00f3xicos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rurais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-substancias-residuos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biosseguranca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-especializado": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-especializado"], "prefLabel": ["M\u00f3vel especializado"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-movel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#inventario-floresta-nacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#inventario-floresta-nacional"], "prefLabel": ["Invent\u00e1rio floresta nacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conhecimento-tradicional-associado-patrimonio-genetico-cta": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conhecimento-tradicional-associado-patrimonio-genetico-cta", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-comunidades-tradicionais-associado-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Conhecimento tradicional associado ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico (CTA)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conhecimento-tradicional-associado-patrimonio-genetico-cta", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-genetico-recursos-geneticos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-trabalho": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-trabalho"], "prefLabel": ["Rela\u00e7\u00f5es de trabalho"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-trabalhista"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saneamento-urbano": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saneamento-urbano", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-residuos-solidos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-agua"], "prefLabel": ["Saneamento urbano"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saneamento-urbano", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao-saneamento-urbanismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-especies-amecadas-extincao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-especies-amecadas-extincao"], "prefLabel": ["Manejo de esp\u00e9cies ame\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas-extincao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zona-economica-exclusiva": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zona-economica-exclusiva"], "prefLabel": ["Zona econ\u00f4mica exclusiva"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zona-costeira-marinha"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#adocao-tecnologias-sustentaveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#adocao-tecnologias-sustentaveis"], "prefLabel": ["Ado\u00e7\u00e3o de tecnologias sustent\u00e1veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#integracao-meio-ambiente-producao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#equipamento-agricola": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#equipamento-agricola"], "prefLabel": ["Equipamento agr\u00edcola"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#engenharia-agricola"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#salas-verdes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estruturas-educadoras-integradas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#capacitacao-implementacao-atividades-florestais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#capacitacao-social-regioes-hidrograficas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coletivos-educadores", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-reciclagem"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cidadania-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#roteiros-metodologicos-protecao-integral-ucs": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#roteiros-metodologicos-protecao-integral-ucs"], "prefLabel": ["Roteiros metodol\u00f3gicos de prote\u00e7\u00e3o integral de UCS"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-integral"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-manejo-florestas-publicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-manejo-florestas-publicas"], "prefLabel": ["Unidades de manejo em florestas p\u00fablicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanomaterial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanomaterial"], "prefLabel": ["Nanomaterial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanotecnologia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos"], "prefLabel": ["Servi\u00e7os"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#empresas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-manejo-sustentavel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-manejo-sustentavel"], "prefLabel": ["Recupera\u00e7\u00e3o e manejo sustent\u00e1vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reserva-legal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercializacao-agricola": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercializacao-agricola"], "prefLabel": ["Comercializa\u00e7\u00e3o agr\u00edcola"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#abastecimento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#software-livre": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#software-livre"], "prefLabel": ["Software livre"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#software"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rodoviarias": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rodoviarias"], "prefLabel": ["Rodovi\u00e1rias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-turismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia-basica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia-basica"], "prefLabel": ["Farm\u00e1cia b\u00e1sica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-audiovisual": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-audiovisual"], "prefLabel": ["Fiscaliza\u00e7\u00e3o (audiovisual)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#programas-recreacionais-unidades-conservacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#programas-recreacionais-unidades-conservacao"], "prefLabel": ["Programas recreacionais em unidades de conserva\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-publico-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aeroportos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aeroportos"], "prefLabel": ["Aeroportos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-turismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#graduacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bacharelado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#graduacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciatura"], "prefLabel": ["Gradua\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#graduacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cooperacao-cientifica-internacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cooperacao-cientifica-internacional"], "prefLabel": ["Coopera\u00e7\u00e3o cientifica internacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-pos-graduacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-informacoes-sobre-recursos-hidricos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-informacoes-sobre-recursos-hidricos"], "prefLabel": ["Sistema de informa\u00e7\u00f5es sobre recursos h\u00eddricos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-gestao-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#doutorado": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#doutorado"], "prefLabel": ["Doutorado"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#stricto-sensu"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-unidades-conservacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reservas-extrativistas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-nacionais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reservas-desenvolvimento-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protecao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rede-unidades-conservacao-particulares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reserva-fauna", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#area-relevante-interesse-ecologico"], "prefLabel": ["Uso sustent\u00e1vel das unidades de conserva\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-conservacao-ucs", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-medicamento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-medicamento"], "prefLabel": ["Qualidade dos medicamento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-idoso": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-idoso"], "prefLabel": ["Sa\u00fade do idoso"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conferencias": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conferencias"], "prefLabel": ["Confer\u00eancias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sociedade-civil-organizacao-participacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Transporte de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacoes-uso-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#restauracao-preservacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#restauracao-preservacao"], "prefLabel": ["Restaura\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#area-preservacao-permanente-app"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-taxonomica-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-taxonomica-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Identifica\u00e7\u00e3o taxon\u00f4mica de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-cientifica-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sobreexplotacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sobreexplotacao"], "prefLabel": ["Sobreexplota\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-recursos-pesqueiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#audiovisual": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtora-obra-audiovisual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtor-obra-audiovisual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#programadora-audiovisual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-audiovisual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sala-exibicao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-audiovisual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#audiovisual"], "prefLabel": ["Audiovisual"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#audiovisual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-historico-artistico-arqueologico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-historico-artistico-arqueologico"], "prefLabel": ["Patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, art\u00edstico e arqueol\u00f3gico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minerodutos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minerodutos"], "prefLabel": ["Minerodutos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-dutoviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#horticultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#horticultura"], "prefLabel": ["Horticultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinacao-viajante": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinacao-viajante", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificado-internacional-vacinacao-profilaxia-civp"], "prefLabel": ["Vacina\u00e7\u00e3o do viajante"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinacao-viajante", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-viajante"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte"], "prefLabel": ["Transporte"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#abastecimento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preservacao-bosques-imoveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preservacao-bosques-imoveis"], "prefLabel": ["Preserva\u00e7\u00e3o de bosques e im\u00f3veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aquecimento-global": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aquecimento-global"], "prefLabel": ["Aquecimento global"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mudancas-climaticas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-seguranca-dados-informacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#banco-dados", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#internet", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meios-acesso", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#inteligencia-artificial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-informacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#redes-comunicacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#multimidia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#robotica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#software", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hardware"], "prefLabel": ["Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-movel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-celular", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-movel-satelite", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-especial-radiochamada", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-aeronautico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-especializado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-maritimo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-movel"], "prefLabel": ["Comunica\u00e7\u00e3o m\u00f3vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telecomunicacoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-movel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biopirataria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biopirataria"], "prefLabel": ["Biopirataria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biosseguranca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infracoes-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#degradacao-habitats": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#degradacao-habitats"], "prefLabel": ["Degrada\u00e7\u00e3o de habitats"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitats-naturais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mananciais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mananciais"], "prefLabel": ["Mananciais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#area-preservacao-permanente-app"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantio-recomposicao-florestal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantio-recomposicao-florestal"], "prefLabel": ["Plantio e recomposi\u00e7\u00e3o florestal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#abastecimento-agua": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#abastecimento-agua"], "prefLabel": ["Abastecimento de \u00e1gua"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#usos-multiplos-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#caracterizacao-tecnico-economica-cadeias-produtivas-sustentaveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#caracterizacao-tecnico-economica-cadeias-produtivas-sustentaveis"], "prefLabel": ["Caracteriza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-econ\u00f4mica de cadeias produtivas sustent\u00e1veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias-produtivas-sustentaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mortalidade-infantil": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mortalidade-infantil"], "prefLabel": ["Mortalidade infantil"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-crianca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#achados-perdidos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#achados-perdidos"], "prefLabel": ["Achados e perdidos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biocomercio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biocomercio"], "prefLabel": ["Biocom\u00e9rcio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecomercados-negocios-sustentaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conferencia-nacional-meio-ambiente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conferencia-nacional-meio-ambiente"], "prefLabel": ["Confer\u00eancia nacional de meio ambiente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cidadania-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pos-graduacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#stricto-sensu", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pos-graduacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#latu-sensu"], "prefLabel": ["P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pos-graduacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-florestais-nao-madeireiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-florestais-nao-madeireiros"], "prefLabel": ["Produtos florestais n\u00e3o-madeireiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-florestal-sustentavel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-transito": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-transito", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-acidentes-transito"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-transito", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aposentadoria-tempo-contribuicao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aposentadoria-tempo-contribuicao"], "prefLabel": ["Aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-previdenciarios"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reparticao-beneficios-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reparticao-beneficios-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#utilizacao-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#area-relevante-interesse-ecologico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#area-relevante-interesse-ecologico"], "prefLabel": ["\u00c1rea de relevante interesse ecol\u00f3gico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselho-nacional-educacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselho-nacional-educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pareceres", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#resolucoes"], "prefLabel": ["Conselho nacional de educa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselho-nacional-educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-educacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gasodutos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gasodutos"], "prefLabel": ["Gasodutos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-dutoviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#piscicultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#piscicultura"], "prefLabel": ["Piscicultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-pesqueira"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos-terrestres": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-terrestres", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos-terrestres", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-espeleologico"], "prefLabel": ["Ecossistemas aqu\u00e1ticos e terrestres"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos-terrestres"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadastro-nacional-estabelecimento-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadastro-nacional-estabelecimento-saude"], "prefLabel": ["Cadastro nacional de estabelecimento de sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-informacao-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#herbarios": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#herbarios"], "prefLabel": ["Herb\u00e1rios"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-nacionais-referencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#empreendimentos-potencialmente-causadores-impacto-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#empreendimentos-potencialmente-causadores-impacto-ambiental"], "prefLabel": ["Empreendimentos potencialmente causadores de impacto ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-protecao-florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#apicultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sericicultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fisiologia-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avicultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ovinocultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bovinocultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nutricao-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zootecnia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#suinocultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bubalinocultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#equideocultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrutura-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#animais-exoticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#caprinocultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#melhoramento-genetico-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrutiocultura"], "prefLabel": ["Produ\u00e7\u00e3o animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pecuaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#controle-especies-exoticas-invasoras": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#controle-especies-exoticas-invasoras"], "prefLabel": ["Controle das esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-exoticas-invasoras"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#presidios": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#presidios"], "prefLabel": ["Pres\u00eddios"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orgaos-execucao-penal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monumentos-naturais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monumentos-naturais"], "prefLabel": ["Monumentos naturais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-integral"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#salas-verdes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#salas-verdes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#salas-verdes-x-pontos-cultura"], "prefLabel": ["Salas verdes"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#salas-verdes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-financeiro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-financeiro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#moedas-cambio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-capitais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bancos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-pagamentos-brasileiro"], "prefLabel": ["Sistema financeiro"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-financeiro"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#permanencia-estrangeiro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#permanencia-estrangeiro"], "prefLabel": ["Perman\u00eancia do estrangeiro"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrangeiro"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-combate-a-poluicao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-combate-a-poluicao"], "prefLabel": ["Preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#substancias-quimicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-couro-calcadista": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-couro-calcadista"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria couro-cal\u00e7adista"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#moedas-cambio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#moedas-cambio"], "prefLabel": ["Moedas e cambio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-financeiro"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-saudavel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-saudavel"], "prefLabel": ["Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-nutricao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-meio-ambiente-sisnama": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-meio-ambiente-sisnama", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-informacao-sobre-meio-ambiente-sinima"], "prefLabel": ["Sistema nacional de meio ambiente - SISNAMA"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-ambiental-compartilhada", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-meio-ambiente-sisnama"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-social-basica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-social-basica"], "prefLabel": ["Prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-desenvolvimento-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-naval": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-naval"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria naval"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-infantil": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#creche", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-infantil", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pre-escola"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o infantil"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-basica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-infantil"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-florestas-comunitarias": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-florestas-comunitarias"], "prefLabel": ["Manejo de florestas comunit\u00e1rias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-florestal-sustentavel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#forragem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#forragem"], "prefLabel": ["Forragem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nutricao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-sementes-mudas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#variedades-sementes-mudas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-sementes-mudas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificacao-sementes"], "prefLabel": ["Produ\u00e7\u00e3o de sementes e mudas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-sementes-mudas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contribuicao-previdenciaria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contribuicao-previdenciaria"], "prefLabel": ["Contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-trabalhista"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidades-representativas-comercio-servicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidades-representativas-comercio-servicos"], "prefLabel": ["Entidades representativas do com\u00e9rcio e servi\u00e7os"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telecomunicacoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#radioamador", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telefonia-fixa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#radiodifusao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-satelite", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-multimidia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telecomunicacoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificacao-produto-telecomunicacoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-movel"], "prefLabel": ["Telecomunica\u00e7\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telecomunicacoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#isencao-tarifaria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#isencao-tarifaria"], "prefLabel": ["Isen\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-coletivos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#encargos-financeiros-especiais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#encargos-financeiros-especiais"], "prefLabel": ["Encargos financeiros especiais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#encargos-financeiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sangue-hemoderivados": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sangue-hemoderivados", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#banco-sangue"], "prefLabel": ["Sangue e hemoderivados"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sangue-hemoderivados"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-economica-concorrencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-economica"], "prefLabel": ["Economia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-financas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#horario-onibus": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#horario-onibus"], "prefLabel": ["Hor\u00e1rio \u00f4nibus"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-coletivos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#moto-frete": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#moto-frete"], "prefLabel": ["Moto frete"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rodoviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#samu-192": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#samu-192"], "prefLabel": ["SAMU 192"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#primeiros-socorros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-saude"], "prefLabel": ["Tecnologia em sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agronegocio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agroindustria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agronegocio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atividade-sucroalcooleira"], "prefLabel": ["Agroneg\u00f3cio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agronegocio"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-domestica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-domestica"], "prefLabel": ["Viol\u00eancia dom\u00e9stica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-servicos-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-servicos-saude"], "prefLabel": ["Res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ambiente-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imigrantes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imigrantes"], "prefLabel": ["Imigrantes"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#culturas-etnicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-unico-saude-sus": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-unico-saude-sus", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-administracao-saude-publica"], "prefLabel": ["Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-unico-saude-sus"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monopolios-fusoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monopolios-fusoes"], "prefLabel": ["Monop\u00f3lios e fus\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-economica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-escolar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-curricular", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-escolar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-pedagogico"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o escolar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-escolar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coletivos-educadores": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coletivos-educadores"], "prefLabel": ["Coletivos educadores"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eventos-criticos-secas-enchentes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eventos-criticos-secas-enchentes"], "prefLabel": ["Eventos cr\u00edticos (secas e enchentes)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-nacional-habilitacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-nacional-habilitacao"], "prefLabel": ["Carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transgenicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transgenicos"], "prefLabel": ["Transg\u00eanicos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organismos-geneticamente-modificados-ogm"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-cobertura-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-cobertura-vegetal"], "prefLabel": ["Monitoramento da cobertura vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infracoes-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-despesas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-despesas"], "prefLabel": ["Administra\u00e7\u00e3o de despesas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-financeira"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicina-natural": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicina-natural", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acupuntura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#homeopatia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fitoterapia"], "prefLabel": ["Medicina natural"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicina-natural", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direito-usuarios-servicos-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direito-usuarios-servicos-saude"], "prefLabel": ["Direito dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#participacao-controle-social-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-protecao-florestas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#deteccao-desmatamento-tempo-real-deter", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-protecao-florestas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#empreendimentos-potencialmente-causadores-impacto-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#deteccao-exploracao-florestal-detex"], "prefLabel": ["Monitoramento e prote\u00e7\u00e3o das florestas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-protecao-florestas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#maremotriz": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#maremotriz"], "prefLabel": ["Maremotriz"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energias-renovaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#robotica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#robotica"], "prefLabel": ["Rob\u00f3tica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulta-publica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulta-publica"], "prefLabel": ["Consulta publica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#controle-social-prestacao-contas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-multimodal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-multimodal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#operador-transporte-multimodal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-coleta-unitizacao-desunitizacao-movimentacao-armazenagem-entrega-cargas-destinatario"], "prefLabel": ["Transporte multimodal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-multimodal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-integrada-residuos-solidos-urbanos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valorizacao-residuos-solidos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consorcios-publicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-integrada-residuos-solidos-urbanos"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o integrada de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-integrada-residuos-solidos-urbanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#erva-daninha": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#erva-daninha"], "prefLabel": ["Erva daninha"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parana": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parana"], "prefLabel": ["Paran\u00e1"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantas-medicinais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantas-medicinais"], "prefLabel": ["Plantas medicinais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-agrobiodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenca-previa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenca-previa"], "prefLabel": ["Licen\u00e7a pr\u00e9via"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licencas-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-agraria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assentamentos-rurais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reforma-agraria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrutura-agraria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-producao-agraria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colonizacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#associacao-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cooperativa-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-agraria"], "prefLabel": ["Organiza\u00e7\u00e3o agr\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-agraria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#partidos-politicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#partidos-politicos"], "prefLabel": ["Partidos pol\u00edticos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-politica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-graficas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-graficas"], "prefLabel": ["Artes gr\u00e1ficas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-visuais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-subterraneas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-subterraneas"], "prefLabel": ["\u00c1guas subterr\u00e2neas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metodos-aprendizagem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metodos-aprendizagem"], "prefLabel": ["M\u00e9todos de aprendizagem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metodos-meios-ensino-aprendizagem"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#termo-anuencia-previa-tap": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#termo-anuencia-previa-tap"], "prefLabel": ["Termo de anu\u00eancia pr\u00e9via (TAP)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacoes-uso-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-limpa-p+l": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-limpa-p+l"], "prefLabel": ["Produ\u00e7\u00e3o mais limpa (P+L)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pre-escola": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pre-escola"], "prefLabel": ["Pr\u00e9-escola"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-infantil"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#praga-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#praga-animal"], "prefLabel": ["Praga de animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-quarentena": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-quarentena"], "prefLabel": ["Regime de quarentena"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#etica-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direito-autoral": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direito-autoral"], "prefLabel": ["Direito autoral"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario-cargas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario-cargas"], "prefLabel": ["Transporte ferrovi\u00e1rio de cargas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-nutricao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transtornos-alimentares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-saudavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-nutricao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-alimentar-nutricional"], "prefLabel": ["Alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-nutricao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#material-didatico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#material-didatico"], "prefLabel": ["Material did\u00e1tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-estudante"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-solidos-urbanos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-solidos-urbanos"], "prefLabel": ["Res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomassa"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidades-interesse-publico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidades-interesse-publico"], "prefLabel": ["Entidades de interesse publico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sociedade-civil-organizacao-participacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-aeronautico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-aeronautico"], "prefLabel": ["M\u00f3vel aeron\u00e1utico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-movel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pensao-alimenticia-alimentos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pensao-alimenticia-alimentos"], "prefLabel": ["Pens\u00e3o aliment\u00edcia e alimentos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#familia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estudos-hidrometeorologicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-conservacao-agua", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-transfrontericas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-superficiais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bacias-hidrograficas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-chuva", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-subterraneas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-hidrica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reuso-reaproveitamento-agua", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#disponibilidade-agua", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eventos-criticos-secas-enchentes"], "prefLabel": ["\u00c1guas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-visuais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fotografia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-graficas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenho", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pintura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gravura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#escultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-visuais"], "prefLabel": ["Artes visuais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-visuais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-gestao-recursos-hidricos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planos-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cobranca-uso-agua", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#outorga-direitos-uso-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#enquadramento-corpos-agua-classes-uso", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-informacoes-sobre-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-gestao-recursos-hidricos"], "prefLabel": ["Instrumentos para gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-gestao-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#radio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#radio"], "prefLabel": ["R\u00e1dio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veiculos-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#potencial-construtivo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#potencial-construtivo"], "prefLabel": ["Potencial construtivo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-saude"], "prefLabel": ["Pesquisa em sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aditivos-alimentos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aditivos-alimentos"], "prefLabel": ["Aditivos de alimentos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-alimentos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desnutricao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desnutricao"], "prefLabel": ["Desnutri\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transtornos-alimentares"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-transporte-ferroviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-transporte-ferroviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-transporte-ferroviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario-passageiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario-cargas"], "prefLabel": ["Transporte ferrovi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-alimentar-nutricional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-alimentar-nutricional"], "prefLabel": ["Seguran\u00e7a alimentar e nutricional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-nutricao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#geracao-renda-unidades-conservacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-publico-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-subprodutos-flora-fauna", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#geracao-renda-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecoturismo"], "prefLabel": ["Gera\u00e7\u00e3o de renda nas unidades de conserva\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-economica-recursos-naturais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#geracao-renda-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#integracao-meio-ambiente-producao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#adocao-tecnologias-sustentaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#integracao-meio-ambiente-producao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#incentivos-a-producao-sustentavel"], "prefLabel": ["Integra\u00e7\u00e3o do meio ambiente e produ\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#integracao-meio-ambiente-producao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#lixo-toxico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#lixo-toxico"], "prefLabel": ["Lixo t\u00f3xico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-seletiva"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gravura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gravura"], "prefLabel": ["Gravura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-visuais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-internacional-cargas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-internacional-cargas"], "prefLabel": ["Transporte internacional de cargas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-internacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-ambientais-urbanas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-ambientais-urbanas"], "prefLabel": ["Emerg\u00eancias ambientais urbanas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-derivados-tabaco": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-derivados-tabaco"], "prefLabel": ["Qualidade de derivados do tabaco"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-produtos-consumidor"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acordo-nivel-servico-gestao-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acordo-nivel-servico-gestao-ambiental"], "prefLabel": ["Acordo de n\u00edvel de servi\u00e7o de gest\u00e3o ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-informacao-sobre-meio-ambiente-sinima"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pensoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pensoes"], "prefLabel": ["Pens\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#espacos-litoraneos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#espacos-litoraneos"], "prefLabel": ["Espa\u00e7os litor\u00e2neos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zona-costeira-marinha"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#classificacao-indicativa-videos-jogos-cinemas-outros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#classificacao-indicativa-videos-jogos-cinemas-outros"], "prefLabel": ["Classifica\u00e7\u00e3o indicativa de v\u00eddeos, jogos, cinemas e outros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-defesa-cidadao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#novela": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#novela"], "prefLabel": ["Novela"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-aventura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-aventura"], "prefLabel": ["Turismo de aventura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-tematico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plano-agricola-pecuario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plano-agricola-pecuario"], "prefLabel": ["Plano agr\u00edcola e pecu\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-agricola"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-criminal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-criminal"], "prefLabel": ["Identifica\u00e7\u00e3o criminal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-humanos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-humanos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#remuneracao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#capacitacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concursos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estagio"], "prefLabel": ["Recursos humanos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-humanos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#variedades-crioulas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#variedades-crioulas"], "prefLabel": ["Variedades crioulas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-agrobiodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-ecossistemas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-ecossistemas"], "prefLabel": ["Prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formacao-inicial-continuada-trabalhadores": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formacao-inicial-continuada-trabalhadores"], "prefLabel": ["Forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de trabalhadores"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-profissional-tecnologica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos-justica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos-justica"], "prefLabel": ["Conselhos de justi\u00e7a"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#substancias-quimicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-areas-contaminadas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-combate-a-poluicao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-substancias-residuos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#substancias-quimicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-ambientais"], "prefLabel": ["Subst\u00e2ncias qu\u00edmicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#substancias-quimicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#revitalizacao-bacias-hidrograficas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alto-paraguai", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#paraiba-sul", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#revitalizacao-bacias-hidrograficas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sao-francisco", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tocantins-araguaia"], "prefLabel": ["Revitaliza\u00e7\u00e3o de bacias hidrogr\u00e1ficas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bacias-hidrograficas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#revitalizacao-bacias-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mortalidade-materna": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mortalidade-materna"], "prefLabel": ["Mortalidade materna"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-mulher"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atividade-sucroalcooleira": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biocombustivel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atividade-sucroalcooleira"], "prefLabel": ["Atividade sucroalcooleira"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agronegocio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atividade-sucroalcooleira"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-populacao-negra": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-populacao-negra"], "prefLabel": ["Sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compensacao-reserva-legal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compensacao-reserva-legal"], "prefLabel": ["Compensa\u00e7\u00e3o de reserva legal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compensacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#analise-risco-especies-exoticas-invasoras": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#analise-risco-especies-exoticas-invasoras"], "prefLabel": ["An\u00e1lise de risco das esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-exoticas-invasoras"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uniao-estavel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uniao-estavel"], "prefLabel": ["Uni\u00e3o est\u00e1vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formas-uniao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-ceramica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-ceramica"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria cer\u00e2mica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licencas-ambientais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenca-instalacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licencas-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenca-previa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenca-operacao"], "prefLabel": ["Licen\u00e7as ambientais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamento-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licencas-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alienacao-bens": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alienacao-bens"], "prefLabel": ["Aliena\u00e7\u00e3o de bens"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-logisticos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#programas-transferencia-renda": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#programas-transferencia-renda"], "prefLabel": ["Programas de transfer\u00eancia de renda"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-desenvolvimento-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-informacao-cientifica-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-informacao-cientifica-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Sistemas de informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-cientifica-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fisiologia-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fisiologia-animal"], "prefLabel": ["Fisiologia animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-fundamental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-fundamental-9-anos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#segundo-ciclo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-fundamental-8-anos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#primeiro-ciclo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-fundamental"], "prefLabel": ["Ensino fundamental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-basica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-fundamental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tv-via-satelite", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#web-tv", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tv-cabo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao-terrestre", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao-digital"], "prefLabel": ["Televis\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telecomunicacoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veiculos-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parques-nacionais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parques-nacionais"], "prefLabel": ["Parques Nacionais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-integral"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#resolucoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#resolucoes"], "prefLabel": ["Resolu\u00e7\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselho-nacional-educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compras-governamentais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pregao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compras-governamentais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licitacao"], "prefLabel": ["Compras governamentais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compras-governamentais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#roteiros-atracoes-turisticas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#roteiros-atracoes-turisticas"], "prefLabel": ["Roteiros e atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantio-convencional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantio-convencional"], "prefLabel": ["Plantio convencional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#erosao-solo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#erosao-solo"], "prefLabel": ["Eros\u00e3o do solo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-a-desertificacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-hidricos-transfronteiricos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acordos-tratados-cooperacao-internacionais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-hidricos-transfronteiricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-transfronteiricas"], "prefLabel": ["Recursos h\u00eddricos transfronteiri\u00e7os"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-hidricos-transfronteiricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-capitais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-capitais"], "prefLabel": ["Mercado de capitais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-financeiro"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#remuneracao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#remuneracao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contracheque"], "prefLabel": ["Remunera\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-humanos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#remuneracao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-estoque-pesqueiro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-estoque-pesqueiro"], "prefLabel": ["Avalia\u00e7\u00e3o de estoque pesqueiro"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-pesqueiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aposentadoria-especial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aposentadoria-especial"], "prefLabel": ["Aposentadoria especial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-previdenciarios"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fisiologia-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fisiologia-vegetal"], "prefLabel": ["Fisiologia vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cerrado": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cerrado"], "prefLabel": ["Cerrado"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomas-brasileiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sanidade-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sanidade-animal"], "prefLabel": ["Sanidade animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veterinaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combustivel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combustivel"], "prefLabel": ["Combust\u00edvel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#disturbios-animais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#disturbios-animais"], "prefLabel": ["Dist\u00farbios de animais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#calendario-vacinacao-crianca": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#calendario-vacinacao-crianca"], "prefLabel": ["Calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#petroleo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#petroleo"], "prefLabel": ["Petr\u00f3leo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-energeticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-nao-renovaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#arquitetura-engenharia-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#equipamentos-medico-hospitalares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#arquitetura-engenharia-saude"], "prefLabel": ["Arquitetura e engenharia em sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#arquitetura-engenharia-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minisserie": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minisserie"], "prefLabel": ["Miniss\u00e9rie"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-previdenciarios": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#salario-familia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aposentadoria-invalidez", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auxilio-doenca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aposentadoria-especial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-previdenciarios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auxilio-reclusao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aposentadoria-idade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pensao-morte", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aposentadoria-tempo-contribuicao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#salario-maternidade"], "prefLabel": ["Beneficio previdenci\u00e1rios"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-previdenciarios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ingresso-ensino-superior": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificado-proficiencia-lingua-portuguesa-estrangeiro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ingresso-ensino-superior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transferencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vestibular"], "prefLabel": ["Ingresso no ensino superior"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ingresso-ensino-superior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licitacoes-publicas-sustentaveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licitacoes-publicas-sustentaveis"], "prefLabel": ["Licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas sustent\u00e1veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compras-publicas-sustentaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-basica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-basica"], "prefLabel": ["Previd\u00eancia b\u00e1sica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#salario-maternidade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#salario-maternidade"], "prefLabel": ["Sal\u00e1rio maternidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-previdenciarios"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#banco-dados": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#banco-dados"], "prefLabel": ["Banco de dados"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-viajante": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinacao-viajante", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-viajante"], "prefLabel": ["Sa\u00fade do viajante"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-viajante"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cavidades": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cavidades"], "prefLabel": ["Cavidades"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-espeleologico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#etica-profissionais-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#etica-profissionais-saude"], "prefLabel": ["\u00c9tica de profissionais de sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estruturas-educadoras-integradas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estruturas-educadoras-integradas"], "prefLabel": ["Estruturas educadoras integradas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#publicidade-ar-livre": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especificacao-projeto-publicidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#requerimento-publicidade-ar-livre", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#procedimentos-publicidade-ar-livre", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#publicidade-ar-livre", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#documentos-publicidade-ar-livre", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-publicidade-ar-livre"], "prefLabel": ["Publicidade ao ar livre"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#urbanismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#publicidade-ar-livre"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colonizacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colonizacao"], "prefLabel": ["Coloniza\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-agraria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recurso-conselho-municipal-urbanismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recurso-conselho-municipal-urbanismo"], "prefLabel": ["Recurso ao conselho municipal de urbanismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulta-comercial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-georreferenciados": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-georreferenciados"], "prefLabel": ["Sistemas georreferenciados"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-geograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-florestal-compartilhada": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-florestal-compartilhada"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o florestal compartilhada"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consorcios-publicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consorcios-publicos"], "prefLabel": ["Cons\u00f3rcios p\u00fablicos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-integrada-residuos-solidos-urbanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cooperacao-academica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cooperacao-academica"], "prefLabel": ["Coopera\u00e7\u00e3o acad\u00eamica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-pos-graduacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-mosaicos-areas-protegidas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-mosaicos-areas-protegidas"], "prefLabel": ["Sistema de mosaicos de \u00e1reas protegidas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-maritimo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movel-maritimo"], "prefLabel": ["M\u00f3vel mar\u00edtimo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-movel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#animacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#animacao"], "prefLabel": ["Anima\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-extensiva": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-extensiva"], "prefLabel": ["Pesca extensiva"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#marinha": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#marinha"], "prefLabel": ["Marinha"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-nacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-naturais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-naturais"], "prefLabel": ["Florestas naturais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-florestal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#construcao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#construcao"], "prefLabel": ["Constru\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alistamento-militar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alistamento-militar"], "prefLabel": ["Alistamento militar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-internacional-meio-ambiente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-internacional-meio-ambiente"], "prefLabel": ["Com\u00e9rcio internacional e meio ambiente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-desenvolvimento-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-a-geracao-conhecimento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-a-producao-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#incentivos-fiscais-tributarios-crediticios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento"], "prefLabel": ["Fomento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-economicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#longa-metragem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#longa-metragem"], "prefLabel": ["Longa metragem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-desmatadas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-desmatadas"], "prefLabel": ["\u00c1reas desmatadas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-desmatamento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desmatamento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-criminais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-criminais"], "prefLabel": ["San\u00e7\u00f5es criminais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-sociais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-sociais"], "prefLabel": ["Informa\u00e7\u00f5es sociais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-comercial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-comercial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exposicao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#feira"], "prefLabel": ["Promo\u00e7\u00e3o comercial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-comercial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-estrategico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-estrategico"], "prefLabel": ["Planejamento estrat\u00e9gico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-orcamento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-ambientais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#queimadas-incendios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-ambientais-urbanas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-atendimento-situacao-emergencia-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minimizacao-efeitos-secas-inundacoes"], "prefLabel": ["Emerg\u00eancias ambientais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#substancias-quimicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-endemicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-endemicas"], "prefLabel": ["Esp\u00e9cies end\u00eamicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biosseguranca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mangue": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mangue"], "prefLabel": ["Mangue"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zona-costeira-marinha"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias-produtivas-base-florestal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias-produtivas-base-florestal"], "prefLabel": ["Cadeias produtivas de base florestal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-ocupacao-florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-alimentos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-alimentos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preservacao-alimentos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aditivos-alimentos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#embalagem-alimentos"], "prefLabel": ["Tecnologia de alimentos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-alimentos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-alimentar"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercosul-integracao-regional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercosul-integracao-regional"], "prefLabel": ["Mercosul e integra\u00e7\u00e3o regional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-externa"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-alimentar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-alimentar"], "prefLabel": ["Seguran\u00e7a alimentar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consumo-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#abastecimento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantas-imoveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantas-imoveis"], "prefLabel": ["Plantas de im\u00f3veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#floresta-amazonica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#floresta-amazonica"], "prefLabel": ["Floresta amaz\u00f4nica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomas-brasileiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#barreiras-externas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#barreiras-externas"], "prefLabel": ["Barreiras externas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-exterior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-passivo-substancias-destruidoras-camada-ozonio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-passivo-substancias-destruidoras-camada-ozonio"], "prefLabel": ["Gerenciamento do passivo das subst\u00e2ncias destruidoras da camada de oz\u00f4nio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#camada-ozonio"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-industrial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-fluvial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-intensiva", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#peixe-agua-doce", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biologia-pesqueira", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#equipamentos-pesca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-continental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-extensiva", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-pesqueira", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-pesqueira", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-pesqueira", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-artesanal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunidade-pesqueira", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#peixe-marinho"], "prefLabel": ["Pesca"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esquema": {"hasTopConcept": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-politica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica-legislacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-transito", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-financas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-seguranca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-informacao-comunicacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-internacionais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa-familia-sociedade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao-saneamento-urbanismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos-turismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura-lazer-esporte"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicina-natural", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-reprodutiva", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-crianca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-bucal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ambiente-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-homem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-mental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transplantes-orgaos-tecidos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vigilancia-sanitaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#etica-profissionais-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-adolescente-jovem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-trabalhador", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-populacao-negra", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-indigena", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-nutricao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orcamento-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-sistema-penitenciario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#participacao-controle-social-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-informacao-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-urgencias", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infeccao-hospitalar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-humanos-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auditoria-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-idoso", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-familia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#farmacia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-viajante", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-mulher", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#arquitetura-engenharia-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sangue-hemoderivados", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#humanizacao-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-ocular", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-portadores-deficiencias"], "prefLabel": ["Sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-reciclagem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-reciclagem"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o em reciclagem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#usos-multiplos-recursos-hidricos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#geracao-energia-hidreletrica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#abastecimento-agua", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aquicultura-pesca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-hidricos-industria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-hidricos-agropecuaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#usos-multiplos-recursos-hidricos"], "prefLabel": ["Usos m\u00faltiplos de recursos h\u00eddricos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#usos-multiplos-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica-legislacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-jurisprudencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica"], "prefLabel": ["Justi\u00e7a e Legisla\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica-legislacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-espeleologico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-espeleologico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cavidades", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cavernas"], "prefLabel": ["Patrim\u00f4nio espeleol\u00f3gico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos-terrestres", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-espeleologico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acidentes-produtos-quimicos-perigosos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acidentes-produtos-quimicos-perigosos"], "prefLabel": ["Acidentes com produtos qu\u00edmicos perigosos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-atendimento-situacao-emergencia-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#insumos-agricolas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fertilizantes-agrotoxicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#insumos-agricolas"], "prefLabel": ["Insumos agr\u00edcolas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#insumos-agricolas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agua": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agua"], "prefLabel": ["\u00c1gua"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-urbanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-a-producao-sustentavel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-a-producao-sustentavel"], "prefLabel": ["Fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pampa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pampa"], "prefLabel": ["Pampa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomas-brasileiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-estado": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-estadual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-estado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-territorial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poderes-estado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-federal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ministerio-publico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-municipal"], "prefLabel": ["Organiza\u00e7\u00e3o do estado"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-politica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-estado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exportacao-servicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exportacao-servicos"], "prefLabel": ["Exporta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exportacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atividades-turismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atividades-turismo"], "prefLabel": ["Atividades de turismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamentos-especiais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-logisticos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obras", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-logisticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alienacao-bens"], "prefLabel": ["Recursos log\u00edsticos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-logisticos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-genericos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-genericos"], "prefLabel": ["Medicamentos gen\u00e9ricos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#museu-meio-ambiente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#museu-meio-ambiente"], "prefLabel": ["Museu do meio ambiente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cidadania-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#suinocultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#suinocultura"], "prefLabel": ["Suinocultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-animal"], "prefLabel": ["Fiscaliza\u00e7\u00e3o animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#custos-medicamentos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#custos-medicamentos"], "prefLabel": ["Custos de medicamentos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-postais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#telecomunicacoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veiculos-comunicacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao"], "prefLabel": ["Comunica\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-informacao-comunicacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policlinica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policlinica"], "prefLabel": ["Policl\u00ednica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#processamento-produtos-florestais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#processamento-produtos-florestais"], "prefLabel": ["Processamento de produtos florestais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-servicos-gerados-florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servidao-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servidao-ambiental"], "prefLabel": ["Servid\u00e3o ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-alimentar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-alimentos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-alimentar"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria alimentar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-alimentar"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-alimentos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-alimentos"], "prefLabel": ["Qualidade de alimentos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-produtos-consumidor"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desertificacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desertificacao"], "prefLabel": ["Desertifica\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ameacas-a-biodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-subprodutos-flora-fauna": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-subprodutos-flora-fauna"], "prefLabel": ["Produtos e subprodutos da flora e da fauna"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#geracao-renda-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poluicao-sonora", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poluentes-atmosfericos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ar"], "prefLabel": ["Qualidade do ar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atmosfera", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ar"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-domiciliares": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-domiciliares"], "prefLabel": ["Res\u00edduos domiciliares"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-nordeste-ocidental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-nordeste-ocidental"], "prefLabel": ["Atl\u00e2ntico nordeste ocidental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#iluminacao-publica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#iluminacao-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#troca-lampadas"], "prefLabel": ["Ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#iluminacao-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-urbanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especialista-educacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especialista-educacao"], "prefLabel": ["Especialista em educa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#magisterio"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bubalinocultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bubalinocultura"], "prefLabel": ["Bubalinocultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-municipal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-municipal"], "prefLabel": ["Legisla\u00e7\u00e3o municipal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Coleta de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacoes-uso-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poluentes-atmosfericos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poluentes-atmosfericos"], "prefLabel": ["Poluentes atmosf\u00e9ricos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ar"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alto-paraguai": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alto-paraguai"], "prefLabel": ["Alto Paraguai"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#revitalizacao-bacias-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aeronautica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aeronautica"], "prefLabel": ["Aeron\u00e1utica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-nacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#musica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#musica"], "prefLabel": ["M\u00fasica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-humanos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-humanos"], "prefLabel": ["Direitos humanos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatuto-crianca-adolescente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatuto-crianca-adolescente"], "prefLabel": ["Estatuto da crian\u00e7a e do adolescente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-deveres-individuais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#armazenamento-alimento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#armazenamento-alimento"], "prefLabel": ["Armazenamento de alimento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#abastecimento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avicultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avicultura"], "prefLabel": ["Avicultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metro"], "prefLabel": ["Metr\u00f4"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-coletivos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualificacao-aprendizagem-profissional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualificacao-aprendizagem-profissional"], "prefLabel": ["Qualifica\u00e7\u00e3o e aprendizagem profissional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#area-preservacao-permanente-app": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#area-preservacao-permanente-app", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mananciais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#restauracao-preservacao"], "prefLabel": ["\u00c1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APP)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#area-preservacao-permanente-app", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#programas-governo-agricultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#programas-governo-agricultura"], "prefLabel": ["Programas de governo - agricultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-agricola"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#centro-documentacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#centro-documentacao"], "prefLabel": ["Centro de documenta\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacao-gestao-preservacao-acesso"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-profissional-tecnologica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-profissional-tecnica-nivel-medio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formacao-inicial-continuada-trabalhadores", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-profissional-tecnologica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-profissional-tecnologica-graduacao-pos-graduacao"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-profissional-tecnologica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-contra-menor": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-contra-menor"], "prefLabel": ["Viol\u00eancia contra o menor"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-substancias-residuos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#movimento-transfronteiricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-perigosos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agrotoxicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#forum-intergovernamental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-substancias-residuos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-internacional-substancias-quimicas-saicm", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poluentes-organicos-persistentes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pneus", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comissao-nacional-seguranca-quimica-conasq", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#registro-emissao-transferencias-poluentes"], "prefLabel": ["Gerenciamento de substancias e res\u00edduos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#substancias-quimicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-substancias-residuos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-normas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-normas"], "prefLabel": ["Legisla\u00e7\u00e3o e normas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#participacao-controle": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#participacao-controle", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#audiencias-publicas"], "prefLabel": ["Participa\u00e7\u00e3o e controle"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#participacao-controle", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamento-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#importacao-servicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#importacao-servicos"], "prefLabel": ["Importa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#importacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#penas-alternativas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#penas-alternativas"], "prefLabel": ["Penas alternativas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-penal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-a-desertificacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mitigacao-efeitos-secas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-a-desertificacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-susceptiveis-a-desertificacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-nacoes-unidas-combate-a-desertificacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#degradacao-terra-areas-semi-aridas-subumidas-secas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#erosao-solo"], "prefLabel": ["Combate \u00e0 desertifica\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-a-desertificacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-gerenciamento-recursos-hidricos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselho-nacional-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-gerenciamento-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orgaos-publicos-gestores-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agencia-agua", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comites-bacias-hidrograficas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos-estaduais-recursos-hidricos"], "prefLabel": ["Sistema nacional de gerenciamento de recursos h\u00eddricos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-gerenciamento-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produto-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produto-animal"], "prefLabel": ["Produto animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pecuaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-preso": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-preso"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o do preso"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-penal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-sustentavel-amazonia-legal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-sustentavel-amazonia-legal"], "prefLabel": ["Turismo sustent\u00e1vel na amaz\u00f4nia legal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecoturismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-intercambio-facilitado": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-intercambio-facilitado"], "prefLabel": ["Esp\u00e9cies de interc\u00e2mbio facilitado"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-genetico-recursos-geneticos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#queimadas-incendios": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#queimadas-incendios"], "prefLabel": ["Queimadas e inc\u00eandios"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ameacas-a-biodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#capacitacao-implementacao-atividades-florestais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#capacitacao-implementacao-atividades-florestais"], "prefLabel": ["Capacita\u00e7\u00e3o para a implementa\u00e7\u00e3o de atividades florestais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-agroflorestais-bases-sustentaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valoracao-servicos-ambientais-prestados-florestas-demais-forma-vegetacao-nativa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantio-recomposicao-florestal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servidao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-protecao-florestas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-ocupacao-florestas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-restauracao-ecossistemas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-florestal-compartilhada", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valorizacao-residuos-florestais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reposicao-florestal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-florestal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-florestas-formacoes-sucessoras", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#macicos-florestais-urbanos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#silvicultura-especies-nativas"], "prefLabel": ["Florestas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratamento-agua": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratamento-agua"], "prefLabel": ["Tratamento de \u00e1gua"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-agua"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-defesa-cidadao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-consumidor", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#denuncia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-defesa-cidadao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ouvidoria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-juridica-gratuita", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#classificacao-indicativa-videos-jogos-cinemas-outros"], "prefLabel": ["Prote\u00e7\u00e3o e defesa do cidad\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-defesa-cidadao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa-familia-sociedade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#peixe-agua-doce": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#peixe-agua-doce"], "prefLabel": ["Peixe de \u00e1gua doce"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-lei-municipal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-lei-municipal"], "prefLabel": ["Projeto de lei municipal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-lei"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidade-basica-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidade-basica-saude"], "prefLabel": ["Unidade b\u00e1sica de sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ministerio-publico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ministerio-publico"], "prefLabel": ["Minist\u00e9rio p\u00fablico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-estado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#xilotecas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#xilotecas"], "prefLabel": ["Xilotecas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-nacionais-referencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pregao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pregao"], "prefLabel": ["Preg\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compras-governamentais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#disturbio-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#disturbio-vegetal"], "prefLabel": ["Dist\u00farbio vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-unidades-conservacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-unidades-conservacao"], "prefLabel": ["Manejo nas unidades de conserva\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-civil", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-rodoviaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-federal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-municipal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-militar"], "prefLabel": ["Pol\u00edcia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transferencias-financeiras": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transferencias-financeiras"], "prefLabel": ["Transfer\u00eancias financeiras"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#encargos-financeiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-florestal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-florestal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reservas-extrativistas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-naturais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-plantadas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reservas-desenvolvimento-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-uso-florestas-publicas"], "prefLabel": ["Concess\u00e3o florestal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-florestal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indicadores-educacionais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indicadores-educacionais"], "prefLabel": ["Indicadores educacionais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-educacional-avaliacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-nacionais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-nacionais"], "prefLabel": ["Florestas nacionais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-basico-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-basico-ambiental"], "prefLabel": ["Projeto b\u00e1sico ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamento-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uruguai": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uruguai"], "prefLabel": ["Uruguai"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitats-naturais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#perda-habitats", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitats-naturais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#degradacao-habitats"], "prefLabel": ["Habitats naturais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitats-naturais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ameacas-a-biodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cidadania-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidades-ambientalistas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compras-publicas-sustentaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#codigos-voluntarios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#museu-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cidadania-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conferencia-nacional-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consumo-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colegiados", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agenda-ambiental-administracao-publica-a3p", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agenda-21"], "prefLabel": ["Cidadania ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cidadania-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-terrestres": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-terrestres"], "prefLabel": ["Ecossistemas terrestres"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos-terrestres"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacao-transporte-aquaviario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacao-transporte-aquaviario"], "prefLabel": ["Autoriza\u00e7\u00e3o de transporte aquavi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#floricultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratos-culturais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fruticultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-sementes-mudas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#melhoramento-genetico-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#horticultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fisiologia-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biologia-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#insumos-agricolas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-producao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrutura-vegetal"], "prefLabel": ["Produ\u00e7\u00e3o vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-conservacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantio-convencional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantio-direto", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-conservacao"], "prefLabel": ["Manejo e conserva\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preparo-solo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reserva-fauna": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reserva-fauna"], "prefLabel": ["Reserva da fauna"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-trabalho": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-trabalho"], "prefLabel": ["Seguran\u00e7a no trabalho"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-trabalhista"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biocombustivel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biocombustivel"], "prefLabel": ["Biocombust\u00edvel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomassa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bioenergia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atividade-sucroalcooleira"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#software": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-software", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#software", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#software-livre", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#software-proprietario"], "prefLabel": ["Software"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#software", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-nacoes-unidas-combate-a-desertificacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-nacoes-unidas-combate-a-desertificacao"], "prefLabel": ["Conven\u00e7\u00e3o das na\u00e7\u00f5es unidas de combate \u00e0 desertifica\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-a-desertificacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-arma-municao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-arma-municao"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria de arma e muni\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-ocupacao-florestas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias-produtivas-base-florestal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-ocupacao-florestas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-servicos-florestais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#racionalizacao-uso-recursos-destinacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-servicos-gerados-florestas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-florestal-sustentavel"], "prefLabel": ["Uso e ocupa\u00e7\u00e3o das florestas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-ocupacao-florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meios-ensino-aprendizagem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meios-ensino-aprendizagem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-educacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#livro-didatico"], "prefLabel": ["Meios de ensino-aprendizagem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meios-ensino-aprendizagem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metodos-meios-ensino-aprendizagem"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ambientes-ocupados-homem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ambientes-ocupados-homem"], "prefLabel": ["Ambientes ocupados pelo homem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-transporte-recursos-geneticos-naturais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-transporte-recursos-geneticos-naturais"], "prefLabel": ["Coleta e transporte de recursos gen\u00e9ticos naturais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-geneticos-naturais-sujeitos-restricoes-legais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-transfronteiricas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas-transfronteiricas"], "prefLabel": ["\u00c1guas transfronteiri\u00e7as"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-hidricos-transfronteiricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sala-exibicao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sala-exibicao"], "prefLabel": ["Sala de exibi\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-internacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-internacional-passageiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-internacional-cargas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-internacional"], "prefLabel": ["Transporte internacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-internacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrutura-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrutura-vegetal"], "prefLabel": ["Estrutura vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacionados-a-unidades-conservacao-zonas-amortecimento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacionados-a-unidades-conservacao-zonas-amortecimento"], "prefLabel": ["Relacionados \u00e0 unidades de conserva\u00e7\u00e3o e zonas de amortecimento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#crimes-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#afro-brasileiro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#afro-brasileiro"], "prefLabel": ["Afro-brasileiro"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#culturas-etnicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-urbano": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-urbano", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ocupacao-uso-solo"], "prefLabel": ["Planejamento urbano"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-urbano", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao-saneamento-urbanismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-orcamento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plano-plurianual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-estrategico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orcamento-estado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-orcamento"], "prefLabel": ["Planejamento e or\u00e7amento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-orcamento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cpf": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cpf"], "prefLabel": ["CPF"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#higiene-veterinaria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#higiene-veterinaria"], "prefLabel": ["Higiene veterin\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veterinaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-rural": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-rural"], "prefLabel": ["Turismo rural"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-tematico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#software-proprietario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#software-proprietario"], "prefLabel": ["Software propriet\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#software"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#procedimentos-publicidade-ar-livre": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#procedimentos-publicidade-ar-livre"], "prefLabel": ["Procedimentos para publicidade ao ar livre"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#publicidade-ar-livre"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instituicoes-fieis-depositarias": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instituicoes-fieis-depositarias"], "prefLabel": ["Institui\u00e7\u00f5es fi\u00e9is deposit\u00e1rias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-industrial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-industrial"], "prefLabel": ["Pesca industrial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-cenicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-historico-artistico-arqueologico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#literatura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-cultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#culturas-etnicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-visuais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-cultural", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#musica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#audiovisual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#folclore-cultura-popular", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura"], "prefLabel": ["Cultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura-lazer-esporte", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#asilo-politico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#asilo-politico"], "prefLabel": ["Asilo pol\u00edtico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acordos-internacionais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carpotecas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carpotecas"], "prefLabel": ["Carpotecas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-nacionais-referencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recifes-coral": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recifes-coral"], "prefLabel": ["Recifes de coral"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zona-costeira-marinha"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hardware": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hardware"], "prefLabel": ["Hardware"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatisticas-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatisticas-saude"], "prefLabel": ["Estat\u00edsticas em sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-informacao-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-lei": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-lei-federal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-lei", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-lei-estadual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-lei-municipal"], "prefLabel": ["Projetos de lei"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-jurisprudencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-lei"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-ambientais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valoracao-economica-recursos-naturais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-acoes-carater-permanente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#remuneracao-servicos-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valoracao-servicos-ambientais-prestados-florestas-demais-formas-vegetacao-nativa"], "prefLabel": ["Servi\u00e7os ambientais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-economicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#divida-interna": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#divida-interna", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#precatorios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#refinanciamento-divida-interna", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-divida-interna"], "prefLabel": ["Divida interna"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#divida-interna", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#encargos-financeiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-informacao-sobre-meio-ambiente-sinima": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indicadores-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-informacao-sobre-meio-ambiente-sinima", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acordo-nivel-servico-gestao-ambiental"], "prefLabel": ["Sistema nacional de informa\u00e7\u00e3o sobre o meio ambiente - SINIMA"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-meio-ambiente-sisnama", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-informacao-sobre-meio-ambiente-sinima"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#demanda-emprego": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#demanda-emprego"], "prefLabel": ["Demanda de emprego"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emprego"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-lei-estadual": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-lei-estadual"], "prefLabel": ["Projeto de lei estadual"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-lei"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sericicultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sericicultura"], "prefLabel": ["Sericicultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanha-ferias-sustentaveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanha-ferias-sustentaveis"], "prefLabel": ["Campanha f\u00e9rias sustent\u00e1veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-domiciliar-rotas-datas-horarios": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-domiciliar-rotas-datas-horarios"], "prefLabel": ["Coleta domiciliar (rotas, datas e hor\u00e1rios)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-seletiva"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#refinanciamento-divida-interna": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#refinanciamento-divida-interna"], "prefLabel": ["Refinanciamento da divida interna"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#divida-interna"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infeccao-hospitalar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infeccao-hospitalar"], "prefLabel": ["Infec\u00e7\u00e3o hospitalar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#posto-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#posto-saude"], "prefLabel": ["Posto de sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pele": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pele"], "prefLabel": ["Pele"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estoque-regulador": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estoque-regulador"], "prefLabel": ["Estoque regulador"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estocagem"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-residuos-solidos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#limpeza-urbana", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-residuos-solidos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-seletiva", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratamento-residuos-solidos"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saneamento-urbano", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-residuos-solidos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-economicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compras-publicas-sustentaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compensacao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-economicos"], "prefLabel": ["Instrumentos econ\u00f4micos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-economicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bombeiro-193": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bombeiro-193"], "prefLabel": ["Bombeiro 193"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#primeiros-socorros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-informacao-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadastro-nacional-estabelecimento-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-informacao-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatisticas-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cartao-nacional-saude"], "prefLabel": ["Sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-informacao-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zoneamento-agro-ecologico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zoneamento-agro-ecologico"], "prefLabel": ["Zoneamento agro-ecol\u00f3gico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-producao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-eletronico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-movel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-eletronico"], "prefLabel": ["Governo eletr\u00f4nico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-politica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-eletronico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomas-brasileiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#amazonia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomas-brasileiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zona-costeira-marinha", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#floresta-amazonica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cerrado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pantanal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#caatinga", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pampa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mata-atlantica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-preservacao-biomas"], "prefLabel": ["Biomas brasileiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomas-brasileiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-religioso": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-religioso"], "prefLabel": ["Turismo religioso"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-tematico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-perigosos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-perigosos"], "prefLabel": ["Res\u00edduos perigosos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ambiente-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gerenciamento-substancias-residuos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtora-obra-audiovisual": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtora-obra-audiovisual"], "prefLabel": ["Produtora de obra audiovisual"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cobranca-uso-agua": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cobranca-uso-agua"], "prefLabel": ["Cobran\u00e7a pelo uso da \u00e1gua"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-gestao-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consolidacao-territorial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regularizacao-fundiaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consolidacao-territorial"], "prefLabel": ["Consolida\u00e7\u00e3o territorial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consolidacao-territorial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#criacao-florestas-nacionais-estaduais-municipais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#criacao-florestas-nacionais-estaduais-municipais"], "prefLabel": ["Cria\u00e7\u00e3o de florestas nacionais, estaduais e municipais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-jurisprudencia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-jurisprudencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-lei", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#jurisprudencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao"], "prefLabel": ["Legisla\u00e7\u00e3o e jurisprud\u00eancia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-jurisprudencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica-legislacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#redes-comunicacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#redes-comunicacao"], "prefLabel": ["Redes de comunica\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residencia-medica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hospitais-universitarios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residencia-medica"], "prefLabel": ["Resid\u00eancia medica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#latu-sensu", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residencia-medica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-fitoterapicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-fitoterapicos"], "prefLabel": ["Medicamentos fitoter\u00e1picos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-campo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-campo"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o do campo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ocupacao-uso-solo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ocupacao-uso-solo"], "prefLabel": ["Ocupa\u00e7\u00e3o e uso do solo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-urbano"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificacao-sementes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificacao-sementes"], "prefLabel": ["Certifica\u00e7\u00e3o de sementes"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-sementes-mudas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtor-obra-audiovisual": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtor-obra-audiovisual"], "prefLabel": ["Produtor de obra audiovisual"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#enquadramento-corpos-agua-classes-uso": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#enquadramento-corpos-agua-classes-uso"], "prefLabel": ["Enquadramento dos corpos de \u00e1gua em classes de uso"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-gestao-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-trabalho-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-trabalho-saude"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o do trabalho em sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-humanos-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sentenca-judicial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sentenca-judicial"], "prefLabel": ["Senten\u00e7a judicial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acao-judiciaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatuto-indio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatuto-indio"], "prefLabel": ["Estatuto do \u00edndio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-deveres-individuais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-complementar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-complementar"], "prefLabel": ["Previd\u00eancia complementar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario-cargas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario-cargas"], "prefLabel": ["Transporte rodovi\u00e1rio de cargas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agua-lastro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agua-lastro"], "prefLabel": ["\u00c1gua de lastro"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-exoticas-invasoras"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacao-saida": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacao-saida"], "prefLabel": ["Autoriza\u00e7\u00e3o de sa\u00edda"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-penal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obesidade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obesidade"], "prefLabel": ["Obesidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transtornos-alimentares"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#professor": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#professor"], "prefLabel": ["Professor"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#magisterio"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-ambientalmente-sensiveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-ambientalmente-sensiveis"], "prefLabel": ["\u00c1reas ambientalmente sens\u00edveis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-contra-idoso": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia-contra-idoso"], "prefLabel": ["Viol\u00eancia contra o idoso"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#violencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#humanizacao-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#humanizacao-saude"], "prefLabel": ["Humaniza\u00e7\u00e3o na sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preservacao-dados-informacoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preservacao-dados-informacoes"], "prefLabel": ["Preserva\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacao-gestao-preservacao-acesso"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#inteligencia-artificial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#inteligencia-artificial"], "prefLabel": ["Intelig\u00eancia artificial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-administrativas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-administrativas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conversao-multas-sancoes-administrativas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-administrativas-compensatorias"], "prefLabel": ["San\u00e7\u00f5es administrativas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-administrativas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#remuneracao-servicos-ambientais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#remuneracao-servicos-ambientais"], "prefLabel": ["Remunera\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ambientais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-saude-suplementar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planos-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-saude-suplementar"], "prefLabel": ["Sistema de sa\u00fade suplementar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-saude-suplementar"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas-reconhecimento-internacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas-reconhecimento-internacional"], "prefLabel": ["\u00c1reas protegidas com reconhecimento internacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#utilizacao-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bioprospeccao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacoes-uso-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-cientifica-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-tecnologico-produtos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valoracao-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reparticao-beneficios-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#utilizacao-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Utiliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#utilizacao-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#patrimonio-genetico-recursos-geneticos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-medicamentos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-medicamentos"], "prefLabel": ["Qualidade de medicamentos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-produtos-consumidor"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#paralisia-infantil": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#paralisia-infantil"], "prefLabel": ["Paralisia infantil"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanhas-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-transporte-ferroviario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-transporte-ferroviario"], "prefLabel": ["Fiscaliza\u00e7\u00e3o de transporte ferrovi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-ferroviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas-extincao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#flora-amecada-extincao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fauna-amecada-extincao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-recuperacao-especies-amecadas-extincao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-especies-amecadas-extincao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-especies-amecadas-extincao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas-extincao"], "prefLabel": ["Esp\u00e9cies amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas-extincao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-equipamentos-medico-hospitalares": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-equipamentos-medico-hospitalares"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atestado-antecedentes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atestado-antecedentes"], "prefLabel": ["Atestado de antecedentes"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#investimento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#investimento"], "prefLabel": ["Investimento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rede-laboratorial-sementes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rede-laboratorial-sementes"], "prefLabel": ["Rede laboratorial de sementes"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-cientificas-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plano-nacional-educacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plano-nacional-educacao"], "prefLabel": ["Plano nacional de educa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-educacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#madeira": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#madeira"], "prefLabel": ["Madeira"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-internacional-passageiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-internacional-passageiros"], "prefLabel": ["Transporte internacional de passageiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-internacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rurais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rurais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agrotoxicos"], "prefLabel": ["Res\u00edduos rurais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rurais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-florestais-madeireiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-florestais-madeireiros"], "prefLabel": ["Produtos florestais madeireiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-florestal-sustentavel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-florestas-publicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-acesso-as-florestas-publicas-beneficios-decorrentes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-processamento-local-florestas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-eficiente-racional-florestas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estimulo-a-investimentos-longo-prazo-florestas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-ecossistemas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-florestas-publicas"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o de florestas p\u00fablicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-florestas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poder-executivo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poder-executivo"], "prefLabel": ["Poder executivo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poderes-estado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formacao-pessoal-penal-penitenciario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formacao-pessoal-penal-penitenciario"], "prefLabel": ["Forma\u00e7\u00e3o de pessoal penal e penitenci\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gripe": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gripe"], "prefLabel": ["Gripe"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanhas-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-municipal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-municipal"], "prefLabel": ["Pol\u00edcia municipal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-reserva-vagas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-reserva-vagas"], "prefLabel": ["Sistema de reserva de vagas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vestibular"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#amazonica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#amazonica"], "prefLabel": ["Amaz\u00f4nica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#matriz-energetica-ambientalmente-adequada": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#matriz-energetica-ambientalmente-adequada"], "prefLabel": ["Matriz energ\u00e9tica ambientalmente adequada"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-externa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-bilaterais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acordos-internacionais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cooperacao-juridica-internacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-externa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercosul-integracao-regional"], "prefLabel": ["Pol\u00edtica externa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-externa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-internacionais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corpo-bombeiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corpo-bombeiros"], "prefLabel": ["Corpo de bombeiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-ambiental"], "prefLabel": ["Pol\u00edcia ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infracoes-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-vegetal"], "prefLabel": ["Fiscaliza\u00e7\u00e3o vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#equideocultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#equideocultura"], "prefLabel": ["Equideocultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auxilio-doenca": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auxilio-doenca"], "prefLabel": ["Auxilio doen\u00e7a"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-previdenciarios"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#construcao-rural": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#construcao-rural"], "prefLabel": ["Constru\u00e7\u00e3o rural"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#engenharia-agricola"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tutela-curatela": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tutela-curatela"], "prefLabel": ["Tutela e curatela"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#familia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formas-uniao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concubinato", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formas-uniao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parceria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uniao-estavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#casamento"], "prefLabel": ["Formas de uni\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#familia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formas-uniao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-orcamentaria-financeira": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-orcamentaria-financeira"], "prefLabel": ["Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orcamento-estado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protocolo-quioto": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protocolo-quioto"], "prefLabel": ["Protocolo de Quioto"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mudancas-climaticas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratamento-residuos-solidos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratamento-residuos-solidos"], "prefLabel": ["Tratamento de res\u00edduos s\u00f3lidos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-residuos-solidos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-exoticas-invasoras": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#controle-especies-exoticas-invasoras", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-exoticas-invasoras", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vetores", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#analise-risco-especies-exoticas-invasoras", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agua-lastro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nao-nativas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#dispersao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#invasoes-biologicas"], "prefLabel": ["Esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biosseguranca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ameacas-a-biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-exoticas-invasoras"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-trabalho": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-sociais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emprego", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desemprego", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-trabalho"], "prefLabel": ["Mercado de trabalho"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-trabalho", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minimizacao-impactos-gerados-residuos-perigosos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minimizacao-impactos-gerados-residuos-perigosos"], "prefLabel": ["Minimiza\u00e7\u00e3o dos impactos gerados por res\u00edduos perigosos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#materiais-perigosos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenca-operacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenca-operacao"], "prefLabel": ["Licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licencas-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#documentos-vistos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#documentos-vistos"], "prefLabel": ["Documentos e vistos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-internacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#substancias-destroem-camada-ozonio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#substancias-destroem-camada-ozonio"], "prefLabel": ["Subst\u00e2ncias que destroem a camada de oz\u00f4nio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#camada-ozonio"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrutura-agraria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrutura-agraria"], "prefLabel": ["Estrutura agr\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-agraria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura-lazer-esporte": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#lazer", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esporte", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura"], "prefLabel": ["Cultura, Lazer e Esporte"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura-lazer-esporte"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-bucal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-bucal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#brasil-sorridente"], "prefLabel": ["Sa\u00fade bucal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-bucal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#analise-risco-area-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#analise-risco-area-animal"], "prefLabel": ["An\u00e1lise de risco - \u00e1rea animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emprego": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#demanda-emprego", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emprego", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#oportunidades-emprego"], "prefLabel": ["Emprego"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emprego", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselho-nacional-recursos-hidricos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselho-nacional-recursos-hidricos"], "prefLabel": ["Conselho nacional de recursos h\u00eddricos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-gerenciamento-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#feriados": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#feriados"], "prefLabel": ["Feriados"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-sobre-pais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-tecnica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-tecnica"], "prefLabel": ["Assist\u00eancia t\u00e9cnica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulta-comercial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulta-comercial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulta-protocolo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recurso-conselho-municipal-urbanismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alvara-funcionamento"], "prefLabel": ["Consulta comercial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulta-comercial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#urbanismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energio-nuclear": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energio-nuclear"], "prefLabel": ["Energio nuclear"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-energeticos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho-preso": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho-preso"], "prefLabel": ["Trabalho do preso"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-penal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-eletrica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-eletrica"], "prefLabel": ["Energia el\u00e9trica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-energeticos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#degradacao-terra-areas-semi-aridas-subumidas-secas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#degradacao-terra-areas-semi-aridas-subumidas-secas"], "prefLabel": ["Degrada\u00e7\u00e3o da terra nas \u00e1reas semi-\u00e1ridas e sub\u00famidas secas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-a-desertificacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologo"], "prefLabel": ["Tecn\u00f3logo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadastro-colecoes-especies": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadastro-colecoes-especies"], "prefLabel": ["Cadastro de cole\u00e7\u00f5es de esp\u00e9cies"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-nacional-justica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-nacional-justica"], "prefLabel": ["Pol\u00edtica nacional de justi\u00e7a"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agenda-ambiental-administracao-publica-a3p": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agenda-ambiental-administracao-publica-a3p"], "prefLabel": ["Agenda ambiental na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica (A3P)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cidadania-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regulamentacao-comercial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regulamentacao-comercial"], "prefLabel": ["Regulamenta\u00e7\u00e3o comercial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario-cargas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-transporte-rodoviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario-passageiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-transporte-rodoviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-transporte-rodoviario"], "prefLabel": ["Transporte rodovi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-escolar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-escolar"], "prefLabel": ["Transporte escolar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-estudante", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rodoviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisas-conservacao-especies": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisas-conservacao-especies"], "prefLabel": ["Pesquisas para conserva\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biosseguranca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#deteccao-desmatamento-tempo-real-deter": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#deteccao-desmatamento-tempo-real-deter"], "prefLabel": ["Detec\u00e7\u00e3o do desmatamento em tempo real (DETER)", "Detec\u00e7\u00e3o do desmatamento em tempo real - DETER"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-protecao-florestas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indicadores-ambientais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indicadores-ambientais"], "prefLabel": ["Indicadores ambientais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-informacao-sobre-meio-ambiente-sinima", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-basica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-basica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-infantil", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-medio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-fundamental"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-basica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#naturalizacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#naturalizacao"], "prefLabel": ["Naturaliza\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrangeiro"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-hospitalares": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-hospitalares"], "prefLabel": ["Res\u00edduos hospitalares"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#materiais-perigosos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-prioritarias-biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-areas-protegidas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#corredores-ecologicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-mosaicos-areas-protegidas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#area-preservacao-permanente-app", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-conservacao-ucs", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reserva-legal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-ambientalmente-sensiveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas-reconhecimento-internacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-unidades-conservacao"], "prefLabel": ["\u00c1reas protegidas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#penitenciarias": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#penitenciarias"], "prefLabel": ["Penitenciarias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orgaos-execucao-penal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#adocao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#adocao"], "prefLabel": ["Ado\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#familia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agencia-agua": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agencia-agua"], "prefLabel": ["Ag\u00eancia de \u00e1gua"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-gerenciamento-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#animais-exoticos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#animais-exoticos"], "prefLabel": ["Animais ex\u00f3ticos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#flora-amecada-extincao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#flora-amecada-extincao"], "prefLabel": ["Flora ame\u00e7ada de extin\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas-extincao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#capacitacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#capacitacao"], "prefLabel": ["Capacita\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-humanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-economica-concorrencia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-economica-concorrencia"], "prefLabel": ["Defesa econ\u00f4mica e da concorr\u00eancia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-civil": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-civil"], "prefLabel": ["Pol\u00edcia civil"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#taxa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#taxa"], "prefLabel": ["Taxa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tributo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#classificacao-brasileira-ocupacoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#classificacao-brasileira-ocupacoes"], "prefLabel": ["Classifica\u00e7\u00e3o brasileira de ocupa\u00e7\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#profissoes-ocupacoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguro-desemprego": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguro-desemprego"], "prefLabel": ["Seguro desemprego"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-trabalhista"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-agroextrativistas-florestas-publicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projetos-agroextrativistas-florestas-publicas"], "prefLabel": ["Projetos agroextrativistas de florestas p\u00fablicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-uso-florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planos-recursos-hidricos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planos-recursos-hidricos"], "prefLabel": ["Planos de recursos h\u00eddricos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-gestao-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preco-minimo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preco-minimo"], "prefLabel": ["Pre\u00e7o m\u00ednimo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-preco"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-sociedade-civil-interesse-publico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-sociedade-civil-interesse-publico"], "prefLabel": ["Organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil de interesse publico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sociedade-civil-organizacao-participacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#documentario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#documentario"], "prefLabel": ["Document\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-concessoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-concessoes"], "prefLabel": ["Administra\u00e7\u00e3o de concess\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-financeira"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meios-acesso": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meios-acesso"], "prefLabel": ["Meios de acesso"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-estadual": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-estadual"], "prefLabel": ["Governo estadual"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-estado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formacao-recursos-humanos-seguranca-publica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formacao-recursos-humanos-seguranca-publica"], "prefLabel": ["Forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos em seguran\u00e7a publica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estudos-hidrometeorologicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estudos-hidrometeorologicos"], "prefLabel": ["Estudos hidrometeorol\u00f3gicos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-estudante": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-estudante"], "prefLabel": ["Carteira de estudante"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medidas-preventivas-mitigadoras-compensatorias": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medidas-preventivas-mitigadoras-compensatorias"], "prefLabel": ["Medidas preventivas, mitigadoras e compensat\u00f3rias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-preservacao-biomas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#privacidade-informacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#privacidade-informacao"], "prefLabel": ["Privacidade da informa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-dados-informacoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-compensacao-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-compensacao-ambiental"], "prefLabel": ["San\u00e7\u00f5es da compensa\u00e7\u00e3o ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compensacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa-familia-sociedade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-social", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sociedade-civil-organizacao-participacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-defesa-cidadao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-desenvolvimento-social", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunidade-sociedade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#familia"], "prefLabel": ["Pessoa, fam\u00edlia e sociedade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa-familia-sociedade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanomedicina": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanomedicina"], "prefLabel": ["Nanomedicina"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanotecnologia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#doenca-planta": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#doenca-planta"], "prefLabel": ["Doen\u00e7a de planta"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-solo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-solo"], "prefLabel": ["Uso do solo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ameacas-a-biodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-nordeste-oriental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-nordeste-oriental"], "prefLabel": ["Atl\u00e2ntico nordeste oriental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-qualidade-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-qualidade-ambiental"], "prefLabel": ["Avalia\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#primeiros-socorros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bombeiro-193", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#upa-24-horas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#samu-192", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#primeiros-socorros"], "prefLabel": ["Primeiros socorros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-urgencias", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#primeiros-socorros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-plantadas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-plantadas"], "prefLabel": ["Florestas plantadas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-florestal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-agrobiodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reserva-legal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reserva-legal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-manejo-sustentavel"], "prefLabel": ["Reserva legal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protegidas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reserva-legal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#remessa-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#remessa-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Remessa de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacoes-uso-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-meio-ambiente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indicadores-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-qualidade-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-meio-ambiente"], "prefLabel": ["Monitoramento do meio ambiente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aposentadoria-invalidez": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aposentadoria-invalidez"], "prefLabel": ["Aposentadoria por invalidez"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-previdenciarios"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estagio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estagio"], "prefLabel": ["Estagio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-humanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#composicao-alimentos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#composicao-alimentos"], "prefLabel": ["Composi\u00e7\u00e3o de alimentos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidade-representativa-classe": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidade-representativa-classe"], "prefLabel": ["Entidade representativa de classe"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#profissoes-ocupacoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-gastronomico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-gastronomico"], "prefLabel": ["Turismo gastron\u00f4mico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-tematico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-inteligencia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-inteligencia"], "prefLabel": ["Servi\u00e7o de Intelig\u00eancia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-seguranca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#feiras-iivres": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#feiras-iivres"], "prefLabel": ["Feiras iivres"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessoes-equipamentos-urbanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-espacial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-espacial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-espacial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-espacial"], "prefLabel": ["Ci\u00eancia espacial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-tecnologia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-espacial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-florestal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-florestal"], "prefLabel": ["Planejamento florestal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-estaduais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-estaduais"], "prefLabel": ["Tribunais estaduais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#jurisprudencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-dados-informacoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-dados-informacoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#classificacao-informacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#privacidade-informacao"], "prefLabel": ["Seguran\u00e7a de dados e informa\u00e7\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-dados-informacoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacao-gestao-preservacao-acesso"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulta-protocolo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulta-protocolo"], "prefLabel": ["Consulta protocolo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#consulta-comercial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#banco-sangue": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#banco-sangue"], "prefLabel": ["Banco de sangue"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sangue-hemoderivados"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#crimes-ambientais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ilicitos-associados", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacionados-a-unidades-conservacao-zonas-amortecimento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#crimes-ambientais"], "prefLabel": ["Crimes ambientais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#crimes-ambientais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infracoes-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-fechado": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-fechado"], "prefLabel": ["Regime fechado"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-execucao-pena"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias-produtivas-sociobiodiversidade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias-produtivas-sociobiodiversidade"], "prefLabel": ["Cadeias produtivas da sociobiodiversidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-economica-recursos-naturais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias-produtivas-sustentaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biogas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biogas"], "prefLabel": ["Biog\u00e1s"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomassa"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#engenharia-agricola": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-precisao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eletrificacao-rural", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#equipamento-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#construcao-rural", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#irrigacao-drenagem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aviacao-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#engenharia-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mecanizacao-agricola"], "prefLabel": ["Engenharia agr\u00edcola"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#engenharia-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#drenagem-pluvial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#drenagem-pluvial"], "prefLabel": ["Drenagem pluvial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-agua"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bolsa-estudos-pos-graduacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bolsa-estudos-pos-graduacao"], "prefLabel": ["Bolsa de estudos p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-pos-graduacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#safra": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previsao-safra", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#safra"], "prefLabel": ["Safra"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#safra"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aterro-sanitario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aterro-sanitario"], "prefLabel": ["Aterro sanit\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-seletiva"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#deteccao-exploracao-florestal-detex": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#deteccao-exploracao-florestal-detex"], "prefLabel": ["Detec\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal (DETEX)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monitoramento-protecao-florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-florestal-sustentavel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-florestas-comunitarias", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-florestal-sustentavel"], "prefLabel": ["Manejo florestal sustent\u00e1vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-florestal-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-ocupacao-florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-comunidades-tradicionais-associado-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-comunidades-tradicionais-associado-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Direitos das comunidades tradicionais associado ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conhecimento-tradicional-associado-patrimonio-genetico-cta"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-profissional-tecnica-nivel-medio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-profissional-tecnica-nivel-medio"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-profissional-tecnologica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-geograficas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-georreferenciados", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-geograficas"], "prefLabel": ["Informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ordenamento-territorial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-geograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#geotermica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#geotermica"], "prefLabel": ["Geot\u00e9rmica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energias-renovaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-consulares": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-consulares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#representacoes-estrangeira-brasil", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#representacoes-brasileira-exterior"], "prefLabel": ["Servi\u00e7os consulares"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-consulares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-internacionais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fitoterapia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fitoterapia"], "prefLabel": ["Fitoterapia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicina-natural"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#salas-verdes-x-pontos-cultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#salas-verdes-x-pontos-cultura"], "prefLabel": ["Salas verdes x pontos de cultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#salas-verdes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cooperativa-agricola": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cooperativa-agricola"], "prefLabel": ["Cooperativa agr\u00edcola"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-agraria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valoracao-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valoracao-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Valora\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#utilizacao-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reforma-agraria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reforma-agraria"], "prefLabel": ["Reforma agr\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-agraria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-restauracao-ecossistemas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-restauracao-ecossistemas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-nativas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-degradadas"], "prefLabel": ["Recupera\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de ecossistemas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-restauracao-ecossistemas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-seguranca-dados-informacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-seguranca-dados-informacao"], "prefLabel": ["Tecnologia de seguran\u00e7a de dados e informa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#codigos-voluntarios": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-ambientalmente-adequadas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#codigos-voluntarios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#condutas-ambientalmente-adequadas"], "prefLabel": ["C\u00f3digos volunt\u00e1rios"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cidadania-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#codigos-voluntarios"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#riscos-associados-novas-tecnologias": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#riscos-associados-novas-tecnologias"], "prefLabel": ["Riscos associados a novas tecnologias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biosseguranca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valorizacao-residuos-florestais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valorizacao-residuos-florestais"], "prefLabel": ["Valoriza\u00e7\u00e3o de res\u00edduos florestais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#antartida": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#antartida"], "prefLabel": ["Ant\u00e1rtida"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#solos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-familiar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-subsistencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transgenia-sequenciamento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produto-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-organica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pecuaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#engenharia-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-tecnica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extensao-rural", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-agraria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#abastecimento"], "prefLabel": ["Agricultura, extrativismo e pesca"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-energeticos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-eletrica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energio-nuclear", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-energeticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bioenergia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alcool", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#petroleo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gas"], "prefLabel": ["Recursos energ\u00e9ticos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-energeticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#web-tv": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#web-tv"], "prefLabel": ["Web TV"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#credito-agricola": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#credito-agricola"], "prefLabel": ["Cr\u00e9dito agr\u00edcola"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-agricola"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-material-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-material-ambiental"], "prefLabel": ["Infraestrutura material e ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#apoio-escolar"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecoturismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-sustentavel-amazonia-legal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecoturismo"], "prefLabel": ["Ecoturismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#geracao-renda-unidades-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecoturismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-tematico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#programadora-audiovisual": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#programadora-audiovisual"], "prefLabel": ["Programadora (audiovisual)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#oleodutos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#oleodutos"], "prefLabel": ["Oleodutos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-dutoviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#clima": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#clima"], "prefLabel": ["Clima"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-sobre-pais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-trabalho": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-trabalho"], "prefLabel": ["Fiscaliza\u00e7\u00e3o do trabalho"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transferencia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#por-amparo-legal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transferencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#facultativa"], "prefLabel": ["Transfer\u00eancia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ingresso-ensino-superior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transferencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-comportamental-transporte-coletivo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-comportamental-transporte-coletivo"], "prefLabel": ["Pesquisa comportamental no transporte coletivo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-coletivos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-proibidos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-proibidos"], "prefLabel": ["Medicamentos proibidos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-social-especial-a-pessoa-situacao-risco": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-social-especial-a-pessoa-situacao-risco"], "prefLabel": ["Prote\u00e7\u00e3o social especial \u00e0 pessoa em situa\u00e7\u00e3o de risco"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-desenvolvimento-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transito": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#multas-/-infracoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mapas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#radares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acidentes-transito", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transito", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parcelamento-multas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatisticas-transito", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-transito"], "prefLabel": ["Tr\u00e2nsito"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-transito", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-agricola": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-agricola"], "prefLabel": ["Economia agr\u00edcola"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-agricola"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio"], "prefLabel": ["Com\u00e9rcio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#empresas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-ordem-juridica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-ordem-juridica"], "prefLabel": ["Defesa da ordem jur\u00eddica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acao-judiciaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-a-distancia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-a-distancia"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-nuclear": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-nuclear"], "prefLabel": ["Energia nuclear"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-nao-renovaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nao-nativas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nao-nativas"], "prefLabel": ["N\u00e3o nativas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-exoticas-invasoras"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-certificacao-rastreabilidade-socioambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistemas-certificacao-rastreabilidade-socioambiental"], "prefLabel": ["Sistemas de certifica\u00e7\u00e3o e rastreabilidade socioambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reserva-particular-patrimonio-natural": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reserva-particular-patrimonio-natural"], "prefLabel": ["Reserva particular do patrim\u00f4nio natural"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rede-unidades-conservacao-particulares"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-politico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-politico"], "prefLabel": ["Regime pol\u00edtico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-politica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acordos-internacionais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acordos-internacionais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#convencao-internacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#asilo-politico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratado-internacional"], "prefLabel": ["Acordos internacionais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acordos-internacionais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-externa"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carvao-mineral": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carvao-mineral"], "prefLabel": ["Carv\u00e3o mineral"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-nao-renovaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#calculo-compensacao-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#calculo-compensacao-ambiental"], "prefLabel": ["C\u00e1lculo da compensa\u00e7\u00e3o ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compensacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#profissoes-ocupacoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regulamentacao-profissional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#profissoes-ocupacoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#classificacao-brasileira-ocupacoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidade-representativa-classe"], "prefLabel": ["Profiss\u00f5es e ocupa\u00e7\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#profissoes-ocupacoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-receitas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-receitas"], "prefLabel": ["Administra\u00e7\u00e3o de receitas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-financeira"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transicao-agroecologica-sistemas-producao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transicao-agroecologica-sistemas-producao"], "prefLabel": ["Transi\u00e7\u00e3o agroecol\u00f3gica de sistemas de produ\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-producao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metodos-meios-ensino-aprendizagem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#meios-ensino-aprendizagem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metodos-meios-ensino-aprendizagem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metodos-ensino", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metodos-aprendizagem"], "prefLabel": ["M\u00e9todos e meios de ensino e aprendizagem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#metodos-meios-ensino-aprendizagem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-seletiva": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aterro-sanitario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#lixo-toxico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-seletiva", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compra-lixo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-domiciliar-rotas-datas-horarios"], "prefLabel": ["Coleta seletiva"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-seletiva", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-residuos-solidos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concursos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concursos"], "prefLabel": ["Concursos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-humanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-recursos-pesqueiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-recursos-pesqueiros"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o dos recursos pesqueiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-pesqueiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-familiar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-familiar"], "prefLabel": ["Agricultura familiar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-produtos-consumidor": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-produtos-consumidor", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-saneantes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-agrotoxicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-cosmeticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-derivados-tabaco", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-medicamentos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-alimentos"], "prefLabel": ["Qualidade de produtos para o consumidor"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-produtos-consumidor", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vigilancia-sanitaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reservas-extrativistas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reservas-extrativistas"], "prefLabel": ["Reservas extrativistas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-florestal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidades-assistencia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entidades-assistencia"], "prefLabel": ["Entidades de assist\u00eancia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-desenvolvimento-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-ambientalmente-adequadas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-ambientalmente-adequadas"], "prefLabel": ["Tecnologia ambientalmente adequadas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#codigos-voluntarios"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extensao-rural": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extensao-rural"], "prefLabel": ["Extens\u00e3o rural"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sindicato": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sindicato"], "prefLabel": ["Sindicato"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#associacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desmatamento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-desmatadas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desmatamento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fragmentacao-florestas"], "prefLabel": ["Desmatamento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desmatamento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ameacas-a-biodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-pesqueiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos-degradados", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-amadora", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sustentabilidade-recursos-pesqueiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ordenamento-uso-recurso-pesqueiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aquicultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-recursos-pesqueiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-estoque-pesqueiro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-predatoria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-recursos-pesqueiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-pesqueiros"], "prefLabel": ["Recursos pesqueiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-pesqueiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-politica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-estado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-estado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-eletronico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica"], "prefLabel": ["Governo e Pol\u00edtica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#governo-politica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acordos-tratados-cooperacao-internacionais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acordos-tratados-cooperacao-internacionais"], "prefLabel": ["Acordos e tratados de coopera\u00e7\u00e3o internacionais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-hidricos-transfronteiricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-federal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-federal"], "prefLabel": ["Legisla\u00e7\u00e3o federal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacoes-internacionais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#grupos-organismos-politicos-internacionais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacoes-internacionais"], "prefLabel": ["Organiza\u00e7\u00f5es internacionais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-internacionais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacoes-internacionais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indicadores-estatisticas-comercio-servicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indicadores-estatisticas-comercio-servicos"], "prefLabel": ["Indicadores e estat\u00edsticas em com\u00e9rcio e servi\u00e7os"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-publicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#destinacao-florestas-publicas-as-comunidades-locais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#inventario-floresta-nacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-florestal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-florestas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-florestal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-manejo-florestas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#criacao-florestas-nacionais-estaduais-municipais"], "prefLabel": ["Florestas p\u00fablicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orgaos-execucao-penal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#centro-triagem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cadeias", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hospital-custodia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#penitenciarias", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orgaos-execucao-penal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#presidios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#casa-albergados"], "prefLabel": ["\u00d3rg\u00e3os de execu\u00e7\u00e3o penal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-penal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orgaos-execucao-penal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-internacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-internacional"], "prefLabel": ["Legisla\u00e7\u00e3o internacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#segundo-ciclo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#segundo-ciclo"], "prefLabel": ["Segundo ciclo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-fundamental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hospital-custodia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hospital-custodia"], "prefLabel": ["Hospital de cust\u00f3dia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orgaos-execucao-penal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sustentabilidade-recursos-pesqueiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sustentabilidade-recursos-pesqueiros"], "prefLabel": ["Sustentabilidade dos recursos pesqueiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-pesqueiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#doenca-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#doenca-animal"], "prefLabel": ["Doen\u00e7a animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-producao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zoneamento-agro-ecologico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transicao-agroecologica-sistemas-producao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-producao"], "prefLabel": ["Organiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ordenamento-territorial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-producao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#macicos-florestais-urbanos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#macicos-florestais-urbanos"], "prefLabel": ["Maci\u00e7os florestais urbanos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valoracao-servicos-ambientais-prestados-florestas-demais-forma-vegetacao-nativa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valoracao-servicos-ambientais-prestados-florestas-demais-forma-vegetacao-nativa"], "prefLabel": ["Valora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ambientais prestados pelas florestas e demais forma de vegeta\u00e7\u00e3o nativa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agroindustria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agroindustria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-sucroalcooleira"], "prefLabel": ["Agroind\u00fastria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agroindustria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agronegocio"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#caprinocultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#caprinocultura"], "prefLabel": ["Caprinocultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ressocializacao-egresso": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ressocializacao-egresso"], "prefLabel": ["Ressocializa\u00e7\u00e3o do egresso"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#paraiba-sul": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#paraiba-sul"], "prefLabel": ["Para\u00edba do Sul"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#revitalizacao-bacias-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-unico-saude-sus", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-saude-suplementar"], "prefLabel": ["Sistema de sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-conservacao-agua": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-conservacao-agua"], "prefLabel": ["Prote\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de \u00e1gua"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#precatorios": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#precatorios"], "prefLabel": ["Precat\u00f3rios"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#divida-interna"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-saneantes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-saneantes"], "prefLabel": ["Qualidade de saneantes"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-produtos-consumidor"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#etica-publica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#etica-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#procedimento-administrativo-disciplinar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#codigo-conduta", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-quarentena"], "prefLabel": ["\u00c9tica publica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#administracao-publica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#etica-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-agua": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#drenagem-pluvial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratamento-agua", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratamento-esgoto", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-agua"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o da \u00e1gua"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saneamento-urbano", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-agua"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratos-culturais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratos-culturais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#capina", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultivo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poda", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colheita"], "prefLabel": ["Tratos culturais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratos-culturais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valorizacao-residuos-solidos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minimizacao-rejeitos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valorizacao-residuos-solidos"], "prefLabel": ["Valoriza\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valorizacao-residuos-solidos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-integrada-residuos-solidos-urbanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ovinocultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ovinocultura"], "prefLabel": ["Ovinocultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fragmentacao-florestas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fragmentacao-florestas"], "prefLabel": ["Fragmenta\u00e7\u00e3o de florestas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desmatamento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#silvicultura-especies-nativas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#silvicultura-especies-nativas"], "prefLabel": ["Silvicultura com esp\u00e9cies nativas", "Silvicultura em esp\u00e9cies nativas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-agrobiodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-pedagogico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-pedagogico"], "prefLabel": ["Projeto pedag\u00f3gico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-escolar"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mecanizacao-agricola": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mecanizacao-agricola"], "prefLabel": ["Mecaniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#engenharia-agricola"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hidrica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hidrica"], "prefLabel": ["H\u00eddrica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energias-renovaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos-camaras-tematicas-turismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#roteiros-atracoes-turisticas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-turismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-sobre-pais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-tematico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo-internacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinacao-viajante", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#incentivos-promocoes-turismo"], "prefLabel": ["Turismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos-turismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#turismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao-digital": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao-digital"], "prefLabel": ["Televis\u00e3o digital"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-curricular": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#projeto-curricular"], "prefLabel": ["Projeto curricular"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-escolar"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exposicao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exposicao"], "prefLabel": ["Exposi\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-comercial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanociencia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanociencia"], "prefLabel": ["Nanoci\u00eancia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#nanotecnologia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-ambiental-aquicultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-ambiental-aquicultura"], "prefLabel": ["Planejamento ambiental da aquicultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguros"], "prefLabel": ["Seguros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-financeiro"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exercito": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exercito"], "prefLabel": ["Ex\u00e9rcito"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-nacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-hidricos-agropecuaria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-hidricos-agropecuaria"], "prefLabel": ["Recursos h\u00eddricos na agropecu\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#usos-multiplos-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-texteis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-texteis"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria t\u00eaxteis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#internet": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#internet"], "prefLabel": ["Internet"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificado-proficiencia-lingua-portuguesa-estrangeiro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#certificado-proficiencia-lingua-portuguesa-estrangeiro"], "prefLabel": ["Certificado de profici\u00eancia em l\u00edngua portuguesa para estrangeiro"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ingresso-ensino-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ameacas-a-biodiversidade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-exoticas-invasoras", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-solo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#queimadas-incendios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desertificacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ameacas-a-biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitats-naturais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mudancas-climaticas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desmatamento"], "prefLabel": ["Amea\u00e7as \u00e0 biodiversidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ameacas-a-biodiversidade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas-publicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tributo"], "prefLabel": ["Finan\u00e7as p\u00fablicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas-publicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pele", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-animal"], "prefLabel": ["Extrativismo animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-rodoviaria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-rodoviaria"], "prefLabel": ["Pol\u00edcia rodovi\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#brasil-sorridente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#brasil-sorridente"], "prefLabel": ["Brasil Sorridente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-bucal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auxilio-sociais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auxilio-sociais"], "prefLabel": ["Auxilio sociais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-desenvolvimento-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultivo-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultivo-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Cultivo de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-cientificas-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-estatisticas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-estatisticas"], "prefLabel": ["Informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacao-gestao-preservacao-acesso"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomassa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-florestais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biogas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biocombustivel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-agropecuarios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-solidos-urbanos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomassa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esgoto-sanitario"], "prefLabel": ["Biomassa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomassa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energias-renovaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-cientificas-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultivo-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rede-laboratorial-sementes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-cientificas-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Cole\u00e7\u00f5es cient\u00edficas de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes-cientificas-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesquisa-cientifica-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-carbono": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-carbono"], "prefLabel": ["Mercado de carbono"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-especial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-especial"], "prefLabel": ["Transporte especial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-civeis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-administrativas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes-criminais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes"], "prefLabel": ["San\u00e7\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sancoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infracoes-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#oportunidades-emprego": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#oportunidades-emprego"], "prefLabel": ["Oportunidades de emprego"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emprego"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-tecnologico-produtos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-tecnologico-produtos"], "prefLabel": ["Desenvolvimento tecnol\u00f3gico de produtos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#utilizacao-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indigena": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indigena"], "prefLabel": ["Ind\u00edgena"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#culturas-etnicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-superior": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ingresso-ensino-superior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pos-graduacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instituicoes-federais-ensino-superior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#graduacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#curso-sequencial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#diploma-educacao-superior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-pos-graduacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-superior"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o superior"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produto-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produto-vegetal"], "prefLabel": ["Produto vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-susceptiveis-a-desertificacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-susceptiveis-a-desertificacao"], "prefLabel": ["\u00c1reas suscept\u00edveis \u00e0 desertifica\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-a-desertificacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-reprodutiva": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-reprodutiva"], "prefLabel": ["Sa\u00fade reprodutiva"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-quilombolas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-quilombolas"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o para quilombolas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-hidricos-industria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-hidricos-industria"], "prefLabel": ["Recursos h\u00eddricos na ind\u00fastria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#usos-multiplos-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#multimidia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#multimidia"], "prefLabel": ["Multim\u00eddia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-informacao-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas-pessoais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas-pessoais"], "prefLabel": ["Finan\u00e7as pessoais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preparo-solo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#adubacao-correcao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-conservacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preparo-solo"], "prefLabel": ["Preparo de solo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#solos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preparo-solo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cartao-transporte": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cartao-transporte"], "prefLabel": ["Cart\u00e3o transporte"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transportes-coletivos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#melhoramento-genetico-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#melhoramento-genetico-vegetal"], "prefLabel": ["Melhoramento gen\u00e9tico vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#apoio-escolar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#multimeios-didaticos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-material-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#secretaria-escolar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-escolar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#apoio-escolar"], "prefLabel": ["Apoio escolar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#profissionais-educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#apoio-escolar"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-identificacao-estrangeiro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carteira-identificacao-estrangeiro"], "prefLabel": ["Carteira de identifica\u00e7\u00e3o do estrangeiro"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrangeiro"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regima-aberto": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regima-aberto"], "prefLabel": ["Regima aberto"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-execucao-pena"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-integral": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estacoes-ecologicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#monumentos-naturais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parques-nacionais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reservas-biologicas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#refugio-vida-silvestre", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-integral", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#roteiros-metodologicos-protecao-integral-ucs"], "prefLabel": ["Prote\u00e7\u00e3o integral"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#unidades-conservacao-ucs", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-integral"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#leis-diretrizes-bases-educacao-nacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#leis-diretrizes-bases-educacao-nacional"], "prefLabel": ["Leis de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-educacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#caatinga": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#caatinga"], "prefLabel": ["Caatinga"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomas-brasileiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reforma-imoveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plantas-imoveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ampliacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parcelamento-solo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tombamento-historico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#demolicao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conclusao-obra", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#construcao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#declaracao-localizacao-imoveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preservacao-bosques-imoveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#potencial-construtivo"], "prefLabel": ["Im\u00f3veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#urbanismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#jardins-botanicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#jardins-botanicos"], "prefLabel": ["Jardins bot\u00e2nicos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#colecoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politicas-diretrizes-sus": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politicas-diretrizes-sus"], "prefLabel": ["Pol\u00edticas e diretrizes para o SUS"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-administracao-saude-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estudo-impacto-ambiental-eia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estudo-impacto-ambiental-eia"], "prefLabel": ["Estudo de impacto ambiental - EIA"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamento-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-precisao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-precisao"], "prefLabel": ["Agricultura de precis\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#engenharia-agricola"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-extrativa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#industria-extrativa"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria extrativa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imprensa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imprensa"], "prefLabel": ["Imprensa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veiculos-comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minimizacao-efeitos-secas-inundacoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minimizacao-efeitos-secas-inundacoes"], "prefLabel": ["Minimiza\u00e7\u00e3o dos efeitos de secas e inunda\u00e7\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#emergencias-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pareceres": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pareceres"], "prefLabel": ["Pareceres"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselho-nacional-educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-audiovisual": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-audiovisual"], "prefLabel": ["Fomento (audiovisual)"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reposicao-florestal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reposicao-florestal"], "prefLabel": ["Reposi\u00e7\u00e3o florestal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-areas-degradadas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#negociacao-internacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#negociacao-internacional"], "prefLabel": ["Negocia\u00e7\u00e3o internacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-exterior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-subsistencia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-subsistencia"], "prefLabel": ["Agricultura de subsist\u00eancia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-politica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-politica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-politico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-eleitoral", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#partidos-politicos"], "prefLabel": ["Organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-politica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-desenvolvimento-sustentavel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-desenvolvimento-sustentavel"], "prefLabel": ["Fomento ao desenvolvimento sustent\u00e1vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#circo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#circo"], "prefLabel": ["Circo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-cenicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hidrovias-interiores": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hidrovias-interiores"], "prefLabel": ["Hidrovias interiores"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-transporte-aquaviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#feira": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#feira"], "prefLabel": ["Feira"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-comercial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-recursos-hidricos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-hidricos-transfronteiricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instrumentos-gestao-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-gerenciamento-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#usos-multiplos-recursos-hidricos"], "prefLabel": ["Gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-recursos-hidricos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#teleconferencia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#teleconferencia"], "prefLabel": ["Teleconfer\u00eancia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao-multimidia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-essenciais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-essenciais"], "prefLabel": ["Medicamentos essenciais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#dst": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#dst"], "prefLabel": ["DST"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanhas-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-vulneraveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-vulneraveis"], "prefLabel": ["Esp\u00e9cies vulner\u00e1veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-transporte-rodoviario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessao-transporte-rodoviario"], "prefLabel": ["Concess\u00e3o de transporte rodovi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pantanal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pantanal"], "prefLabel": ["Pantanal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomas-brasileiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-execucao-pena": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-execucao-pena", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regima-aberto", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-fechado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-semi-aberto"], "prefLabel": ["Regime  de execu\u00e7\u00e3o de pena"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-penal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-execucao-pena"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veiculos-comunicacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#televisao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#radio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veiculos-comunicacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imprensa"], "prefLabel": ["Ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veiculos-comunicacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunicacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#anistia-politica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ressocializacao-egresso", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos-justica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formacao-pessoal-penal-penitenciario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#modernizacao-orgaos-justica-estabelecimentos-penais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reforma-judiciario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-nacional-justica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-judicial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acao-judiciaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-penal"], "prefLabel": ["Justi\u00e7a"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica-legislacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bibliotecas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bibliotecas"], "prefLabel": ["Bibliotecas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacao-gestao-preservacao-acesso"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comites-bacias-hidrograficas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comites-bacias-hidrograficas"], "prefLabel": ["Comit\u00eas de bacias hidrogr\u00e1ficas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-gerenciamento-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-industrial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-industrial"], "prefLabel": ["Promo\u00e7\u00e3o industrial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-gestao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#goma", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combustivel", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cera-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fibra-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#oleo-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#madeira", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#latex", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-vegetal"], "prefLabel": ["Extrativismo vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poder-legislativo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poder-legislativo"], "prefLabel": ["Poder legislativo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poderes-estado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-nacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-nacional"], "prefLabel": ["Seguran\u00e7a Nacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-seguranca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#complementacao-estudos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#complementacao-estudos"], "prefLabel": ["Complementa\u00e7\u00e3o de estudos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#curso-sequencial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-municipal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-municipal"], "prefLabel": ["Mercado municipal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessoes-equipamentos-urbanos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessoes-equipamentos-urbanos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessoes"], "prefLabel": ["Concess\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#urbanismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#calendario-vacinacao-adulto": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#calendario-vacinacao-adulto"], "prefLabel": ["Calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o do adulto"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-agricola": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agronegocio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plano-agricola-pecuario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-preco", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#programas-governo-agricultura", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#credito-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#safra", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-agricola"], "prefLabel": ["Pol\u00edtica agr\u00edcola"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-agricola", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financiamento-habitacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financiamento-habitacional"], "prefLabel": ["Financiamento habitacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-transporte-rodoviario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-transporte-rodoviario"], "prefLabel": ["Infraestrutura de transporte rodovi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-rodoviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-escolar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#alimentacao-escolar"], "prefLabel": ["Alimenta\u00e7\u00e3o escolar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#apoio-escolar"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#racionalizacao-uso-recursos-destinacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#racionalizacao-uso-recursos-destinacao"], "prefLabel": ["Racionaliza\u00e7\u00e3o do uso dos recursos e sua destina\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-ocupacao-florestas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contrato-trabalho": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contrato-trabalho"], "prefLabel": ["Contrato de trabalho"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-trabalhista"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-internacionais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-externa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#promocao-comercial-internacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-consulares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacoes-internacionais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estrangeiro", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-diplomaticas"], "prefLabel": ["Rela\u00e7\u00f5es internacionais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-internacionais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#casamento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#casamento"], "prefLabel": ["Casamento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formas-uniao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estimulo-a-investimentos-longo-prazo-florestas-publicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estimulo-a-investimentos-longo-prazo-florestas-publicas"], "prefLabel": ["Est\u00edmulo \u00e0 investimentos de longo prazo em florestas p\u00fablicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licitacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licitacao"], "prefLabel": ["Licita\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compras-governamentais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saneamento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saneamento"], "prefLabel": ["Saneamento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ambiente-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protocolo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protocolo"], "prefLabel": ["Protocolo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atendimento-cidadao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mitigacao-efeitos-secas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mitigacao-efeitos-secas"], "prefLabel": ["Mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos das secas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-a-desertificacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos-degradados": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ecossistemas-aquaticos-degradados"], "prefLabel": ["Ecossistemas aqu\u00e1ticos degradados"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-pesqueiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fundacao-apoio-pos-graduacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fundacao-apoio-pos-graduacao"], "prefLabel": ["Funda\u00e7\u00e3o de apoio - p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-pos-graduacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-religiosa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-religiosa"], "prefLabel": ["Organiza\u00e7\u00e3o religiosa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sociedade-civil-organizacao-participacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fauna-amecada-extincao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fauna-amecada-extincao"], "prefLabel": ["Fauna ame\u00e7ada de extin\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas-extincao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esporte-rendimento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esporte-rendimento"], "prefLabel": ["Esporte de rendimento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esporte"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-preso": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-preso"], "prefLabel": ["Sa\u00fade do preso"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-penal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preservacao-alimentos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preservacao-alimentos"], "prefLabel": ["Preserva\u00e7\u00e3o de alimentos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tecnologia-alimentos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-federais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-federais"], "prefLabel": ["Tribunais federais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#jurisprudencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-educacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselho-nacional-educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#plano-nacional-educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#leis-diretrizes-bases-educacao-nacional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-educacional"], "prefLabel": ["Legisla\u00e7\u00e3o educacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-educacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energias-renovaveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#geotermica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energias-renovaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hidrica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#solar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eolica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomassa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#maremotriz"], "prefLabel": ["Energias renov\u00e1veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energias-renovaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-acesso-as-florestas-publicas-beneficios-decorrentes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-acesso-as-florestas-publicas-beneficios-decorrentes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunidades-locais-florestas-publicas"], "prefLabel": ["Direitos de acesso \u00e0s florestas p\u00fablicas e aos benef\u00edcios decorrentes"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-acesso-as-florestas-publicas-beneficios-decorrentes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-pagamentos-brasileiro": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-pagamentos-brasileiro"], "prefLabel": ["Sistema de pagamentos brasileiro"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-financeiro"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acompanhamento-processual": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acompanhamento-processual"], "prefLabel": ["Acompanhamento processual"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-judicial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinas"], "prefLabel": ["Vacinas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#veterinaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vigilancia-sanitaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#modernizacao-orgaos-justica-estabelecimentos-penais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#modernizacao-orgaos-justica-estabelecimentos-penais"], "prefLabel": ["Moderniza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de justi\u00e7a e estabelecimentos penais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carcinicultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carcinicultura"], "prefLabel": ["Carcinicultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-pesqueira"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-meio-ambiente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-nao-renovaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eficiencia-energetica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energias-renovaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#matriz-energetica-ambientalmente-adequada", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-energia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-meio-ambiente"], "prefLabel": ["Energia e meio ambiente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-vegetal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#produtos-extrativismo"], "prefLabel": ["Extrativismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#manejo-agrobiodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-economica-recursos-naturais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-incentivo-comercio-servicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-incentivo-comercio-servicos"], "prefLabel": ["Pol\u00edtica de incentivo de com\u00e9rcio e servi\u00e7os"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-servicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valoracao-economica-recursos-naturais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#valoracao-economica-recursos-naturais"], "prefLabel": ["Valora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos recursos naturais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servicos-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orcamento-estado": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#realizacao-orcamentaria-financeira", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orcamento-estado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-orcamentaria-financeira"], "prefLabel": ["Or\u00e7amento do estado"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orcamento-estado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-orcamento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessoes-equipamentos-urbanos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessoes-equipamentos-urbanos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#feiras-iivres", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comercio-parques", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mercado-municipal"], "prefLabel": ["Concess\u00f5es de equipamentos urbanos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessoes-equipamentos-urbanos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#concessoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguro-habitacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguro-habitacional"], "prefLabel": ["Seguro habitacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#habitacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financiamento-publico-privado": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financiamento-publico-privado"], "prefLabel": ["Financiamento publico e privado"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-a-pirataria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-a-pirataria"], "prefLabel": ["Combate \u00e0 pirataria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#anistia-politica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#anistia-politica"], "prefLabel": ["Anistia pol\u00edtica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#folclore-cultura-popular": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#folclore-cultura-popular"], "prefLabel": ["Folclore e cultura popular"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-similares": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-similares"], "prefLabel": ["Medicamentos similares"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-ambiental-estrategica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-ambiental-estrategica"], "prefLabel": ["Avalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#avaliacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#empreendimentos-hidreletricos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#empreendimentos-hidreletricos"], "prefLabel": ["Empreendimentos hidrel\u00e9tricos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciamentos-especiais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especializacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especializacao"], "prefLabel": ["Especializa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#latu-sensu"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biologia-pesqueira": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biologia-pesqueira"], "prefLabel": ["Biologia pesqueira"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#lazer": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#lazer", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recreacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parques-jardins", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#jogos-loterias"], "prefLabel": ["Lazer"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#lazer", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura-lazer-esporte"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#divida-externa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#divida-externa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#refinanciamento-divida-externa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-divida-externa"], "prefLabel": ["Divida externa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#divida-externa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#encargos-financeiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ilicitos-associados": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ilicitos-associados"], "prefLabel": ["Il\u00edcitos associados"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#crimes-ambientais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho-social-voluntario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho-social-voluntario"], "prefLabel": ["Trabalho social volunt\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-desenvolvimento-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financiamento-estudantil": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#financiamento-estudantil"], "prefLabel": ["Financiamento estudantil"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-estudante"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacao-cursos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacao-cursos"], "prefLabel": ["Autoriza\u00e7\u00e3o de cursos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instituicoes-federais-ensino-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-federal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia-federal"], "prefLabel": ["Pol\u00edcia federal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#policia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#revalidacao-diploma-curso-superior": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#revalidacao-diploma-curso-superior"], "prefLabel": ["Revalida\u00e7\u00e3o diploma curso superior"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#diploma-educacao-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sobrepesca": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sobrepesca"], "prefLabel": ["Sobrepesca"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-recursos-pesqueiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rede-unidades-conservacao-particulares": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rede-unidades-conservacao-particulares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reserva-particular-patrimonio-natural"], "prefLabel": ["Rede de unidades de conserva\u00e7\u00e3o particulares"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#rede-unidades-conservacao-particulares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#partido-politico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#partido-politico"], "prefLabel": ["Partido pol\u00edtico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sociedade-civil-organizacao-participacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenho": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenho"], "prefLabel": ["Desenho"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-visuais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#curso-normal-superior": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#curso-normal-superior"], "prefLabel": ["Curso normal superior"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#licenciatura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#registro-obra-audiovisual": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#registro-obra-audiovisual"], "prefLabel": ["Registro de obra audiovisual"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-producao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-producao"], "prefLabel": ["Sistema de produ\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#irrigacao-drenagem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#irrigacao-drenagem"], "prefLabel": ["Irriga\u00e7\u00e3o e drenagem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#engenharia-agricola"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#escultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#escultura"], "prefLabel": ["Escultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-visuais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#jurisprudencia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-federais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-alcada", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-superiores", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#jurisprudencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tribunais-estaduais"], "prefLabel": ["Jurisprud\u00eancia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-jurisprudencia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#jurisprudencia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mata-atlantica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mata-atlantica"], "prefLabel": ["Mata atl\u00e2ntica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomas-brasileiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protecao-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-protecao-ambiental"], "prefLabel": ["\u00c1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acupuntura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acupuntura"], "prefLabel": ["Acupuntura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicina-natural"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-fundamental-9-anos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-fundamental-9-anos"], "prefLabel": ["Ensino fundamental de 9 anos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ensino-fundamental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacoes-uso-patrimonio-genetico": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacoes-uso-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#coleta-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#termo-anuencia-previa-tap", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#remessa-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#termo-transferencia-material-ttm", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acesso-patrimonio-genetico"], "prefLabel": ["Autoriza\u00e7\u00f5es para uso de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacoes-uso-patrimonio-genetico", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#utilizacao-patrimonio-genetico"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estacoes-ecologicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estacoes-ecologicas"], "prefLabel": ["Esta\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-integral"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-preservacao-biomas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#infraestrutura-conservacao-preservacao-biomas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medidas-preventivas-mitigadoras-compensatorias", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-preservacao-biomas"], "prefLabel": ["Conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de biomas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomas-brasileiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conservacao-preservacao-biomas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#master-business-administration": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#master-business-administration"], "prefLabel": ["Master business administration"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#latu-sensu"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fragmentacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fragmentacao"], "prefLabel": ["Fragmenta\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#prevencao-controle-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parnaiba": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parnaiba"], "prefLabel": ["Parna\u00edba"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#passaporte": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#passaporte"], "prefLabel": ["Passaporte"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#identificacao-pessoal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imposto": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imposto"], "prefLabel": ["Imposto"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tributo"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#invasoes-biologicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#invasoes-biologicas"], "prefLabel": ["Invas\u00f5es biol\u00f3gicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-exoticas-invasoras"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#solar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#solar"], "prefLabel": ["Solar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energias-renovaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#efeito-estufa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#efeito-estufa"], "prefLabel": ["Efeito estufa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mudancas-climaticas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parceria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parceria"], "prefLabel": ["Parceria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#formas-uniao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agenda-21": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#implementacao-agenda-21", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agenda-21"], "prefLabel": ["Agenda 21"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cidadania-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agenda-21"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#solos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#solos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preparo-solo"], "prefLabel": ["Solos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#solos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#modernizacao-aparelhamento-orgaos-seguranca-publica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#modernizacao-aparelhamento-orgaos-seguranca-publica"], "prefLabel": ["Moderniza\u00e7\u00e3o e aparelhamento dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aleitamento-materno": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aleitamento-materno"], "prefLabel": ["Aleitamento materno"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-crianca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-nao-renovaveis": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gas-natural", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-nuclear", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-nao-renovaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#petroleo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#carvao-mineral"], "prefLabel": ["Energia n\u00e3o renov\u00e1veis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-nao-renovaveis", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energia-meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#apoio-tecnico-pesquisa-iniciacao-cientifica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#apoio-tecnico-pesquisa-iniciacao-cientifica"], "prefLabel": ["Apoio t\u00e9cnico a pesquisa e inicia\u00e7\u00e3o cientifica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-pos-graduacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assentamentos-rurais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assentamentos-rurais"], "prefLabel": ["Assentamentos rurais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-agraria"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sao-francisco": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sao-francisco"], "prefLabel": ["S\u00e3o Francisco"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#revitalizacao-bacias-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-social": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-social", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reabilitacao-profissional", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-previdenciarios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-basica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-complementar", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-assistencial-idoso-deficiente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pensoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-servidor", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-regime-estatutario"], "prefLabel": ["Previd\u00eancia social"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-social", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa-familia-sociedade"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#audiencias-publicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#audiencias-publicas"], "prefLabel": ["Audi\u00eancias p\u00fablicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#participacao-controle"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esporte-comunitario": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esporte-comunitario"], "prefLabel": ["Esporte comunit\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#esporte"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-cultural": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-cultural"], "prefLabel": ["Pol\u00edtica cultural"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#etica-politica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#etica-politica"], "prefLabel": ["\u00c9tica pol\u00edtica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ilhas-parceis-atois": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ilhas-parceis-atois"], "prefLabel": ["Ilhas, parceis e at\u00f3is"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zona-costeira-marinha"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-recursos-pesqueiros-sobreexplotados": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-recursos-pesqueiros-sobreexplotados"], "prefLabel": ["Recupera\u00e7\u00e3o de recursos pesqueiros sobreexplotados"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-recursos-pesqueiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zoneamento-ecologico-economico-zee": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#zoneamento-ecologico-economico-zee"], "prefLabel": ["Zoneamento ecol\u00f3gico e econ\u00f4mico - ZEE"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ordenamento-territorial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mestrado-profissional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mestrado-profissional"], "prefLabel": ["Mestrado profissional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mestrado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-dependentes-conservacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-dependentes-conservacao"], "prefLabel": ["Esp\u00e9cies dependentes de conserva\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bovinocultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bovinocultura"], "prefLabel": ["Bovinocultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#centro-triagem": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#centro-triagem"], "prefLabel": ["Centro de triagem"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orgaos-execucao-penal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#propriedade-industrial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#propriedade-industrial"], "prefLabel": ["Propriedade industrial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politica-gestao-industrial"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-florestais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-florestais"], "prefLabel": ["Res\u00edduos florestais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biomassa"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transgenia-sequenciamento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transgenia-sequenciamento"], "prefLabel": ["Transgenia e sequenciamento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#agricultura-extrativismo-pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-familia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-familia"], "prefLabel": ["Sa\u00fade da fam\u00edlia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratado-internacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tratado-internacional"], "prefLabel": ["Tratado internacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#acordos-internacionais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biologia-vegetal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#biologia-vegetal"], "prefLabel": ["Biologia vegetal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#producao-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#dengue": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#dengue"], "prefLabel": ["Dengue"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#campanhas-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#museus": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#museus"], "prefLabel": ["Museus"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacao-gestao-preservacao-acesso"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eolica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eolica"], "prefLabel": ["E\u00f3lica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#energias-renovaveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aposentadoria-idade": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aposentadoria-idade"], "prefLabel": ["Aposentadoria por idade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-previdenciarios"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#danca": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#danca"], "prefLabel": ["Dan\u00e7a"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#artes-cenicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-fracionados": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos-fracionados"], "prefLabel": ["Medicamentos fracionados"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#medicamentos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-sul": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-sul"], "prefLabel": ["Atl\u00e2ntico sul"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reconhecimento-cursos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reconhecimento-cursos"], "prefLabel": ["Reconhecimento de cursos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instituicoes-federais-ensino-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#incentivos-a-producao-sustentavel": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#incentivos-a-producao-sustentavel"], "prefLabel": ["Incentivos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#integracao-meio-ambiente-producao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entorno-unidades-conservacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#entorno-unidades-conservacao"], "prefLabel": ["Entorno das unidades de conserva\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-unidades-conservacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#dispersao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#dispersao"], "prefLabel": ["Dispers\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-exoticas-invasoras"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#suprimento-alimento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#suprimento-alimento"], "prefLabel": ["Suprimento de alimento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#abastecimento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#destinacao-florestas-publicas-as-comunidades-locais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#destinacao-florestas-publicas-as-comunidades-locais"], "prefLabel": ["Destina\u00e7\u00e3o de florestas p\u00fablicas \u00e0s comunidades locais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-publicas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-ilegal-madeira": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#exploracao-ilegal-madeira"], "prefLabel": ["Explora\u00e7\u00e3o ilegal de madeira"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#combate-desmatamento"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eletrificacao-rural": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#eletrificacao-rural"], "prefLabel": ["Eletrifica\u00e7\u00e3o rural"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#engenharia-agricola"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-quimica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-quimica"], "prefLabel": ["Seguran\u00e7a qu\u00edmica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-bioprodutos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-bioprodutos"], "prefLabel": ["Desenvolvimento de bioprodutos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bioprospeccao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-recursos-pesqueiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sobreexplotacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-recursos-pesqueiros-sobreexplotados", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-recursos-pesqueiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sobrepesca"], "prefLabel": ["Uso sustent\u00e1vel de recursos pesqueiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uso-sustentavel-recursos-pesqueiros", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recursos-pesqueiros"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parcelamento-multas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parcelamento-multas"], "prefLabel": ["Parcelamento de multas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transito"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#materiais-perigosos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minimizacao-impactos-gerados-residuos-perigosos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#materiais-perigosos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-toxicos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-radiotivos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-hospitalares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-quimicos"], "prefLabel": ["Materiais perigosos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#materiais-perigosos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-nativas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#florestas-nativas"], "prefLabel": ["Florestas nativas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#recuperacao-restauracao-ecossistemas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-leste": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-leste"], "prefLabel": ["Atl\u00e2ntico leste"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indicadores": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#indicadores"], "prefLabel": ["Indicadores"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#controle-social-prestacao-contas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#goma": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#goma"], "prefLabel": ["Goma"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#extrativismo-vegetal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instituicoes-federais-ensino-superior": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#credenciamento-cursos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reconhecimento-cursos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacao-cursos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instituicoes-federais-ensino-superior"], "prefLabel": ["Institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#instituicoes-federais-ensino-superior", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#validade-diploma-educacao-superior": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#validade-diploma-educacao-superior"], "prefLabel": ["Validade diploma educa\u00e7\u00e3o superior"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#diploma-educacao-superior"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacao-gestao-preservacao-acesso": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-dados-informacoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#museus", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#centrais-atendimento", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#preservacao-dados-informacoes", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#arquivos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#bibliotecas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacoes-estatisticas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacao-gestao-preservacao-acesso", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#centro-documentacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#publicacoes-oficiais"], "prefLabel": ["Informa\u00e7\u00e3o - Gest\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e acesso"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#ciencia-informacao-comunicacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#informacao-gestao-preservacao-acesso"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#minisserie", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#novela", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#animacao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#curta-metragem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#media-metragem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#documentario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#longa-metragem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual-publicitaria"], "prefLabel": ["Obra audiovisual"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#audiovisual", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#obra-audiovisual"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#calendario-vacinacao-idoso": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#calendario-vacinacao-idoso"], "prefLabel": ["Calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o do idoso"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#vacinacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poderes-estado": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poder-legislativo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poder-executivo", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poder-judiciario", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poderes-estado"], "prefLabel": ["Poderes do estado"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#organizacao-estado", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poderes-estado"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cemiterios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aterros-sanitarios", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#materiais-perigosos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-quimica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-domiciliares", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#gestao-integrada-residuos-solidos-urbanos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#drenagem-pluvial", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reciclagem", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rurais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-comerciais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-construcao-civil-demolicao", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saneamento-ambiental-urbano"], "prefLabel": ["Res\u00edduos e rejeitos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residuos-rejeitos", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#qualidade-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planos-saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planos-saude"], "prefLabel": ["Planos de sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-saude-suplementar"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-animal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#analise-risco-area-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#doenca-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fiscalizacao-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#disturbios-animais", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#praga-animal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#quarentena-animal"], "prefLabel": ["Defesa animal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pecuaria", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#defesa-animal"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poder-familiar": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#poder-familiar"], "prefLabel": ["Poder familiar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#familia"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario-cargas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario-cargas"], "prefLabel": ["Transporte aquavi\u00e1rio de cargas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#literatura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#literatura"], "prefLabel": ["Literatura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#camara-compensacao-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#camara-compensacao-ambiental"], "prefLabel": ["C\u00e2mara de compensa\u00e7\u00e3o ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#compensacao-ambiental"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-fluvial": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-fluvial"], "prefLabel": ["Pesca fluvial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#salario-familia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#salario-familia"], "prefLabel": ["Sal\u00e1rio fam\u00edlia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#beneficio-previdenciarios"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-recuperacao-especies-amecadas-extincao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#protecao-recuperacao-especies-amecadas-extincao"], "prefLabel": ["Prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ame\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#especies-ameacadas-extincao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-administracao-saude-publica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#politicas-diretrizes-sus", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-administracao-saude-publica"], "prefLabel": ["Planejamento e administra\u00e7\u00e3o em sa\u00fade p\u00fablica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-unico-saude-sus", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-administracao-saude-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mapas-georreferenciados": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#mapas-georreferenciados"], "prefLabel": ["Mapas georreferenciados"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#areas-embargadas-ibama"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parcelamento-solo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parcelamento-solo"], "prefLabel": ["Parcelamento de solo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#imoveis"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#equipamentos-medico-hospitalares": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#equipamentos-medico-hospitalares"], "prefLabel": ["Equipamentos m\u00e9dico-hospitalares"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#arquitetura-engenharia-saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#uruguai", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#amazonica", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#paraguai", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sao-francisco", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#tocantins-araguaia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-leste", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-nordeste-oriental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-nordeste-ocidental", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-sudeste", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#atlantico-sul", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parnaiba", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#parana"], "prefLabel": ["Regi\u00f5es hidrogr\u00e1ficas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regioes-hidrograficas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#aguas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos-estaduais-recursos-hidricos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos-estaduais-recursos-hidricos"], "prefLabel": ["Conselhos estaduais de recursos h\u00eddricos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-nacional-gerenciamento-recursos-hidricos"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-penal": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#autorizacao-saida", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#assistencia-social-preso-familia", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orgaos-execucao-penal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho-preso", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#regime-execucao-pena", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#penas-alternativas", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#saude-preso", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#educacao-preso", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-penal"], "prefLabel": ["Execu\u00e7\u00e3o penal"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#execucao-penal", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#justica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-deveres-individuais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatuto-idoso", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatuto-indio", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatuto-crianca-adolescente", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-deveres-individuais"], "prefLabel": ["Direitos e deveres individuais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pessoa", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-deveres-individuais"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-pesqueira": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#economia-pesqueira"], "prefLabel": ["Economia pesqueira"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orcamento-participativo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#orcamento-participativo"], "prefLabel": ["Or\u00e7amento participativo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#controle-social-prestacao-contas"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-divida-interna": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#servico-divida-interna"], "prefLabel": ["Servi\u00e7o da divida interna"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#divida-interna"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-ambiental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#planejamento-ambiental"], "prefLabel": ["Planejamento ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-continental": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca-continental"], "prefLabel": ["Pesca continental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#pesca"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auxilio-pesquisa": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#auxilio-pesquisa"], "prefLabel": ["Auxilio a pesquisa"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#fomento-pos-graduacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-trabalhista": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#contrato-trabalho", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#seguranca-trabalho", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#relacoes-trabalho", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-trabalhista"], "prefLabel": ["Legisla\u00e7\u00e3o trabalhista"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#legislacao-trabalhista", "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#conselhos"], "prefLabel": ["Conselhos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sociedade-civil-organizacao-participacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario-passageiros": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario-passageiros"], "prefLabel": ["Transporte aquavi\u00e1rio de passageiros"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#transporte-aquaviario"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunidades-locais-florestas-publicas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#comunidades-locais-florestas-publicas"], "prefLabel": ["Comunidades locais de florestas p\u00fablicas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#direitos-acesso-as-florestas-publicas-beneficios-decorrentes"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatisticas-educacionais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#estatisticas-educacionais"], "prefLabel": ["Estat\u00edsticas educacionais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#sistema-educacional-avaliacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hospitais-universitarios": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#hospitais-universitarios"], "prefLabel": ["Hospitais universit\u00e1rios"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#residencia-medica"]}, "http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reabilitacao-profissional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#reabilitacao-profissional"], "prefLabel": ["Reabilita\u00e7\u00e3o profissional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/2011/03/vcge#previdencia-social"]}}