{"state": "open", "data": "VCGE", "attr": {"id": "esquema", "name": "esquema"}, "children": [{"data": {"href": "#agricultura-extrativismo-pesca", "name": "agricultura-extrativismo-pesca", "title": "Agricultura, extrativismo e pesca"}, "attr": {"id": "agricultura-extrativismo-pesca"}, "children": [{"data": "Abastecimento", "attr": {"href": "#abastecimento", "id": "abastecimento", "name": "abastecimento"}, "children": [{"data": "Armazenamento de alimento", "attr": {"href": "#armazenamento-alimento", "id": "armazenamento-alimento", "name": "armazenamento-alimento"}}, {"data": "Comercializa\u00e7\u00e3o agr\u00edcola", "attr": {"href": "#comercializacao-agricola", "id": "comercializacao-agricola", "name": "comercializacao-agricola"}}, {"data": "Estocagem", "attr": {"href": "#estocagem", "id": "estocagem", "name": "estocagem"}, "children": [{"data": "Estoque regulador", "attr": {"href": "#estoque-regulador", "id": "estoque-regulador", "name": "estoque-regulador"}}]}, {"data": "Seguran\u00e7a alimentar", "attr": {"href": "#seguranca-alimentar", "id": "seguranca-alimentar", "name": "seguranca-alimentar"}}, {"data": "Suprimento de alimento", "attr": {"href": "#suprimento-alimento", "id": "suprimento-alimento", "name": "suprimento-alimento"}}, {"data": "Transporte", "attr": {"href": "#transporte", "id": "transporte", "name": "transporte"}}]}, {"data": "Agricultura familiar", "attr": {"href": "#agricultura-familiar", "id": "agricultura-familiar", "name": "agricultura-familiar"}}, {"data": "Agricultura org\u00e2nica", "attr": {"href": "#agricultura-organica", "id": "agricultura-organica", "name": "agricultura-organica"}}, {"data": "Agricultura de subsist\u00eancia", "attr": {"href": "#agricultura-subsistencia", "id": "agricultura-subsistencia", "name": "agricultura-subsistencia"}}, {"data": "Alimento", "attr": {"href": "#alimento", "id": "alimento", "name": "alimento"}, "children": [{"data": "Composi\u00e7\u00e3o de alimentos", "attr": {"href": "#composicao-alimentos", "id": "composicao-alimentos", "name": "composicao-alimentos"}}, {"data": "Contamina\u00e7\u00e3o de alimentos", "attr": {"href": "#contaminacao-alimentos", "id": "contaminacao-alimentos", "name": "contaminacao-alimentos"}}, {"data": "Tecnologia de alimentos", "attr": {"href": "#tecnologia-alimentos", "id": "tecnologia-alimentos", "name": "tecnologia-alimentos"}, "children": [{"data": "Aditivos de alimentos", "attr": {"href": "#aditivos-alimentos", "id": "aditivos-alimentos", "name": "aditivos-alimentos"}}, {"data": "Embalagem de alimentos", "attr": {"href": "#embalagem-alimentos", "id": "embalagem-alimentos", "name": "embalagem-alimentos"}}, {"data": "Preserva\u00e7\u00e3o de alimentos", "attr": {"href": "#preservacao-alimentos", "id": "preservacao-alimentos", "name": "preservacao-alimentos"}}]}]}, {"data": "Assist\u00eancia t\u00e9cnica", "attr": {"href": "#assistencia-tecnica", "id": "assistencia-tecnica", "name": "assistencia-tecnica"}}, {"data": "Defesa Vegetal", "attr": {"href": "#defesa-vegetal", "id": "defesa-vegetal", "name": "defesa-vegetal"}, "children": [{"data": "An\u00e1lise de risco - \u00e1rea vegetal", "attr": {"href": "#analise-risco-area-vegetal", "id": "analise-risco-area-vegetal", "name": "analise-risco-area-vegetal"}}, {"data": "Dist\u00farbio vegetal", "attr": {"href": "#disturbio-vegetal", "id": "disturbio-vegetal", "name": "disturbio-vegetal"}}, {"data": "Doen\u00e7a de planta", "attr": {"href": "#doenca-planta", "id": "doenca-planta", "name": "doenca-planta"}}, {"data": "Erva daninha", "attr": {"href": "#erva-daninha", "id": "erva-daninha", "name": "erva-daninha"}}, {"data": "Fiscaliza\u00e7\u00e3o vegetal", "attr": {"href": "#fiscalizacao-vegetal", "id": "fiscalizacao-vegetal", "name": "fiscalizacao-vegetal"}}, {"data": "Praga de planta", "attr": {"href": "#praga-planta", "id": "praga-planta", "name": "praga-planta"}}, {"data": "Quarentena vegetal", "attr": {"href": "#quarentena-vegetal", "id": "quarentena-vegetal", "name": "quarentena-vegetal"}}]}, {"data": "Engenharia agr\u00edcola", "attr": {"href": "#engenharia-agricola", "id": "engenharia-agricola", "name": "engenharia-agricola"}, "children": [{"data": "Agricultura de precis\u00e3o", "attr": {"href": "#agricultura-precisao", "id": "agricultura-precisao", "name": "agricultura-precisao"}}, {"data": "Avia\u00e7\u00e3o agr\u00edcola", "attr": {"href": "#aviacao-agricola", "id": "aviacao-agricola", "name": "aviacao-agricola"}}, {"data": "Constru\u00e7\u00e3o rural", "attr": {"href": "#construcao-rural", "id": "construcao-rural", "name": "construcao-rural"}}, {"data": "Eletrifica\u00e7\u00e3o rural", "attr": {"href": "#eletrificacao-rural", "id": "eletrificacao-rural", "name": "eletrificacao-rural"}}, {"data": "Equipamento agr\u00edcola", "attr": {"href": "#equipamento-agricola", "id": "equipamento-agricola", "name": "equipamento-agricola"}}, {"data": "Irriga\u00e7\u00e3o e drenagem", "attr": {"href": "#irrigacao-drenagem", "id": "irrigacao-drenagem", "name": "irrigacao-drenagem"}}, {"data": "Mecaniza\u00e7\u00e3o agr\u00edcola", "attr": {"href": "#mecanizacao-agricola", "id": "mecanizacao-agricola", "name": "mecanizacao-agricola"}}]}, {"data": "Extens\u00e3o rural", "attr": {"href": "#extensao-rural", "id": "extensao-rural", "name": "extensao-rural"}}, {"data": "Extrativismo", "attr": {"href": "#extrativismo", "id": "extrativismo", "name": "extrativismo"}, "children": [{"data": "Extrativismo animal", "attr": {"href": "#extrativismo-animal", "id": "extrativismo-animal", "name": "extrativismo-animal"}, "children": [{"data": "Pele", "attr": {"href": "#pele", "id": "pele", "name": "pele"}}]}, {"data": "Extrativismo vegetal", "attr": {"href": "#extrativismo-vegetal", "id": "extrativismo-vegetal", "name": "extrativismo-vegetal"}, "children": [{"data": "Cera vegetal", "attr": {"href": "#cera-vegetal", "id": "cera-vegetal", "name": "cera-vegetal"}}, {"data": "Combust\u00edvel", "attr": {"href": "#combustivel", "id": "combustivel", "name": "combustivel"}}, {"data": "Fibra vegetal", "attr": {"href": "#fibra-vegetal", "id": "fibra-vegetal", "name": "fibra-vegetal"}}, {"data": "Goma", "attr": {"href": "#goma", "id": "goma", "name": "goma"}}, {"data": "L\u00e1tex", "attr": {"href": "#latex", "id": "latex", "name": "latex"}}, {"data": "Madeira", "attr": {"href": "#madeira", "id": "madeira", "name": "madeira"}}, {"data": "\u00d3leo vegetal", "attr": {"href": "#oleo-vegetal", "id": "oleo-vegetal", "name": "oleo-vegetal"}}]}, {"data": "Produtos do extrativismo", "attr": {"href": "#produtos-extrativismo", "id": "produtos-extrativismo", "name": "produtos-extrativismo"}}]}, {"data": "Organiza\u00e7\u00e3o agr\u00e1ria", "attr": {"href": "#organizacao-agraria", "id": "organizacao-agraria", "name": "organizacao-agraria"}, "children": [{"data": "Assentamentos rurais", "attr": {"href": "#assentamentos-rurais", "id": "assentamentos-rurais", "name": "assentamentos-rurais"}}, {"data": "Associa\u00e7\u00e3o agr\u00edcola", "attr": {"href": "#associacao-agricola", "id": "associacao-agricola", "name": "associacao-agricola"}}, {"data": "Coloniza\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#colonizacao", "id": "colonizacao", "name": "colonizacao"}}, {"data": "Cooperativa agr\u00edcola", "attr": {"href": "#cooperativa-agricola", "id": "cooperativa-agricola", "name": "cooperativa-agricola"}}, {"data": "Estrutura agr\u00e1ria", "attr": {"href": "#estrutura-agraria", "id": "estrutura-agraria", "name": "estrutura-agraria"}}, {"data": "Gest\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00e1ria", "attr": {"href": "#gestao-producao-agraria", "id": "gestao-producao-agraria", "name": "gestao-producao-agraria"}}, {"data": "Reforma agr\u00e1ria", "attr": {"href": "#reforma-agraria", "id": "reforma-agraria", "name": "reforma-agraria"}}]}, {"data": "Pecu\u00e1ria", "attr": {"href": "#pecuaria", "id": "pecuaria", "name": "pecuaria"}, "children": [{"data": "Defesa animal", "attr": {"href": "#defesa-animal", "id": "defesa-animal", "name": "defesa-animal"}, "children": [{"data": "An\u00e1lise de risco - \u00e1rea animal", "attr": {"href": "#analise-risco-area-animal", "id": "analise-risco-area-animal", "name": "analise-risco-area-animal"}}, {"data": "Dist\u00farbios de animais", "attr": {"href": "#disturbios-animais", "id": "disturbios-animais", "name": "disturbios-animais"}}, {"data": "Doen\u00e7a animal", "attr": {"href": "#doenca-animal", "id": "doenca-animal", "name": "doenca-animal"}}, {"data": "Fiscaliza\u00e7\u00e3o animal", "attr": {"href": "#fiscalizacao-animal", "id": "fiscalizacao-animal", "name": "fiscalizacao-animal"}}, {"data": "Praga de animal", "attr": {"href": "#praga-animal", "id": "praga-animal", "name": "praga-animal"}}, {"data": "Quarentena animal", "attr": {"href": "#quarentena-animal", "id": "quarentena-animal", "name": "quarentena-animal"}}]}, {"data": "Produ\u00e7\u00e3o animal", "attr": {"href": "#producao-animal", "id": "producao-animal", "name": "producao-animal"}, "children": [{"data": "Animais ex\u00f3ticos", "attr": {"href": "#animais-exoticos", "id": "animais-exoticos", "name": "animais-exoticos"}}, {"data": "Apicultura", "attr": {"href": "#apicultura", "id": "apicultura", "name": "apicultura"}}, {"data": "Avicultura", "attr": {"href": "#avicultura", "id": "avicultura", "name": "avicultura"}}, {"data": "Bovinocultura", "attr": {"href": "#bovinocultura", "id": "bovinocultura", "name": "bovinocultura"}}, {"data": "Bubalinocultura", "attr": {"href": "#bubalinocultura", "id": "bubalinocultura", "name": "bubalinocultura"}}, {"data": "Caprinocultura", "attr": {"href": "#caprinocultura", "id": "caprinocultura", "name": "caprinocultura"}}, {"data": "Equideocultura", "attr": {"href": "#equideocultura", "id": "equideocultura", "name": "equideocultura"}}, {"data": "Estrutiocultura", "attr": {"href": "#estrutiocultura", "id": "estrutiocultura", "name": "estrutiocultura"}}, {"data": "Estrutura animal", "attr": {"href": "#estrutura-animal", "id": "estrutura-animal", "name": "estrutura-animal"}}, {"data": "Fisiologia animal", "attr": {"href": "#fisiologia-animal", "id": "fisiologia-animal", "name": "fisiologia-animal"}}, {"data": "Melhoramento gen\u00e9tico animal", "attr": {"href": "#melhoramento-genetico-animal", "id": "melhoramento-genetico-animal", "name": "melhoramento-genetico-animal"}}, {"data": "Nutri\u00e7\u00e3o animal", "attr": {"href": "#nutricao-animal", "id": "nutricao-animal", "name": "nutricao-animal"}, "children": [{"data": "Forragem", "attr": {"href": "#forragem", "id": "forragem", "name": "forragem"}}, {"data": "Pastagem", "attr": {"href": "#pastagem", "id": "pastagem", "name": "pastagem"}}, {"data": "Ra\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#racao", "id": "racao", "name": "racao"}}]}, {"data": "Ovinocultura", "attr": {"href": "#ovinocultura", "id": "ovinocultura", "name": "ovinocultura"}}, {"data": "Sericicultura", "attr": {"href": "#sericicultura", "id": "sericicultura", "name": "sericicultura"}}, {"data": "Suinocultura", "attr": {"href": "#suinocultura", "id": "suinocultura", "name": "suinocultura"}}, {"data": "Zootecnia", "attr": {"href": "#zootecnia", "id": "zootecnia", "name": "zootecnia"}}]}, {"data": "Produto animal", "attr": {"href": "#produto-animal", "id": "produto-animal", "name": "produto-animal"}}, {"data": "Veterin\u00e1ria", "attr": {"href": "#veterinaria", "id": "veterinaria", "name": "veterinaria"}, "children": [{"data": "Cl\u00ednica animal", "attr": {"href": "#clinica-animal", "id": "clinica-animal", "name": "clinica-animal"}}, {"data": "Higiene veterin\u00e1ria", "attr": {"href": "#higiene-veterinaria", "id": "higiene-veterinaria", "name": "higiene-veterinaria"}}, {"data": "Insemina\u00e7\u00e3o artificial", "attr": {"href": "#inseminacao-artificial", "id": "inseminacao-artificial", "name": "inseminacao-artificial"}}, {"data": "Sanidade animal", "attr": {"href": "#sanidade-animal", "id": "sanidade-animal", "name": "sanidade-animal"}}, {"data": "Vacinas", "attr": {"href": "#vacinas", "id": "vacinas", "name": "vacinas"}}]}]}, {"data": "Pesca", "attr": {"href": "#pesca", "id": "pesca", "name": "pesca"}, "children": [{"data": "Biologia pesqueira", "attr": {"href": "#biologia-pesqueira", "id": "biologia-pesqueira", "name": "biologia-pesqueira"}}, {"data": "Comunidade pesqueira", "attr": {"href": "#comunidade-pesqueira", "id": "comunidade-pesqueira", "name": "comunidade-pesqueira"}}, {"data": "Economia pesqueira", "attr": {"href": "#economia-pesqueira", "id": "economia-pesqueira", "name": "economia-pesqueira"}}, {"data": "Equipamentos de pesca", "attr": {"href": "#equipamentos-pesca", "id": "equipamentos-pesca", "name": "equipamentos-pesca"}}, {"data": "Ind\u00fastria pesqueira", "attr": {"href": "#industria-pesqueira", "id": "industria-pesqueira", "name": "industria-pesqueira"}}, {"data": "Peixe de \u00e1gua doce", "attr": {"href": "#peixe-agua-doce", "id": "peixe-agua-doce", "name": "peixe-agua-doce"}}, {"data": "Peixe marinho", "attr": {"href": "#peixe-marinho", "id": "peixe-marinho", "name": "peixe-marinho"}}, {"data": "Pesca artesanal", "attr": {"href": "#pesca-artesanal", "id": "pesca-artesanal", "name": "pesca-artesanal"}}, {"data": "Pesca continental", "attr": {"href": "#pesca-continental", "id": "pesca-continental", "name": "pesca-continental"}}, {"data": "Pesca extensiva", "attr": {"href": "#pesca-extensiva", "id": "pesca-extensiva", "name": "pesca-extensiva"}}, {"data": "Pesca fluvial", "attr": {"href": "#pesca-fluvial", "id": "pesca-fluvial", "name": "pesca-fluvial"}}, {"data": "Pesca industrial", "attr": {"href": "#pesca-industrial", "id": "pesca-industrial", "name": "pesca-industrial"}}, {"data": "Pesca intensiva", "attr": {"href": "#pesca-intensiva", "id": "pesca-intensiva", "name": "pesca-intensiva"}}, {"data": "Produ\u00e7\u00e3o pesqueira", "attr": {"href": "#producao-pesqueira", "id": "producao-pesqueira", "name": "producao-pesqueira"}, "children": [{"data": "Aq\u00fcicultura", "attr": {"href": "#aquicultura", "id": "aquicultura", "name": "aquicultura"}, "children": [{"data": "Carcinocultura", "attr": {"href": "#carcinocultura", "id": "carcinocultura", "name": "carcinocultura"}}]}, {"data": "Carcinicultura", "attr": {"href": "#carcinicultura", "id": "carcinicultura", "name": "carcinicultura"}}, {"data": "Ostreicultura", "attr": {"href": "#ostreicultura", "id": "ostreicultura", "name": "ostreicultura"}}, {"data": "Piscicultura", "attr": {"href": "#piscicultura", "id": "piscicultura", "name": "piscicultura"}}]}]}, {"data": "Pol\u00edtica agr\u00edcola", "attr": {"href": "#politica-agricola", "id": "politica-agricola", "name": "politica-agricola"}, "children": [{"data": "Agroneg\u00f3cio", "attr": {"href": "#agronegocio", "id": "agronegocio", "name": "agronegocio"}, "children": [{"data": "Agroind\u00fastria", "attr": {"href": "#agroindustria", "id": "agroindustria", "name": "agroindustria"}, "children": [{"data": "Ind\u00fastria sucroalcooleira", "attr": {"href": "#industria-sucroalcooleira", "id": "industria-sucroalcooleira", "name": "industria-sucroalcooleira"}}]}, {"data": "Atividade sucroalcooleira", "attr": {"href": "#atividade-sucroalcooleira", "id": "atividade-sucroalcooleira", "name": "atividade-sucroalcooleira"}, "children": [{"data": "Biocombust\u00edvel", "attr": {"href": "#biocombustivel", "id": "biocombustivel", "name": "biocombustivel"}}]}]}, {"data": "Cr\u00e9dito agr\u00edcola", "attr": {"href": "#credito-agricola", "id": "credito-agricola", "name": "credito-agricola"}}, {"data": "Desenvolvimento agr\u00edcola", "attr": {"href": "#desenvolvimento-agricola", "id": "desenvolvimento-agricola", "name": "desenvolvimento-agricola"}}, {"data": "Economia agr\u00edcola", "attr": {"href": "#economia-agricola", "id": "economia-agricola", "name": "economia-agricola"}}, {"data": "Plano agr\u00edcola e pecu\u00e1rio", "attr": {"href": "#plano-agricola-pecuario", "id": "plano-agricola-pecuario", "name": "plano-agricola-pecuario"}}, {"data": "Pol\u00edtica de pre\u00e7o", "attr": {"href": "#politica-preco", "id": "politica-preco", "name": "politica-preco"}, "children": [{"data": "Pre\u00e7o m\u00ednimo", "attr": {"href": "#preco-minimo", "id": "preco-minimo", "name": "preco-minimo"}}]}, {"data": "Programas de governo - agricultura", "attr": {"href": "#programas-governo-agricultura", "id": "programas-governo-agricultura", "name": "programas-governo-agricultura"}}, {"data": "Safra", "attr": {"href": "#safra", "id": "safra", "name": "safra"}, "children": [{"data": "Previs\u00e3o de safra", "attr": {"href": "#previsao-safra", "id": "previsao-safra", "name": "previsao-safra"}}]}]}, {"data": "Produ\u00e7\u00e3o vegetal", "attr": {"href": "#producao-vegetal", "id": "producao-vegetal", "name": "producao-vegetal"}, "children": [{"data": "Biologia vegetal", "attr": {"href": "#biologia-vegetal", "id": "biologia-vegetal", "name": "biologia-vegetal"}}, {"data": "Estrutura vegetal", "attr": {"href": "#estrutura-vegetal", "id": "estrutura-vegetal", "name": "estrutura-vegetal"}}, {"data": "Fisiologia vegetal", "attr": {"href": "#fisiologia-vegetal", "id": "fisiologia-vegetal", "name": "fisiologia-vegetal"}}, {"data": "Floricultura", "attr": {"href": "#floricultura", "id": "floricultura", "name": "floricultura"}}, {"data": "Fruticultura", "attr": {"href": "#fruticultura", "id": "fruticultura", "name": "fruticultura"}}, {"data": "Horticultura", "attr": {"href": "#horticultura", "id": "horticultura", "name": "horticultura"}}, {"data": "Insumos agr\u00edcolas", "attr": {"href": "#insumos-agricolas", "id": "insumos-agricolas", "name": "insumos-agricolas"}, "children": [{"data": "Fertilizantes e agrot\u00f3xicos", "attr": {"href": "#fertilizantes-agrotoxicos", "id": "fertilizantes-agrotoxicos", "name": "fertilizantes-agrotoxicos"}}]}, {"data": "Melhoramento gen\u00e9tico vegetal", "attr": {"href": "#melhoramento-genetico-vegetal", "id": "melhoramento-genetico-vegetal", "name": "melhoramento-genetico-vegetal"}}, {"data": "Produ\u00e7\u00e3o de sementes e mudas", "attr": {"href": "#producao-sementes-mudas", "id": "producao-sementes-mudas", "name": "producao-sementes-mudas"}, "children": [{"data": "Certifica\u00e7\u00e3o de sementes", "attr": {"href": "#certificacao-sementes", "id": "certificacao-sementes", "name": "certificacao-sementes"}}, {"data": "Variedades de sementes e mudas", "attr": {"href": "#variedades-sementes-mudas", "id": "variedades-sementes-mudas", "name": "variedades-sementes-mudas"}}]}, {"data": "Sistema de produ\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#sistema-producao", "id": "sistema-producao", "name": "sistema-producao"}}, {"data": "Tratos culturais", "attr": {"href": "#tratos-culturais", "id": "tratos-culturais", "name": "tratos-culturais"}, "children": [{"data": "Capina", "attr": {"href": "#capina", "id": "capina", "name": "capina"}}, {"data": "Colheita", "attr": {"href": "#colheita", "id": "colheita", "name": "colheita"}}, {"data": "Cultivo", "attr": {"href": "#cultivo", "id": "cultivo", "name": "cultivo"}}, {"data": "Plantio", "attr": {"href": "#plantio", "id": "plantio", "name": "plantio"}}, {"data": "Poda", "attr": {"href": "#poda", "id": "poda", "name": "poda"}}]}]}, {"data": "Produto vegetal", "attr": {"href": "#produto-vegetal", "id": "produto-vegetal", "name": "produto-vegetal"}}, {"data": "Solos", "attr": {"href": "#solos", "id": "solos", "name": "solos"}, "children": [{"data": "Preparo de solo", "attr": {"href": "#preparo-solo", "id": "preparo-solo", "name": "preparo-solo"}, "children": [{"data": "Aduba\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#adubacao-correcao", "id": "adubacao-correcao", "name": "adubacao-correcao"}}, {"data": "Manejo e conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#manejo-conservacao", "id": "manejo-conservacao", "name": "manejo-conservacao"}, "children": [{"data": "Plantio convencional", "attr": {"href": "#plantio-convencional", "id": "plantio-convencional", "name": "plantio-convencional"}}, {"data": "Plantio direto", "attr": {"href": "#plantio-direto", "id": "plantio-direto", "name": "plantio-direto"}}]}]}]}, {"data": "Transgenia e sequenciamento", "attr": {"href": "#transgenia-sequenciamento", "id": "transgenia-sequenciamento", "name": "transgenia-sequenciamento"}}]}, {"data": {"href": "#ciencia-informacao-comunicacao", "name": "ciencia-informacao-comunicacao", "title": "Ci\u00eancia, Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o"}, "attr": {"id": "ciencia-informacao-comunicacao"}, "children": [{"data": "Ci\u00eancia e Tecnologia", "attr": {"href": "#ciencia-tecnologia", "id": "ciencia-tecnologia", "name": "ciencia-tecnologia"}, "children": [{"data": "Biotecnologia", "attr": {"href": "#biotecnologia", "id": "biotecnologia", "name": "biotecnologia"}}, {"data": "Ci\u00eancia espacial", "attr": {"href": "#ciencia-espacial", "id": "ciencia-espacial", "name": "ciencia-espacial"}, "children": [{"data": "Explora\u00e7\u00e3o espacial", "attr": {"href": "#exploracao-espacial", "id": "exploracao-espacial", "name": "exploracao-espacial"}}, {"data": "Tecnologia espacial", "attr": {"href": "#tecnologia-espacial", "id": "tecnologia-espacial", "name": "tecnologia-espacial"}}]}, {"data": "Desenvolvimento tecnol\u00f3gico", "attr": {"href": "#desenvolvimento-tecnologico", "id": "desenvolvimento-tecnologico", "name": "desenvolvimento-tecnologico"}, "children": [{"data": "Inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica", "attr": {"href": "#inovacao-tecnologica", "id": "inovacao-tecnologica", "name": "inovacao-tecnologica"}}]}, {"data": "Engenharia", "attr": {"href": "#engenharia", "id": "engenharia", "name": "engenharia"}}, {"data": "Nanotecnologia", "attr": {"href": "#nanotecnologia", "id": "nanotecnologia", "name": "nanotecnologia"}, "children": [{"data": "Nanoci\u00eancia", "attr": {"href": "#nanociencia", "id": "nanociencia", "name": "nanociencia"}}, {"data": "Nanomaterial", "attr": {"href": "#nanomaterial", "id": "nanomaterial", "name": "nanomaterial"}}, {"data": "Nanomedicina", "attr": {"href": "#nanomedicina", "id": "nanomedicina", "name": "nanomedicina"}}]}, {"data": "Pesquisa cient\u00edfica e tecnologia", "attr": {"href": "#pesquisa-cientifica-tecnologia", "id": "pesquisa-cientifica-tecnologia", "name": "pesquisa-cientifica-tecnologia"}}, {"data": "Tecnologia da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#tecnologia-informacao-comunicacao", "id": "tecnologia-informacao-comunicacao", "name": "tecnologia-informacao-comunicacao"}, "children": [{"data": "Banco de dados", "attr": {"href": "#banco-dados", "id": "banco-dados", "name": "banco-dados"}}, {"data": "Hardware", "attr": {"href": "#hardware", "id": "hardware", "name": "hardware"}}, {"data": "Intelig\u00eancia artificial", "attr": {"href": "#inteligencia-artificial", "id": "inteligencia-artificial", "name": "inteligencia-artificial"}}, {"data": "Internet", "attr": {"href": "#internet", "id": "internet", "name": "internet"}}, {"data": "Meios de acesso", "attr": {"href": "#meios-acesso", "id": "meios-acesso", "name": "meios-acesso"}}, {"data": "Multim\u00eddia", "attr": {"href": "#multimidia", "id": "multimidia", "name": "multimidia"}}, {"data": "Redes de comunica\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#redes-comunicacao", "id": "redes-comunicacao", "name": "redes-comunicacao"}}, {"data": "Rob\u00f3tica", "attr": {"href": "#robotica", "id": "robotica", "name": "robotica"}}, {"data": "Sistemas de informa\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#sistemas-informacao", "id": "sistemas-informacao", "name": "sistemas-informacao"}}, {"data": "Software", "attr": {"href": "#software", "id": "software", "name": "software"}, "children": [{"data": "Qualidade de software", "attr": {"href": "#qualidade-software", "id": "qualidade-software", "name": "qualidade-software"}}, {"data": "Software livre", "attr": {"href": "#software-livre", "id": "software-livre", "name": "software-livre"}}, {"data": "Software propriet\u00e1rio", "attr": {"href": "#software-proprietario", "id": "software-proprietario", "name": "software-proprietario"}}]}, {"data": "Tecnologia de seguran\u00e7a de dados e informa\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#tecnologia-seguranca-dados-informacao", "id": "tecnologia-seguranca-dados-informacao", "name": "tecnologia-seguranca-dados-informacao"}}]}]}, {"data": "Comunica\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#comunicacao", "id": "comunicacao", "name": "comunicacao"}, "children": [{"data": "Servi\u00e7os postais", "attr": {"href": "#servicos-postais", "id": "servicos-postais", "name": "servicos-postais"}}, {"data": "Telecomunica\u00e7\u00f5es", "attr": {"href": "#telecomunicacoes", "id": "telecomunicacoes", "name": "telecomunicacoes"}, "children": [{"data": "Certifica\u00e7\u00e3o de produto de telecomunica\u00e7\u00f5es", "attr": {"href": "#certificacao-produto-telecomunicacoes", "id": "certificacao-produto-telecomunicacoes", "name": "certificacao-produto-telecomunicacoes"}}, {"data": "Comunica\u00e7\u00e3o m\u00f3vel", "attr": {"href": "#comunicacao-movel", "id": "comunicacao-movel", "name": "comunicacao-movel"}, "children": [{"data": "M\u00f3vel aeron\u00e1utico", "attr": {"href": "#movel-aeronautico", "id": "movel-aeronautico", "name": "movel-aeronautico"}}, {"data": "M\u00f3vel celular", "attr": {"href": "#movel-celular", "id": "movel-celular", "name": "movel-celular"}}, {"data": "M\u00f3vel especial de radiochamada", "attr": {"href": "#movel-especial-radiochamada", "id": "movel-especial-radiochamada", "name": "movel-especial-radiochamada"}}, {"data": "M\u00f3vel especializado", "attr": {"href": "#movel-especializado", "id": "movel-especializado", "name": "movel-especializado"}}, {"data": "M\u00f3vel mar\u00edtimo", "attr": {"href": "#movel-maritimo", "id": "movel-maritimo", "name": "movel-maritimo"}}, {"data": "Servi\u00e7o m\u00f3vel por sat\u00e9lite", "attr": {"href": "#servico-movel-satelite", "id": "servico-movel-satelite", "name": "servico-movel-satelite"}}]}, {"data": "Comunica\u00e7\u00e3o multim\u00eddia", "attr": {"href": "#comunicacao-multimidia", "id": "comunicacao-multimidia", "name": "comunicacao-multimidia"}, "children": [{"data": "Teleconfer\u00eancia", "attr": {"href": "#teleconferencia", "id": "teleconferencia", "name": "teleconferencia"}}]}, {"data": "Explora\u00e7\u00e3o de sat\u00e9lite", "attr": {"href": "#exploracao-satelite", "id": "exploracao-satelite", "name": "exploracao-satelite"}}, {"data": "Radioamador", "attr": {"href": "#radioamador", "id": "radioamador", "name": "radioamador"}}, {"data": "Radiodifus\u00e3o", "attr": {"href": "#radiodifusao", "id": "radiodifusao", "name": "radiodifusao"}}, {"data": "Telefonia fixa", "attr": {"href": "#telefonia-fixa", "id": "telefonia-fixa", "name": "telefonia-fixa"}}, {"data": "Televis\u00e3o", "attr": {"href": "#televisao", "id": "televisao", "name": "televisao"}, "children": [{"data": "Televis\u00e3o digital", "attr": {"href": "#televisao-digital", "id": "televisao-digital", "name": "televisao-digital"}}, {"data": "Televis\u00e3o terrestre", "attr": {"href": "#televisao-terrestre", "id": "televisao-terrestre", "name": "televisao-terrestre"}}, {"data": "TV a Cabo", "attr": {"href": "#tv-cabo", "id": "tv-cabo", "name": "tv-cabo"}}, {"data": "TV via sat\u00e9lite", "attr": {"href": "#tv-via-satelite", "id": "tv-via-satelite", "name": "tv-via-satelite"}}, {"data": "Web TV", "attr": {"href": "#web-tv", "id": "web-tv", "name": "web-tv"}}]}]}, {"data": "Ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#veiculos-comunicacao", "id": "veiculos-comunicacao", "name": "veiculos-comunicacao"}, "children": [{"data": "Imprensa", "attr": {"href": "#imprensa", "id": "imprensa", "name": "imprensa"}}, {"data": "R\u00e1dio", "attr": {"href": "#radio", "id": "radio", "name": "radio"}}, {"data": "Televis\u00e3o", "attr": {"href": "#televisao", "id": "televisao", "name": "televisao"}, "children": [{"data": "Televis\u00e3o digital", "attr": {"href": "#televisao-digital", "id": "televisao-digital", "name": "televisao-digital"}}, {"data": "Televis\u00e3o terrestre", "attr": {"href": "#televisao-terrestre", "id": "televisao-terrestre", "name": "televisao-terrestre"}}, {"data": "TV a Cabo", "attr": {"href": "#tv-cabo", "id": "tv-cabo", "name": "tv-cabo"}}, {"data": "TV via sat\u00e9lite", "attr": {"href": "#tv-via-satelite", "id": "tv-via-satelite", "name": "tv-via-satelite"}}, {"data": "Web TV", "attr": {"href": "#web-tv", "id": "web-tv", "name": "web-tv"}}]}]}]}, {"data": "Informa\u00e7\u00e3o - Gest\u00e3o, preserva\u00e7\u00e3o e acesso", "attr": {"href": "#informacao-gestao-preservacao-acesso", "id": "informacao-gestao-preservacao-acesso", "name": "informacao-gestao-preservacao-acesso"}, "children": [{"data": "Arquivos", "attr": {"href": "#arquivos", "id": "arquivos", "name": "arquivos"}}, {"data": "Bibliotecas", "attr": {"href": "#bibliotecas", "id": "bibliotecas", "name": "bibliotecas"}}, {"data": "Centrais de atendimento", "attr": {"href": "#centrais-atendimento", "id": "centrais-atendimento", "name": "centrais-atendimento"}}, {"data": "Centro de documenta\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#centro-documentacao", "id": "centro-documentacao", "name": "centro-documentacao"}}, {"data": "Informa\u00e7\u00f5es estat\u00edsticas", "attr": {"href": "#informacoes-estatisticas", "id": "informacoes-estatisticas", "name": "informacoes-estatisticas"}}, {"data": "Museus", "attr": {"href": "#museus", "id": "museus", "name": "museus"}}, {"data": "Preserva\u00e7\u00e3o de dados e informa\u00e7\u00f5es", "attr": {"href": "#preservacao-dados-informacoes", "id": "preservacao-dados-informacoes", "name": "preservacao-dados-informacoes"}}, {"data": "Publica\u00e7\u00f5es oficiais", "attr": {"href": "#publicacoes-oficiais", "id": "publicacoes-oficiais", "name": "publicacoes-oficiais"}}, {"data": "Seguran\u00e7a de dados e informa\u00e7\u00f5es", "attr": {"href": "#seguranca-dados-informacoes", "id": "seguranca-dados-informacoes", "name": "seguranca-dados-informacoes"}, "children": [{"data": "Classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#classificacao-informacao", "id": "classificacao-informacao", "name": "classificacao-informacao"}}, {"data": "Privacidade da informa\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#privacidade-informacao", "id": "privacidade-informacao", "name": "privacidade-informacao"}}]}]}]}, {"data": {"href": "#comercio-servicos-turismo", "name": "comercio-servicos-turismo", "title": "Com\u00e9rcio, Servi\u00e7os e Turismo"}, "attr": {"id": "comercio-servicos-turismo"}, "children": [{"data": "Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os", "attr": {"href": "#comercio-servicos", "id": "comercio-servicos", "name": "comercio-servicos"}, "children": [{"data": "Com\u00e9rcio eletr\u00f4nico", "attr": {"href": "#comercio-eletronico", "id": "comercio-eletronico", "name": "comercio-eletronico"}}, {"data": "Com\u00e9rcio exterior", "attr": {"href": "#comercio-exterior", "id": "comercio-exterior", "name": "comercio-exterior"}, "children": [{"data": "Barreiras externas", "attr": {"href": "#barreiras-externas", "id": "barreiras-externas", "name": "barreiras-externas"}}, {"data": "Exporta\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#exportacao", "id": "exportacao", "name": "exportacao"}, "children": [{"data": "Cr\u00e9dito e financiamento de exporta\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#credito-financiamento-exportacao", "id": "credito-financiamento-exportacao", "name": "credito-financiamento-exportacao"}}, {"data": "Exporta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os", "attr": {"href": "#exportacao-servicos", "id": "exportacao-servicos", "name": "exportacao-servicos"}}, {"data": "Log\u00edstica e transporte de exporta\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#logistica-transporte-exportacao", "id": "logistica-transporte-exportacao", "name": "logistica-transporte-exportacao"}}]}, {"data": "Importa\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#importacao", "id": "importacao", "name": "importacao"}, "children": [{"data": "Importa\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os", "attr": {"href": "#importacao-servicos", "id": "importacao-servicos", "name": "importacao-servicos"}}]}, {"data": "Negocia\u00e7\u00e3o internacional", "attr": {"href": "#negociacao-internacional", "id": "negociacao-internacional", "name": "negociacao-internacional"}}]}, {"data": "Empresas", "attr": {"href": "#empresas", "id": "empresas", "name": "empresas"}, "children": [{"data": "Com\u00e9rcio", "attr": {"href": "#comercio", "id": "comercio", "name": "comercio"}}, {"data": "Servi\u00e7os", "attr": {"href": "#servicos", "id": "servicos", "name": "servicos"}}]}, {"data": "Entidades representativas do com\u00e9rcio e servi\u00e7os", "attr": {"href": "#entidades-representativas-comercio-servicos", "id": "entidades-representativas-comercio-servicos", "name": "entidades-representativas-comercio-servicos"}}, {"data": "Indicadores e estat\u00edsticas em com\u00e9rcio e servi\u00e7os", "attr": {"href": "#indicadores-estatisticas-comercio-servicos", "id": "indicadores-estatisticas-comercio-servicos", "name": "indicadores-estatisticas-comercio-servicos"}}, {"data": "Pol\u00edtica de incentivo de com\u00e9rcio e servi\u00e7os", "attr": {"href": "#politica-incentivo-comercio-servicos", "id": "politica-incentivo-comercio-servicos", "name": "politica-incentivo-comercio-servicos"}}, {"data": "Promo\u00e7\u00e3o comercial", "attr": {"href": "#promocao-comercial", "id": "promocao-comercial", "name": "promocao-comercial"}, "children": [{"data": "Exposi\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#exposicao", "id": "exposicao", "name": "exposicao"}}, {"data": "Feira", "attr": {"href": "#feira", "id": "feira", "name": "feira"}}]}, {"data": "Registro comercial", "attr": {"href": "#registro-comercial", "id": "registro-comercial", "name": "registro-comercial"}}, {"data": "Regulamenta\u00e7\u00e3o comercial", "attr": {"href": "#regulamentacao-comercial", "id": "regulamentacao-comercial", "name": "regulamentacao-comercial"}}]}, {"data": "Turismo", "attr": {"href": "#turismo", "id": "turismo", "name": "turismo"}, "children": [{"data": "Conselhos e c\u00e2maras tem\u00e1ticas de turismo", "attr": {"href": "#conselhos-camaras-tematicas-turismo", "id": "conselhos-camaras-tematicas-turismo", "name": "conselhos-camaras-tematicas-turismo"}}, {"data": "Incentivos e promo\u00e7\u00f5es do turismo", "attr": {"href": "#incentivos-promocoes-turismo", "id": "incentivos-promocoes-turismo", "name": "incentivos-promocoes-turismo"}}, {"data": "Informa\u00e7\u00f5es sobre o pa\u00eds", "attr": {"href": "#informacoes-sobre-pais", "id": "informacoes-sobre-pais", "name": "informacoes-sobre-pais"}, "children": [{"data": "Clima", "attr": {"href": "#clima", "id": "clima", "name": "clima"}}, {"data": "Feriados", "attr": {"href": "#feriados", "id": "feriados", "name": "feriados"}}, {"data": "Moeda", "attr": {"href": "#moeda", "id": "moeda", "name": "moeda"}}, {"data": "Regi\u00f5es e estados", "attr": {"href": "#regioes-estados", "id": "regioes-estados", "name": "regioes-estados"}}]}, {"data": "Infraestrutura de turismo", "attr": {"href": "#infraestrutura-turismo", "id": "infraestrutura-turismo", "name": "infraestrutura-turismo"}, "children": [{"data": "Aeroportos", "attr": {"href": "#aeroportos", "id": "aeroportos", "name": "aeroportos"}}, {"data": "Ag\u00eancias de viagens", "attr": {"href": "#agencias-viagens", "id": "agencias-viagens", "name": "agencias-viagens"}}, {"data": "Estradas", "attr": {"href": "#estradas", "id": "estradas", "name": "estradas"}}, {"data": "Hospedagem", "attr": {"href": "#hospedagem", "id": "hospedagem", "name": "hospedagem"}}, {"data": "Portos", "attr": {"href": "#portos", "id": "portos", "name": "portos"}}, {"data": "Restaurantes", "attr": {"href": "#restaurantes", "id": "restaurantes", "name": "restaurantes"}}, {"data": "Rodovi\u00e1rias", "attr": {"href": "#rodoviarias", "id": "rodoviarias", "name": "rodoviarias"}}]}, {"data": "Roteiros e atra\u00e7\u00f5es tur\u00edsticas", "attr": {"href": "#roteiros-atracoes-turisticas", "id": "roteiros-atracoes-turisticas", "name": "roteiros-atracoes-turisticas"}}, {"data": "Turismo internacional", "attr": {"href": "#turismo-internacional", "id": "turismo-internacional", "name": "turismo-internacional"}, "children": [{"data": "C\u00e2mbio", "attr": {"href": "#cambio", "id": "cambio", "name": "cambio"}}, {"data": "Consulados e embaixadas", "attr": {"href": "#consulados-embaixadas", "id": "consulados-embaixadas", "name": "consulados-embaixadas"}}, {"data": "Documentos e vistos", "attr": {"href": "#documentos-vistos", "id": "documentos-vistos", "name": "documentos-vistos"}}, {"data": "Sa\u00fade e seguro", "attr": {"href": "#saude-seguro", "id": "saude-seguro", "name": "saude-seguro"}}]}, {"data": "Turismo tem\u00e1tico", "attr": {"href": "#turismo-tematico", "id": "turismo-tematico", "name": "turismo-tematico"}, "children": [{"data": "Ecoturismo", "attr": {"href": "#ecoturismo", "id": "ecoturismo", "name": "ecoturismo"}, "children": [{"data": "Sustentabilidade ambiental da atividade tur\u00edstica", "attr": {"href": "#sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica", "id": "sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica", "name": "sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica"}, "children": [{"data": "Campanha conduta consciente", "attr": {"href": "#campanha-conduta-consciente", "id": "campanha-conduta-consciente", "name": "campanha-conduta-consciente"}}, {"data": "Campanha f\u00e9rias sustent\u00e1veis", "attr": {"href": "#campanha-ferias-sustentaveis", "id": "campanha-ferias-sustentaveis", "name": "campanha-ferias-sustentaveis"}}]}, {"data": "Turismo sustent\u00e1vel na amaz\u00f4nia legal", "attr": {"href": "#turismo-sustentavel-amazonia-legal", "id": "turismo-sustentavel-amazonia-legal", "name": "turismo-sustentavel-amazonia-legal"}}]}, {"data": "Eventos e neg\u00f3cios", "attr": {"href": "#eventos-negocios", "id": "eventos-negocios", "name": "eventos-negocios"}}, {"data": "Turismo de aventura", "attr": {"href": "#turismo-aventura", "id": "turismo-aventura", "name": "turismo-aventura"}}, {"data": "Turismo cultural", "attr": {"href": "#turismo-cultural", "id": "turismo-cultural", "name": "turismo-cultural"}}, {"data": "Turismo gastron\u00f4mico", "attr": {"href": "#turismo-gastronomico", "id": "turismo-gastronomico", "name": "turismo-gastronomico"}}, {"data": "Turismo religioso", "attr": {"href": "#turismo-religioso", "id": "turismo-religioso", "name": "turismo-religioso"}}, {"data": "Turismo rural", "attr": {"href": "#turismo-rural", "id": "turismo-rural", "name": "turismo-rural"}}]}, {"data": "Vacina\u00e7\u00e3o do viajante", "attr": {"href": "#vacinacao-viajante", "id": "vacinacao-viajante", "name": "vacinacao-viajante"}, "children": [{"data": "Certificado Internacional de Vacina\u00e7\u00e3o e Profilaxia (CIVP)", "attr": {"href": "#certificado-internacional-vacinacao-profilaxia-civp", "id": "certificado-internacional-vacinacao-profilaxia-civp", "name": "certificado-internacional-vacinacao-profilaxia-civp"}}]}]}]}, {"data": {"href": "#cultura-lazer-esporte", "name": "cultura-lazer-esporte", "title": "Cultura, Lazer e Esporte"}, "attr": {"id": "cultura-lazer-esporte"}, "children": [{"data": "Cultura", "attr": {"href": "#cultura", "id": "cultura", "name": "cultura"}, "children": [{"data": "Artes c\u00eanicas", "attr": {"href": "#artes-cenicas", "id": "artes-cenicas", "name": "artes-cenicas"}, "children": [{"data": "Circo", "attr": {"href": "#circo", "id": "circo", "name": "circo"}}, {"data": "Dan\u00e7a", "attr": {"href": "#danca", "id": "danca", "name": "danca"}}, {"data": "\u00d3pera", "attr": {"href": "#opera", "id": "opera", "name": "opera"}}, {"data": "Teatro", "attr": {"href": "#teatro", "id": "teatro", "name": "teatro"}}]}, {"data": "Artes visuais", "attr": {"href": "#artes-visuais", "id": "artes-visuais", "name": "artes-visuais"}, "children": [{"data": "Artes gr\u00e1ficas", "attr": {"href": "#artes-graficas", "id": "artes-graficas", "name": "artes-graficas"}}, {"data": "Desenho", "attr": {"href": "#desenho", "id": "desenho", "name": "desenho"}}, {"data": "Escultura", "attr": {"href": "#escultura", "id": "escultura", "name": "escultura"}}, {"data": "Fotografia", "attr": {"href": "#fotografia", "id": "fotografia", "name": "fotografia"}}, {"data": "Gravura", "attr": {"href": "#gravura", "id": "gravura", "name": "gravura"}}, {"data": "Pintura", "attr": {"href": "#pintura", "id": "pintura", "name": "pintura"}}]}, {"data": "Audiovisual", "attr": {"href": "#audiovisual", "id": "audiovisual", "name": "audiovisual"}, "children": [{"data": "Fiscaliza\u00e7\u00e3o (audiovisual)", "attr": {"href": "#fiscalizacao-audiovisual", "id": "fiscalizacao-audiovisual", "name": "fiscalizacao-audiovisual"}}, {"data": "Fomento (audiovisual)", "attr": {"href": "#fomento-audiovisual", "id": "fomento-audiovisual", "name": "fomento-audiovisual"}}, {"data": "Obra audiovisual", "attr": {"href": "#obra-audiovisual", "id": "obra-audiovisual", "name": "obra-audiovisual"}, "children": [{"data": "Anima\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#animacao", "id": "animacao", "name": "animacao"}}, {"data": "Curta metragem", "attr": {"href": "#curta-metragem", "id": "curta-metragem", "name": "curta-metragem"}}, {"data": "Document\u00e1rio", "attr": {"href": "#documentario", "id": "documentario", "name": "documentario"}}, {"data": "Longa metragem", "attr": {"href": "#longa-metragem", "id": "longa-metragem", "name": "longa-metragem"}}, {"data": "M\u00e9dia metragem", "attr": {"href": "#media-metragem", "id": "media-metragem", "name": "media-metragem"}}, {"data": "Miniss\u00e9rie", "attr": {"href": "#minisserie", "id": "minisserie", "name": "minisserie"}}, {"data": "Novela", "attr": {"href": "#novela", "id": "novela", "name": "novela"}}, {"data": "Obra audiovisual publicit\u00e1ria", "attr": {"href": "#obra-audiovisual-publicitaria", "id": "obra-audiovisual-publicitaria", "name": "obra-audiovisual-publicitaria"}}]}, {"data": "Produtor de obra audiovisual", "attr": {"href": "#produtor-obra-audiovisual", "id": "produtor-obra-audiovisual", "name": "produtor-obra-audiovisual"}}, {"data": "Produtora de obra audiovisual", "attr": {"href": "#produtora-obra-audiovisual", "id": "produtora-obra-audiovisual", "name": "produtora-obra-audiovisual"}}, {"data": "Programadora (audiovisual)", "attr": {"href": "#programadora-audiovisual", "id": "programadora-audiovisual", "name": "programadora-audiovisual"}}, {"data": "Sala de exibi\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#sala-exibicao", "id": "sala-exibicao", "name": "sala-exibicao"}}]}, {"data": "Culturas \u00e9tnicas", "attr": {"href": "#culturas-etnicas", "id": "culturas-etnicas", "name": "culturas-etnicas"}, "children": [{"data": "Afro-brasileiro", "attr": {"href": "#afro-brasileiro", "id": "afro-brasileiro", "name": "afro-brasileiro"}}, {"data": "Imigrantes", "attr": {"href": "#imigrantes", "id": "imigrantes", "name": "imigrantes"}}, {"data": "Ind\u00edgena", "attr": {"href": "#indigena", "id": "indigena", "name": "indigena"}}]}, {"data": "Folclore e cultura popular", "attr": {"href": "#folclore-cultura-popular", "id": "folclore-cultura-popular", "name": "folclore-cultura-popular"}}, {"data": "Legisla\u00e7\u00e3o (cultura)", "attr": {"href": "#legislacao-cultura", "id": "legislacao-cultura", "name": "legislacao-cultura"}, "children": [{"data": "Certificado de Produto Brasileiro (CPB)", "attr": {"href": "#certificado-produto-brasileiro-cpb", "id": "certificado-produto-brasileiro-cpb", "name": "certificado-produto-brasileiro-cpb"}}, {"data": "Combate \u00e0 pirataria", "attr": {"href": "#combate-a-pirataria", "id": "combate-a-pirataria", "name": "combate-a-pirataria"}}, {"data": "Direito autoral", "attr": {"href": "#direito-autoral", "id": "direito-autoral", "name": "direito-autoral"}}, {"data": "Registro de obra audiovisual", "attr": {"href": "#registro-obra-audiovisual", "id": "registro-obra-audiovisual", "name": "registro-obra-audiovisual"}}]}, {"data": "Literatura", "attr": {"href": "#literatura", "id": "literatura", "name": "literatura"}}, {"data": "M\u00fasica", "attr": {"href": "#musica", "id": "musica", "name": "musica"}}, {"data": "Patrim\u00f4nio hist\u00f3rico, art\u00edstico e arqueol\u00f3gico", "attr": {"href": "#patrimonio-historico-artistico-arqueologico", "id": "patrimonio-historico-artistico-arqueologico", "name": "patrimonio-historico-artistico-arqueologico"}}, {"data": "Pol\u00edtica cultural", "attr": {"href": "#politica-cultural", "id": "politica-cultural", "name": "politica-cultural"}}]}, {"data": "Esporte", "attr": {"href": "#esporte", "id": "esporte", "name": "esporte"}, "children": [{"data": "Esporte comunit\u00e1rio", "attr": {"href": "#esporte-comunitario", "id": "esporte-comunitario", "name": "esporte-comunitario"}}, {"data": "Esporte de rendimento", "attr": {"href": "#esporte-rendimento", "id": "esporte-rendimento", "name": "esporte-rendimento"}}]}, {"data": "Lazer", "attr": {"href": "#lazer", "id": "lazer", "name": "lazer"}, "children": [{"data": "Jogos e loterias", "attr": {"href": "#jogos-loterias", "id": "jogos-loterias", "name": "jogos-loterias"}}, {"data": "Parques e jardins", "attr": {"href": "#parques-jardins", "id": "parques-jardins", "name": "parques-jardins"}}, {"data": "Recrea\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#recreacao", "id": "recreacao", "name": "recreacao"}}]}]}, {"data": {"href": "#defesa-seguranca", "name": "defesa-seguranca", "title": "Defesa e Seguran\u00e7a"}, "attr": {"id": "defesa-seguranca"}, "children": [{"data": "Defesa Nacional", "attr": {"href": "#defesa-nacional", "id": "defesa-nacional", "name": "defesa-nacional"}, "children": [{"data": "Aeron\u00e1utica", "attr": {"href": "#aeronautica", "id": "aeronautica", "name": "aeronautica"}}, {"data": "Ex\u00e9rcito", "attr": {"href": "#exercito", "id": "exercito", "name": "exercito"}}, {"data": "Marinha", "attr": {"href": "#marinha", "id": "marinha", "name": "marinha"}}, {"data": "Servi\u00e7o militar", "attr": {"href": "#servico-militar", "id": "servico-militar", "name": "servico-militar"}}]}, {"data": "Seguran\u00e7a Nacional", "attr": {"href": "#seguranca-nacional", "id": "seguranca-nacional", "name": "seguranca-nacional"}}, {"data": "Seguran\u00e7a p\u00fablica", "attr": {"href": "#seguranca-publica", "id": "seguranca-publica", "name": "seguranca-publica"}, "children": [{"data": "A\u00e7\u00f5es e pol\u00edtica de preven\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o ao crime", "attr": {"href": "#acoes-politica-prevencao-repressao-crime", "id": "acoes-politica-prevencao-repressao-crime", "name": "acoes-politica-prevencao-repressao-crime"}}, {"data": "Corpo de bombeiros", "attr": {"href": "#corpo-bombeiros", "id": "corpo-bombeiros", "name": "corpo-bombeiros"}}, {"data": "Defesa civil", "attr": {"href": "#defesa-civil", "id": "defesa-civil", "name": "defesa-civil"}}, {"data": "Forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos em seguran\u00e7a publica", "attr": {"href": "#formacao-recursos-humanos-seguranca-publica", "id": "formacao-recursos-humanos-seguranca-publica", "name": "formacao-recursos-humanos-seguranca-publica"}}, {"data": "Identifica\u00e7\u00e3o criminal", "attr": {"href": "#identificacao-criminal", "id": "identificacao-criminal", "name": "identificacao-criminal"}}, {"data": "Medicina legal", "attr": {"href": "#medicina-legal", "id": "medicina-legal", "name": "medicina-legal"}}, {"data": "Moderniza\u00e7\u00e3o e aparelhamento dos \u00f3rg\u00e3os de seguran\u00e7a p\u00fablica", "attr": {"href": "#modernizacao-aparelhamento-orgaos-seguranca-publica", "id": "modernizacao-aparelhamento-orgaos-seguranca-publica", "name": "modernizacao-aparelhamento-orgaos-seguranca-publica"}}, {"data": "Per\u00edcia t\u00e9cnica", "attr": {"href": "#pericia-tecnica", "id": "pericia-tecnica", "name": "pericia-tecnica"}}, {"data": "Pol\u00edcia", "attr": {"href": "#policia", "id": "policia", "name": "policia"}, "children": [{"data": "Pol\u00edcia civil", "attr": {"href": "#policia-civil", "id": "policia-civil", "name": "policia-civil"}}, {"data": "Pol\u00edcia federal", "attr": {"href": "#policia-federal", "id": "policia-federal", "name": "policia-federal"}}, {"data": "Pol\u00edcia militar", "attr": {"href": "#policia-militar", "id": "policia-militar", "name": "policia-militar"}}, {"data": "Pol\u00edcia municipal", "attr": {"href": "#policia-municipal", "id": "policia-municipal", "name": "policia-municipal"}}, {"data": "Pol\u00edcia rodovi\u00e1ria", "attr": {"href": "#policia-rodoviaria", "id": "policia-rodoviaria", "name": "policia-rodoviaria"}}]}, {"data": "Porte de arma", "attr": {"href": "#porte-arma", "id": "porte-arma", "name": "porte-arma"}}]}, {"data": "Servi\u00e7o de Intelig\u00eancia", "attr": {"href": "#servico-inteligencia", "id": "servico-inteligencia", "name": "servico-inteligencia"}}]}, {"data": {"href": "#economia-financas", "name": "economia-financas", "title": "Economia e Finan\u00e7as"}, "attr": {"id": "economia-financas"}, "children": [{"data": "Administra\u00e7\u00e3o financeira", "attr": {"href": "#administracao-financeira", "id": "administracao-financeira", "name": "administracao-financeira"}, "children": [{"data": "Administra\u00e7\u00e3o de concess\u00f5es", "attr": {"href": "#administracao-concessoes", "id": "administracao-concessoes", "name": "administracao-concessoes"}}, {"data": "Administra\u00e7\u00e3o de despesas", "attr": {"href": "#administracao-despesas", "id": "administracao-despesas", "name": "administracao-despesas"}}, {"data": "Administra\u00e7\u00e3o de receitas", "attr": {"href": "#administracao-receitas", "id": "administracao-receitas", "name": "administracao-receitas"}}]}, {"data": "Economia", "attr": {"href": "#economia", "id": "economia", "name": "economia"}, "children": [{"data": "Defesa econ\u00f4mica e da concorr\u00eancia", "attr": {"href": "#defesa-economica-concorrencia", "id": "defesa-economica-concorrencia", "name": "defesa-economica-concorrencia"}}, {"data": "Pol\u00edtica econ\u00f4mica", "attr": {"href": "#politica-economica", "id": "politica-economica", "name": "politica-economica"}, "children": [{"data": "Desenvolvimento econ\u00f4mico", "attr": {"href": "#desenvolvimento-economico", "id": "desenvolvimento-economico", "name": "desenvolvimento-economico"}}, {"data": "Monop\u00f3lios e fus\u00f5es", "attr": {"href": "#monopolios-fusoes", "id": "monopolios-fusoes", "name": "monopolios-fusoes"}}, {"data": "Nacionaliza\u00e7\u00e3o/privatiza\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#nacionalizacao/privatizacao", "id": "nacionalizacao/privatizacao", "name": "nacionalizacao/privatizacao"}}]}]}, {"data": "Encargos financeiros", "attr": {"href": "#encargos-financeiros", "id": "encargos-financeiros", "name": "encargos-financeiros"}, "children": [{"data": "Divida externa", "attr": {"href": "#divida-externa", "id": "divida-externa", "name": "divida-externa"}, "children": [{"data": "Refinanciamento da divida externa", "attr": {"href": "#refinanciamento-divida-externa", "id": "refinanciamento-divida-externa", "name": "refinanciamento-divida-externa"}}, {"data": "Servi\u00e7o da d\u00edvida externa", "attr": {"href": "#servico-divida-externa", "id": "servico-divida-externa", "name": "servico-divida-externa"}}]}, {"data": "Divida interna", "attr": {"href": "#divida-interna", "id": "divida-interna", "name": "divida-interna"}, "children": [{"data": "Precat\u00f3rios", "attr": {"href": "#precatorios", "id": "precatorios", "name": "precatorios"}}, {"data": "Refinanciamento da divida interna", "attr": {"href": "#refinanciamento-divida-interna", "id": "refinanciamento-divida-interna", "name": "refinanciamento-divida-interna"}}, {"data": "Servi\u00e7o da divida interna", "attr": {"href": "#servico-divida-interna", "id": "servico-divida-interna", "name": "servico-divida-interna"}}]}, {"data": "Encargos financeiros especiais", "attr": {"href": "#encargos-financeiros-especiais", "id": "encargos-financeiros-especiais", "name": "encargos-financeiros-especiais"}}, {"data": "Transfer\u00eancias financeiras", "attr": {"href": "#transferencias-financeiras", "id": "transferencias-financeiras", "name": "transferencias-financeiras"}}]}, {"data": "Finan\u00e7as", "attr": {"href": "#financas", "id": "financas", "name": "financas"}, "children": [{"data": "Finan\u00e7as pessoais", "attr": {"href": "#financas-pessoais", "id": "financas-pessoais", "name": "financas-pessoais"}}, {"data": "Finan\u00e7as p\u00fablicas", "attr": {"href": "#financas-publicas", "id": "financas-publicas", "name": "financas-publicas"}, "children": [{"data": "Tributo", "attr": {"href": "#tributo", "id": "tributo", "name": "tributo"}, "children": [{"data": "Contribui\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#contribuicao", "id": "contribuicao", "name": "contribuicao"}}, {"data": "Imposto", "attr": {"href": "#imposto", "id": "imposto", "name": "imposto"}}, {"data": "Taxa", "attr": {"href": "#taxa", "id": "taxa", "name": "taxa"}}]}]}, {"data": "Financiamento publico e privado", "attr": {"href": "#financiamento-publico-privado", "id": "financiamento-publico-privado", "name": "financiamento-publico-privado"}}, {"data": "Investimento", "attr": {"href": "#investimento", "id": "investimento", "name": "investimento"}}, {"data": "Sistema financeiro", "attr": {"href": "#sistema-financeiro", "id": "sistema-financeiro", "name": "sistema-financeiro"}, "children": [{"data": "Bancos", "attr": {"href": "#bancos", "id": "bancos", "name": "bancos"}}, {"data": "Mercado de capitais", "attr": {"href": "#mercado-capitais", "id": "mercado-capitais", "name": "mercado-capitais"}}, {"data": "Moedas e cambio", "attr": {"href": "#moedas-cambio", "id": "moedas-cambio", "name": "moedas-cambio"}}, {"data": "Seguros", "attr": {"href": "#seguros", "id": "seguros", "name": "seguros"}}, {"data": "Sistema de pagamentos brasileiro", "attr": {"href": "#sistema-pagamentos-brasileiro", "id": "sistema-pagamentos-brasileiro", "name": "sistema-pagamentos-brasileiro"}}]}]}]}, {"data": {"href": "#educacao", "name": "educacao", "title": "Educa\u00e7\u00e3o"}, "attr": {"id": "educacao"}, "children": [{"data": "Assist\u00eancia ao estudante", "attr": {"href": "#assistencia-estudante", "id": "assistencia-estudante", "name": "assistencia-estudante"}, "children": [{"data": "Financiamento estudantil", "attr": {"href": "#financiamento-estudantil", "id": "financiamento-estudantil", "name": "financiamento-estudantil"}}, {"data": "Material did\u00e1tico", "attr": {"href": "#material-didatico", "id": "material-didatico", "name": "material-didatico"}}, {"data": "Merenda escolar", "attr": {"href": "#merenda-escolar", "id": "merenda-escolar", "name": "merenda-escolar"}}, {"data": "Transporte escolar", "attr": {"href": "#transporte-escolar", "id": "transporte-escolar", "name": "transporte-escolar"}}]}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia", "attr": {"href": "#educacao-a-distancia", "id": "educacao-a-distancia", "name": "educacao-a-distancia"}}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#educacao-ambiental", "id": "educacao-ambiental", "name": "educacao-ambiental"}, "children": [{"data": "Capacita\u00e7\u00e3o para a implementa\u00e7\u00e3o de atividades florestais", "attr": {"href": "#capacitacao-implementacao-atividades-florestais", "id": "capacitacao-implementacao-atividades-florestais", "name": "capacitacao-implementacao-atividades-florestais"}}, {"data": "Capacita\u00e7\u00e3o social nas regi\u00f5es hidrogr\u00e1ficas", "attr": {"href": "#capacitacao-social-regioes-hidrograficas", "id": "capacitacao-social-regioes-hidrograficas", "name": "capacitacao-social-regioes-hidrograficas"}}, {"data": "Coletivos educadores", "attr": {"href": "#coletivos-educadores", "id": "coletivos-educadores", "name": "coletivos-educadores"}}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o em reciclagem", "attr": {"href": "#educacao-reciclagem", "id": "educacao-reciclagem", "name": "educacao-reciclagem"}}, {"data": "Estruturas educadoras integradas", "attr": {"href": "#estruturas-educadoras-integradas", "id": "estruturas-educadoras-integradas", "name": "estruturas-educadoras-integradas"}}, {"data": "Salas verdes", "attr": {"href": "#salas-verdes", "id": "salas-verdes", "name": "salas-verdes"}, "children": [{"data": "Salas verdes x pontos de cultura", "attr": {"href": "#salas-verdes-x-pontos-cultura", "id": "salas-verdes-x-pontos-cultura", "name": "salas-verdes-x-pontos-cultura"}}]}]}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica", "attr": {"href": "#educacao-basica", "id": "educacao-basica", "name": "educacao-basica"}, "children": [{"data": "Educa\u00e7\u00e3o infantil", "attr": {"href": "#educacao-infantil", "id": "educacao-infantil", "name": "educacao-infantil"}, "children": [{"data": "Creche", "attr": {"href": "#creche", "id": "creche", "name": "creche"}}, {"data": "Pr\u00e9-escola", "attr": {"href": "#pre-escola", "id": "pre-escola", "name": "pre-escola"}}]}, {"data": "Ensino fundamental", "attr": {"href": "#ensino-fundamental", "id": "ensino-fundamental", "name": "ensino-fundamental"}, "children": [{"data": "Ensino fundamental de 8 anos", "attr": {"href": "#ensino-fundamental-8-anos", "id": "ensino-fundamental-8-anos", "name": "ensino-fundamental-8-anos"}}, {"data": "Ensino fundamental de 9 anos", "attr": {"href": "#ensino-fundamental-9-anos", "id": "ensino-fundamental-9-anos", "name": "ensino-fundamental-9-anos"}}, {"data": "Primeiro ciclo", "attr": {"href": "#primeiro-ciclo", "id": "primeiro-ciclo", "name": "primeiro-ciclo"}}, {"data": "Segundo ciclo", "attr": {"href": "#segundo-ciclo", "id": "segundo-ciclo", "name": "segundo-ciclo"}}]}, {"data": "Ensino m\u00e9dio", "attr": {"href": "#ensino-medio", "id": "ensino-medio", "name": "ensino-medio"}}]}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o do campo", "attr": {"href": "#educacao-campo", "id": "educacao-campo", "name": "educacao-campo"}}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o ind\u00edgena", "attr": {"href": "#educacao-indigena", "id": "educacao-indigena", "name": "educacao-indigena"}}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos", "attr": {"href": "#educacao-jovens-adultos", "id": "educacao-jovens-adultos", "name": "educacao-jovens-adultos"}, "children": [{"data": "Alfabetiza\u00e7\u00e3o de jovens e adultos", "attr": {"href": "#alfabetizacao-jovens-adultos", "id": "alfabetizacao-jovens-adultos", "name": "alfabetizacao-jovens-adultos"}}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o continuada", "attr": {"href": "#educacao-continuada", "id": "educacao-continuada", "name": "educacao-continuada"}, "children": [{"data": "Supletivo", "attr": {"href": "#supletivo", "id": "supletivo", "name": "supletivo"}}]}]}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o profissional e tecnol\u00f3gica", "attr": {"href": "#educacao-profissional-tecnologica", "id": "educacao-profissional-tecnologica", "name": "educacao-profissional-tecnologica"}, "children": [{"data": "Educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio", "attr": {"href": "#educacao-profissional-tecnica-nivel-medio", "id": "educacao-profissional-tecnica-nivel-medio", "name": "educacao-profissional-tecnica-nivel-medio"}}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o profissional tecnol\u00f3gica de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#educacao-profissional-tecnologica-graduacao-pos-graduacao", "id": "educacao-profissional-tecnologica-graduacao-pos-graduacao", "name": "educacao-profissional-tecnologica-graduacao-pos-graduacao"}}, {"data": "Forma\u00e7\u00e3o inicial e continuada de trabalhadores", "attr": {"href": "#formacao-inicial-continuada-trabalhadores", "id": "formacao-inicial-continuada-trabalhadores", "name": "formacao-inicial-continuada-trabalhadores"}}]}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o para quilombolas", "attr": {"href": "#educacao-quilombolas", "id": "educacao-quilombolas", "name": "educacao-quilombolas"}}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o superior", "attr": {"href": "#educacao-superior", "id": "educacao-superior", "name": "educacao-superior"}, "children": [{"data": "Curso seq\u00fcencial", "attr": {"href": "#curso-sequencial", "id": "curso-sequencial", "name": "curso-sequencial"}, "children": [{"data": "Complementa\u00e7\u00e3o de estudos", "attr": {"href": "#complementacao-estudos", "id": "complementacao-estudos", "name": "complementacao-estudos"}}, {"data": "Forma\u00e7\u00e3o cientifica", "attr": {"href": "#formacao-cientifica", "id": "formacao-cientifica", "name": "formacao-cientifica"}}]}, {"data": "Diploma educa\u00e7\u00e3o superior", "attr": {"href": "#diploma-educacao-superior", "id": "diploma-educacao-superior", "name": "diploma-educacao-superior"}, "children": [{"data": "Revalida\u00e7\u00e3o diploma curso superior", "attr": {"href": "#revalidacao-diploma-curso-superior", "id": "revalidacao-diploma-curso-superior", "name": "revalidacao-diploma-curso-superior"}}, {"data": "Validade diploma educa\u00e7\u00e3o superior", "attr": {"href": "#validade-diploma-educacao-superior", "id": "validade-diploma-educacao-superior", "name": "validade-diploma-educacao-superior"}}]}, {"data": "Fomento a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#fomento-pos-graduacao", "id": "fomento-pos-graduacao", "name": "fomento-pos-graduacao"}, "children": [{"data": "Acesso e divulga\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o cientifica", "attr": {"href": "#acesso-divulgacao-producao-cientifica", "id": "acesso-divulgacao-producao-cientifica", "name": "acesso-divulgacao-producao-cientifica"}}, {"data": "Ag\u00eancia de fomento a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#agencia-fomento-pos-graduacao", "id": "agencia-fomento-pos-graduacao", "name": "agencia-fomento-pos-graduacao"}}, {"data": "Apoio t\u00e9cnico a pesquisa e inicia\u00e7\u00e3o cientifica", "attr": {"href": "#apoio-tecnico-pesquisa-iniciacao-cientifica", "id": "apoio-tecnico-pesquisa-iniciacao-cientifica", "name": "apoio-tecnico-pesquisa-iniciacao-cientifica"}}, {"data": "Auxilio a pesquisa", "attr": {"href": "#auxilio-pesquisa", "id": "auxilio-pesquisa", "name": "auxilio-pesquisa"}}, {"data": "Bolsa de estudos p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#bolsa-estudos-pos-graduacao", "id": "bolsa-estudos-pos-graduacao", "name": "bolsa-estudos-pos-graduacao"}}, {"data": "Coopera\u00e7\u00e3o acad\u00eamica", "attr": {"href": "#cooperacao-academica", "id": "cooperacao-academica", "name": "cooperacao-academica"}}, {"data": "Coopera\u00e7\u00e3o cientifica internacional", "attr": {"href": "#cooperacao-cientifica-internacional", "id": "cooperacao-cientifica-internacional", "name": "cooperacao-cientifica-internacional"}}, {"data": "Funda\u00e7\u00e3o de apoio - p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#fundacao-apoio-pos-graduacao", "id": "fundacao-apoio-pos-graduacao", "name": "fundacao-apoio-pos-graduacao"}}]}, {"data": "Gradua\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#graduacao", "id": "graduacao", "name": "graduacao"}, "children": [{"data": "Bacharelado", "attr": {"href": "#bacharelado", "id": "bacharelado", "name": "bacharelado"}}, {"data": "Licenciatura", "attr": {"href": "#licenciatura", "id": "licenciatura", "name": "licenciatura"}, "children": [{"data": "Curso normal superior", "attr": {"href": "#curso-normal-superior", "id": "curso-normal-superior", "name": "curso-normal-superior"}}, {"data": "Licenciatura plena", "attr": {"href": "#licenciatura-plena", "id": "licenciatura-plena", "name": "licenciatura-plena"}}]}]}, {"data": "Ingresso no ensino superior", "attr": {"href": "#ingresso-ensino-superior", "id": "ingresso-ensino-superior", "name": "ingresso-ensino-superior"}, "children": [{"data": "Certificado de profici\u00eancia em l\u00edngua portuguesa para estrangeiro", "attr": {"href": "#certificado-proficiencia-lingua-portuguesa-estrangeiro", "id": "certificado-proficiencia-lingua-portuguesa-estrangeiro", "name": "certificado-proficiencia-lingua-portuguesa-estrangeiro"}}, {"data": "Transfer\u00eancia", "attr": {"href": "#transferencia", "id": "transferencia", "name": "transferencia"}, "children": [{"data": "Facultativa", "attr": {"href": "#facultativa", "id": "facultativa", "name": "facultativa"}}, {"data": "Por amparo legal", "attr": {"href": "#por-amparo-legal", "id": "por-amparo-legal", "name": "por-amparo-legal"}}]}, {"data": "Vestibular", "attr": {"href": "#vestibular", "id": "vestibular", "name": "vestibular"}, "children": [{"data": "Sistema de reserva de vagas", "attr": {"href": "#sistema-reserva-vagas", "id": "sistema-reserva-vagas", "name": "sistema-reserva-vagas"}}]}]}, {"data": "Institui\u00e7\u00f5es federais de ensino superior", "attr": {"href": "#instituicoes-federais-ensino-superior", "id": "instituicoes-federais-ensino-superior", "name": "instituicoes-federais-ensino-superior"}, "children": [{"data": "Autoriza\u00e7\u00e3o de cursos", "attr": {"href": "#autorizacao-cursos", "id": "autorizacao-cursos", "name": "autorizacao-cursos"}}, {"data": "Credenciamento de cursos", "attr": {"href": "#credenciamento-cursos", "id": "credenciamento-cursos", "name": "credenciamento-cursos"}}, {"data": "Reconhecimento de cursos", "attr": {"href": "#reconhecimento-cursos", "id": "reconhecimento-cursos", "name": "reconhecimento-cursos"}}]}, {"data": "P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#pos-graduacao", "id": "pos-graduacao", "name": "pos-graduacao"}, "children": [{"data": "Latu sensu", "attr": {"href": "#latu-sensu", "id": "latu-sensu", "name": "latu-sensu"}, "children": [{"data": "Especializa\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#especializacao", "id": "especializacao", "name": "especializacao"}}, {"data": "Master business administration", "attr": {"href": "#master-business-administration", "id": "master-business-administration", "name": "master-business-administration"}}, {"data": "Resid\u00eancia medica", "attr": {"href": "#residencia-medica", "id": "residencia-medica", "name": "residencia-medica"}, "children": [{"data": "Hospitais universit\u00e1rios", "attr": {"href": "#hospitais-universitarios", "id": "hospitais-universitarios", "name": "hospitais-universitarios"}}]}]}, {"data": "Stricto sensu", "attr": {"href": "#stricto-sensu", "id": "stricto-sensu", "name": "stricto-sensu"}, "children": [{"data": "Doutorado", "attr": {"href": "#doutorado", "id": "doutorado", "name": "doutorado"}}, {"data": "Mestrado", "attr": {"href": "#mestrado", "id": "mestrado", "name": "mestrado"}, "children": [{"data": "Mestrado acad\u00eamico", "attr": {"href": "#mestrado-academico", "id": "mestrado-academico", "name": "mestrado-academico"}}, {"data": "Mestrado profissional", "attr": {"href": "#mestrado-profissional", "id": "mestrado-profissional", "name": "mestrado-profissional"}}]}]}]}, {"data": "Tecn\u00f3logo", "attr": {"href": "#tecnologo", "id": "tecnologo", "name": "tecnologo"}}]}, {"data": "Financiamento da educa\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#financiamento-educacao", "id": "financiamento-educacao", "name": "financiamento-educacao"}}, {"data": "Gest\u00e3o escolar", "attr": {"href": "#gestao-escolar", "id": "gestao-escolar", "name": "gestao-escolar"}, "children": [{"data": "Projeto curricular", "attr": {"href": "#projeto-curricular", "id": "projeto-curricular", "name": "projeto-curricular"}}, {"data": "Projeto pedag\u00f3gico", "attr": {"href": "#projeto-pedagogico", "id": "projeto-pedagogico", "name": "projeto-pedagogico"}}]}, {"data": "Legisla\u00e7\u00e3o educacional", "attr": {"href": "#legislacao-educacional", "id": "legislacao-educacional", "name": "legislacao-educacional"}, "children": [{"data": "Conselho nacional de educa\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#conselho-nacional-educacao", "id": "conselho-nacional-educacao", "name": "conselho-nacional-educacao"}, "children": [{"data": "Pareceres", "attr": {"href": "#pareceres", "id": "pareceres", "name": "pareceres"}}, {"data": "Resolu\u00e7\u00f5es", "attr": {"href": "#resolucoes", "id": "resolucoes", "name": "resolucoes"}}]}, {"data": "Leis de diretrizes e bases da educa\u00e7\u00e3o nacional", "attr": {"href": "#leis-diretrizes-bases-educacao-nacional", "id": "leis-diretrizes-bases-educacao-nacional", "name": "leis-diretrizes-bases-educacao-nacional"}}, {"data": "Plano nacional de educa\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#plano-nacional-educacao", "id": "plano-nacional-educacao", "name": "plano-nacional-educacao"}}]}, {"data": "M\u00e9todos e meios de ensino e aprendizagem", "attr": {"href": "#metodos-meios-ensino-aprendizagem", "id": "metodos-meios-ensino-aprendizagem", "name": "metodos-meios-ensino-aprendizagem"}, "children": [{"data": "Meios de ensino-aprendizagem", "attr": {"href": "#meios-ensino-aprendizagem", "id": "meios-ensino-aprendizagem", "name": "meios-ensino-aprendizagem"}, "children": [{"data": "Livro did\u00e1tico", "attr": {"href": "#livro-didatico", "id": "livro-didatico", "name": "livro-didatico"}}, {"data": "Tecnologia educacional", "attr": {"href": "#tecnologia-educacional", "id": "tecnologia-educacional", "name": "tecnologia-educacional"}}]}, {"data": "M\u00e9todos de aprendizagem", "attr": {"href": "#metodos-aprendizagem", "id": "metodos-aprendizagem", "name": "metodos-aprendizagem"}}, {"data": "M\u00e9todos de ensino", "attr": {"href": "#metodos-ensino", "id": "metodos-ensino", "name": "metodos-ensino"}}]}, {"data": "Par\u00e2metros e diretrizes curriculares nacionais", "attr": {"href": "#parametros-diretrizes-curriculares-nacionais", "id": "parametros-diretrizes-curriculares-nacionais", "name": "parametros-diretrizes-curriculares-nacionais"}}, {"data": "Profissionais da educa\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#profissionais-educacao", "id": "profissionais-educacao", "name": "profissionais-educacao"}, "children": [{"data": "Apoio escolar", "attr": {"href": "#apoio-escolar", "id": "apoio-escolar", "name": "apoio-escolar"}, "children": [{"data": "Alimenta\u00e7\u00e3o escolar", "attr": {"href": "#alimentacao-escolar", "id": "alimentacao-escolar", "name": "alimentacao-escolar"}}, {"data": "Infraestrutura material e ambiental", "attr": {"href": "#infraestrutura-material-ambiental", "id": "infraestrutura-material-ambiental", "name": "infraestrutura-material-ambiental"}}, {"data": "Multimeios did\u00e1ticos", "attr": {"href": "#multimeios-didaticos", "id": "multimeios-didaticos", "name": "multimeios-didaticos"}}, {"data": "Secretaria escolar", "attr": {"href": "#secretaria-escolar", "id": "secretaria-escolar", "name": "secretaria-escolar"}}]}, {"data": "Magist\u00e9rio", "attr": {"href": "#magisterio", "id": "magisterio", "name": "magisterio"}, "children": [{"data": "Especialista em educa\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#especialista-educacao", "id": "especialista-educacao", "name": "especialista-educacao"}}, {"data": "Professor", "attr": {"href": "#professor", "id": "professor", "name": "professor"}}]}]}, {"data": "Sistema educacional - Avalia\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#sistema-educacional-avaliacao", "id": "sistema-educacional-avaliacao", "name": "sistema-educacional-avaliacao"}, "children": [{"data": "Estat\u00edsticas educacionais", "attr": {"href": "#estatisticas-educacionais", "id": "estatisticas-educacionais", "name": "estatisticas-educacionais"}}, {"data": "Indicadores educacionais", "attr": {"href": "#indicadores-educacionais", "id": "indicadores-educacionais", "name": "indicadores-educacionais"}}]}]}, {"data": {"href": "#governo-politica", "name": "governo-politica", "title": "Governo e Pol\u00edtica"}, "attr": {"id": "governo-politica"}, "children": [{"data": "Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica", "attr": {"href": "#administracao-publica", "id": "administracao-publica", "name": "administracao-publica"}, "children": [{"data": "Atendimento ao cidad\u00e3o", "attr": {"href": "#atendimento-cidadao", "id": "atendimento-cidadao", "name": "atendimento-cidadao"}, "children": [{"data": "Protocolo", "attr": {"href": "#protocolo", "id": "protocolo", "name": "protocolo"}}]}, {"data": "Compras governamentais", "attr": {"href": "#compras-governamentais", "id": "compras-governamentais", "name": "compras-governamentais"}, "children": [{"data": "Licita\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#licitacao", "id": "licitacao", "name": "licitacao"}}, {"data": "Preg\u00e3o", "attr": {"href": "#pregao", "id": "pregao", "name": "pregao"}}]}, {"data": "Controle social e presta\u00e7\u00e3o de contas", "attr": {"href": "#controle-social-prestacao-contas", "id": "controle-social-prestacao-contas", "name": "controle-social-prestacao-contas"}, "children": [{"data": "Consulta publica", "attr": {"href": "#consulta-publica", "id": "consulta-publica", "name": "consulta-publica"}}, {"data": "Indicadores", "attr": {"href": "#indicadores", "id": "indicadores", "name": "indicadores"}}, {"data": "Or\u00e7amento participativo", "attr": {"href": "#orcamento-participativo", "id": "orcamento-participativo", "name": "orcamento-participativo"}}, {"data": "Presta\u00e7\u00e3o de contas", "attr": {"href": "#prestacao-contas", "id": "prestacao-contas", "name": "prestacao-contas"}}]}, {"data": "\u00c9tica publica", "attr": {"href": "#etica-publica", "id": "etica-publica", "name": "etica-publica"}, "children": [{"data": "C\u00f3digo de conduta", "attr": {"href": "#codigo-conduta", "id": "codigo-conduta", "name": "codigo-conduta"}}, {"data": "Procedimento administrativo disciplinar", "attr": {"href": "#procedimento-administrativo-disciplinar", "id": "procedimento-administrativo-disciplinar", "name": "procedimento-administrativo-disciplinar"}}, {"data": "Regime de quarentena", "attr": {"href": "#regime-quarentena", "id": "regime-quarentena", "name": "regime-quarentena"}}]}, {"data": "Legisla\u00e7\u00e3o e normas", "attr": {"href": "#legislacao-normas", "id": "legislacao-normas", "name": "legislacao-normas"}}, {"data": "Patrim\u00f4nio da uni\u00e3o", "attr": {"href": "#patrimonio-uniao", "id": "patrimonio-uniao", "name": "patrimonio-uniao"}}, {"data": "Planejamento e or\u00e7amento", "attr": {"href": "#planejamento-orcamento", "id": "planejamento-orcamento", "name": "planejamento-orcamento"}, "children": [{"data": "Or\u00e7amento do estado", "attr": {"href": "#orcamento-estado", "id": "orcamento-estado", "name": "orcamento-estado"}, "children": [{"data": "Execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira", "attr": {"href": "#execucao-orcamentaria-financeira", "id": "execucao-orcamentaria-financeira", "name": "execucao-orcamentaria-financeira"}}, {"data": "Realiza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira", "attr": {"href": "#realizacao-orcamentaria-financeira", "id": "realizacao-orcamentaria-financeira", "name": "realizacao-orcamentaria-financeira"}}]}, {"data": "Planejamento estrat\u00e9gico", "attr": {"href": "#planejamento-estrategico", "id": "planejamento-estrategico", "name": "planejamento-estrategico"}}, {"data": "Plano plurianual", "attr": {"href": "#plano-plurianual", "id": "plano-plurianual", "name": "plano-plurianual"}}]}, {"data": "Recursos humanos", "attr": {"href": "#recursos-humanos", "id": "recursos-humanos", "name": "recursos-humanos"}, "children": [{"data": "Capacita\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#capacitacao", "id": "capacitacao", "name": "capacitacao"}}, {"data": "Concursos", "attr": {"href": "#concursos", "id": "concursos", "name": "concursos"}}, {"data": "Estagio", "attr": {"href": "#estagio", "id": "estagio", "name": "estagio"}}, {"data": "Remunera\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#remuneracao", "id": "remuneracao", "name": "remuneracao"}, "children": [{"data": "Contracheque", "attr": {"href": "#contracheque", "id": "contracheque", "name": "contracheque"}}]}]}, {"data": "Recursos log\u00edsticos", "attr": {"href": "#recursos-logisticos", "id": "recursos-logisticos", "name": "recursos-logisticos"}, "children": [{"data": "Aliena\u00e7\u00e3o de bens", "attr": {"href": "#alienacao-bens", "id": "alienacao-bens", "name": "alienacao-bens"}}, {"data": "Obras", "attr": {"href": "#obras", "id": "obras", "name": "obras"}}]}]}, {"data": "Fiscaliza\u00e7\u00e3o do estado", "attr": {"href": "#fiscalizacao-estado", "id": "fiscalizacao-estado", "name": "fiscalizacao-estado"}}, {"data": "Governo eletr\u00f4nico", "attr": {"href": "#governo-eletronico", "id": "governo-eletronico", "name": "governo-eletronico"}, "children": [{"data": "Governo m\u00f3vel", "attr": {"href": "#governo-movel", "id": "governo-movel", "name": "governo-movel"}}]}, {"data": "Organiza\u00e7\u00e3o do estado", "attr": {"href": "#organizacao-estado", "id": "organizacao-estado", "name": "organizacao-estado"}, "children": [{"data": "Governo estadual", "attr": {"href": "#governo-estadual", "id": "governo-estadual", "name": "governo-estadual"}}, {"data": "Governo federal", "attr": {"href": "#governo-federal", "id": "governo-federal", "name": "governo-federal"}}, {"data": "Governo municipal", "attr": {"href": "#governo-municipal", "id": "governo-municipal", "name": "governo-municipal"}}, {"data": "Minist\u00e9rio p\u00fablico", "attr": {"href": "#ministerio-publico", "id": "ministerio-publico", "name": "ministerio-publico"}}, {"data": "Organiza\u00e7\u00e3o territorial", "attr": {"href": "#organizacao-territorial", "id": "organizacao-territorial", "name": "organizacao-territorial"}}, {"data": "Poderes do estado", "attr": {"href": "#poderes-estado", "id": "poderes-estado", "name": "poderes-estado"}, "children": [{"data": "Poder executivo", "attr": {"href": "#poder-executivo", "id": "poder-executivo", "name": "poder-executivo"}}, {"data": "Poder judici\u00e1rio", "attr": {"href": "#poder-judiciario", "id": "poder-judiciario", "name": "poder-judiciario"}}, {"data": "Poder legislativo", "attr": {"href": "#poder-legislativo", "id": "poder-legislativo", "name": "poder-legislativo"}}]}]}, {"data": "Pol\u00edtica", "attr": {"href": "#politica", "id": "politica", "name": "politica"}, "children": [{"data": "\u00c9tica pol\u00edtica", "attr": {"href": "#etica-politica", "id": "etica-politica", "name": "etica-politica"}}, {"data": "Organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica", "attr": {"href": "#organizacao-politica", "id": "organizacao-politica", "name": "organizacao-politica"}, "children": [{"data": "Partidos pol\u00edticos", "attr": {"href": "#partidos-politicos", "id": "partidos-politicos", "name": "partidos-politicos"}}, {"data": "Regime pol\u00edtico", "attr": {"href": "#regime-politico", "id": "regime-politico", "name": "regime-politico"}}, {"data": "Sistema eleitoral", "attr": {"href": "#sistema-eleitoral", "id": "sistema-eleitoral", "name": "sistema-eleitoral"}}]}, {"data": "Sistema pol\u00edtico", "attr": {"href": "#sistema-politico", "id": "sistema-politico", "name": "sistema-politico"}}]}]}, {"data": {"href": "#habitacao-saneamento-urbanismo", "name": "habitacao-saneamento-urbanismo", "title": "Habita\u00e7\u00e3o, Saneamento e Urbanismo"}, "attr": {"id": "habitacao-saneamento-urbanismo"}, "children": [{"data": "Habita\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#habitacao", "id": "habitacao", "name": "habitacao"}, "children": [{"data": "Casa pr\u00f3pria", "attr": {"href": "#casa-propria", "id": "casa-propria", "name": "casa-propria"}}, {"data": "Financiamento habitacional", "attr": {"href": "#financiamento-habitacional", "id": "financiamento-habitacional", "name": "financiamento-habitacional"}}, {"data": "Seguro habitacional", "attr": {"href": "#seguro-habitacional", "id": "seguro-habitacional", "name": "seguro-habitacional"}}, {"data": "Transfer\u00eancia de im\u00f3vel", "attr": {"href": "#transferencia-imovel", "id": "transferencia-imovel", "name": "transferencia-imovel"}}]}, {"data": "Planejamento urbano", "attr": {"href": "#planejamento-urbano", "id": "planejamento-urbano", "name": "planejamento-urbano"}, "children": [{"data": "Ocupa\u00e7\u00e3o e uso do solo", "attr": {"href": "#ocupacao-uso-solo", "id": "ocupacao-uso-solo", "name": "ocupacao-uso-solo"}}]}, {"data": "Saneamento urbano", "attr": {"href": "#saneamento-urbano", "id": "saneamento-urbano", "name": "saneamento-urbano"}, "children": [{"data": "Gest\u00e3o da \u00e1gua", "attr": {"href": "#gestao-agua", "id": "gestao-agua", "name": "gestao-agua"}, "children": [{"data": "Drenagem pluvial", "attr": {"href": "#drenagem-pluvial", "id": "drenagem-pluvial", "name": "drenagem-pluvial"}}, {"data": "Tratamento de \u00e1gua", "attr": {"href": "#tratamento-agua", "id": "tratamento-agua", "name": "tratamento-agua"}}, {"data": "Tratamento de esgoto", "attr": {"href": "#tratamento-esgoto", "id": "tratamento-esgoto", "name": "tratamento-esgoto"}}]}, {"data": "Gest\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos", "attr": {"href": "#gestao-residuos-solidos", "id": "gestao-residuos-solidos", "name": "gestao-residuos-solidos"}, "children": [{"data": "Coleta seletiva", "attr": {"href": "#coleta-seletiva", "id": "coleta-seletiva", "name": "coleta-seletiva"}, "children": [{"data": "Aterro sanit\u00e1rio", "attr": {"href": "#aterro-sanitario", "id": "aterro-sanitario", "name": "aterro-sanitario"}}, {"data": "Coleta domiciliar (rotas, datas e hor\u00e1rios)", "attr": {"href": "#coleta-domiciliar-rotas-datas-horarios", "id": "coleta-domiciliar-rotas-datas-horarios", "name": "coleta-domiciliar-rotas-datas-horarios"}}, {"data": "Compra de lixo", "attr": {"href": "#compra-lixo", "id": "compra-lixo", "name": "compra-lixo"}}, {"data": "Lixo t\u00f3xico", "attr": {"href": "#lixo-toxico", "id": "lixo-toxico", "name": "lixo-toxico"}}]}, {"data": "Limpeza urbana", "attr": {"href": "#limpeza-urbana", "id": "limpeza-urbana", "name": "limpeza-urbana"}}, {"data": "Tratamento de res\u00edduos s\u00f3lidos", "attr": {"href": "#tratamento-residuos-solidos", "id": "tratamento-residuos-solidos", "name": "tratamento-residuos-solidos"}}]}]}, {"data": "Servi\u00e7os Urbanos", "attr": {"href": "#servicos-urbanos", "id": "servicos-urbanos", "name": "servicos-urbanos"}, "children": [{"data": "\u00c1gua", "attr": {"href": "#agua", "id": "agua", "name": "agua"}}, {"data": "Ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica", "attr": {"href": "#iluminacao-publica", "id": "iluminacao-publica", "name": "iluminacao-publica"}, "children": [{"data": "Troca de l\u00e2mpadas", "attr": {"href": "#troca-lampadas", "id": "troca-lampadas", "name": "troca-lampadas"}}]}, {"data": "Luz", "attr": {"href": "#luz", "id": "luz", "name": "luz"}}, {"data": "Telefonia", "attr": {"href": "#telefonia", "id": "telefonia", "name": "telefonia"}}, {"data": "Transportes coletivos", "attr": {"href": "#transportes-coletivos", "id": "transportes-coletivos", "name": "transportes-coletivos"}, "children": [{"data": "Cart\u00e3o transporte", "attr": {"href": "#cartao-transporte", "id": "cartao-transporte", "name": "cartao-transporte"}}, {"data": "Hor\u00e1rio \u00f4nibus", "attr": {"href": "#horario-onibus", "id": "horario-onibus", "name": "horario-onibus"}}, {"data": "Isen\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria", "attr": {"href": "#isencao-tarifaria", "id": "isencao-tarifaria", "name": "isencao-tarifaria"}}, {"data": "Itiner\u00e1rios transportes coletivos", "attr": {"href": "#itinerarios-transportes-coletivos", "id": "itinerarios-transportes-coletivos", "name": "itinerarios-transportes-coletivos"}}, {"data": "Metr\u00f4", "attr": {"href": "#metro", "id": "metro", "name": "metro"}}, {"data": "Passe escolar", "attr": {"href": "#passe-escolar", "id": "passe-escolar", "name": "passe-escolar"}}, {"data": "Pesquisa comportamental no transporte coletivo", "attr": {"href": "#pesquisa-comportamental-transporte-coletivo", "id": "pesquisa-comportamental-transporte-coletivo", "name": "pesquisa-comportamental-transporte-coletivo"}}, {"data": "Rodovi\u00e1rio", "attr": {"href": "#rodoviario", "id": "rodoviario", "name": "rodoviario"}, "children": [{"data": "Concess\u00e3o aos taxistas", "attr": {"href": "#concessao-taxistas", "id": "concessao-taxistas", "name": "concessao-taxistas"}}, {"data": "Moto frete", "attr": {"href": "#moto-frete", "id": "moto-frete", "name": "moto-frete"}}, {"data": "Transporte escolar", "attr": {"href": "#transporte-escolar", "id": "transporte-escolar", "name": "transporte-escolar"}}]}, {"data": "Trem metropolitano", "attr": {"href": "#trem-metropolitano", "id": "trem-metropolitano", "name": "trem-metropolitano"}}]}]}, {"data": "Urbanismo", "attr": {"href": "#urbanismo", "id": "urbanismo", "name": "urbanismo"}, "children": [{"data": "Concess\u00f5es", "attr": {"href": "#concessoes", "id": "concessoes", "name": "concessoes"}, "children": [{"data": "Concess\u00f5es de equipamentos urbanos", "attr": {"href": "#concessoes-equipamentos-urbanos", "id": "concessoes-equipamentos-urbanos", "name": "concessoes-equipamentos-urbanos"}, "children": [{"data": "Com\u00e9rcio em parques", "attr": {"href": "#comercio-parques", "id": "comercio-parques", "name": "comercio-parques"}}, {"data": "Feiras iivres", "attr": {"href": "#feiras-iivres", "id": "feiras-iivres", "name": "feiras-iivres"}}, {"data": "Mercado municipal", "attr": {"href": "#mercado-municipal", "id": "mercado-municipal", "name": "mercado-municipal"}}]}]}, {"data": "Consulta comercial", "attr": {"href": "#consulta-comercial", "id": "consulta-comercial", "name": "consulta-comercial"}, "children": [{"data": "Alvar\u00e1 de funcionamento", "attr": {"href": "#alvara-funcionamento", "id": "alvara-funcionamento", "name": "alvara-funcionamento"}}, {"data": "Consulta protocolo", "attr": {"href": "#consulta-protocolo", "id": "consulta-protocolo", "name": "consulta-protocolo"}}, {"data": "Recurso ao conselho municipal de urbanismo", "attr": {"href": "#recurso-conselho-municipal-urbanismo", "id": "recurso-conselho-municipal-urbanismo", "name": "recurso-conselho-municipal-urbanismo"}}]}, {"data": "Im\u00f3veis", "attr": {"href": "#imoveis", "id": "imoveis", "name": "imoveis"}, "children": [{"data": "Amplia\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#ampliacao", "id": "ampliacao", "name": "ampliacao"}}, {"data": "Conclus\u00e3o de obra", "attr": {"href": "#conclusao-obra", "id": "conclusao-obra", "name": "conclusao-obra"}}, {"data": "Constru\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#construcao", "id": "construcao", "name": "construcao"}}, {"data": "Declara\u00e7\u00e3o de localiza\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis", "attr": {"href": "#declaracao-localizacao-imoveis", "id": "declaracao-localizacao-imoveis", "name": "declaracao-localizacao-imoveis"}}, {"data": "Demoli\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#demolicao", "id": "demolicao", "name": "demolicao"}}, {"data": "Parcelamento de solo", "attr": {"href": "#parcelamento-solo", "id": "parcelamento-solo", "name": "parcelamento-solo"}}, {"data": "Plantas de im\u00f3veis", "attr": {"href": "#plantas-imoveis", "id": "plantas-imoveis", "name": "plantas-imoveis"}}, {"data": "Potencial construtivo", "attr": {"href": "#potencial-construtivo", "id": "potencial-construtivo", "name": "potencial-construtivo"}}, {"data": "Preserva\u00e7\u00e3o de bosques e im\u00f3veis", "attr": {"href": "#preservacao-bosques-imoveis", "id": "preservacao-bosques-imoveis", "name": "preservacao-bosques-imoveis"}}, {"data": "Reforma de im\u00f3veis", "attr": {"href": "#reforma-imoveis", "id": "reforma-imoveis", "name": "reforma-imoveis"}}, {"data": "Tombamento hist\u00f3rico", "attr": {"href": "#tombamento-historico", "id": "tombamento-historico", "name": "tombamento-historico"}}]}, {"data": "Publicidade ao ar livre", "attr": {"href": "#publicidade-ar-livre", "id": "publicidade-ar-livre", "name": "publicidade-ar-livre"}, "children": [{"data": "Documentos de publicidade ao ar livre", "attr": {"href": "#documentos-publicidade-ar-livre", "id": "documentos-publicidade-ar-livre", "name": "documentos-publicidade-ar-livre"}}, {"data": "Especifica\u00e7\u00e3o do projeto de publicidade", "attr": {"href": "#especificacao-projeto-publicidade", "id": "especificacao-projeto-publicidade", "name": "especificacao-projeto-publicidade"}}, {"data": "Legisla\u00e7\u00e3o de publicidade ao ar livre", "attr": {"href": "#legislacao-publicidade-ar-livre", "id": "legislacao-publicidade-ar-livre", "name": "legislacao-publicidade-ar-livre"}}, {"data": "Procedimentos para publicidade ao ar livre", "attr": {"href": "#procedimentos-publicidade-ar-livre", "id": "procedimentos-publicidade-ar-livre", "name": "procedimentos-publicidade-ar-livre"}}, {"data": "Requerimento de publicidade ao ar livre", "attr": {"href": "#requerimento-publicidade-ar-livre", "id": "requerimento-publicidade-ar-livre", "name": "requerimento-publicidade-ar-livre"}}]}]}]}, {"data": {"href": "#industria", "name": "industria", "title": "Ind\u00fastria"}, "attr": {"id": "industria"}, "children": [{"data": "Pol\u00edtica e gest\u00e3o industrial", "attr": {"href": "#politica-gestao-industrial", "id": "politica-gestao-industrial", "name": "politica-gestao-industrial"}, "children": [{"data": "Conserva\u00e7\u00e3o da energia", "attr": {"href": "#conservacao-energia", "id": "conservacao-energia", "name": "conservacao-energia"}}, {"data": "Normaliza\u00e7\u00e3o e qualidade", "attr": {"href": "#normalizacao-qualidade", "id": "normalizacao-qualidade", "name": "normalizacao-qualidade"}}, {"data": "Promo\u00e7\u00e3o industrial", "attr": {"href": "#promocao-industrial", "id": "promocao-industrial", "name": "promocao-industrial"}}, {"data": "Propriedade industrial", "attr": {"href": "#propriedade-industrial", "id": "propriedade-industrial", "name": "propriedade-industrial"}}, {"data": "Regulamenta\u00e7\u00e3o industrial", "attr": {"href": "#regulamentacao-industrial", "id": "regulamentacao-industrial", "name": "regulamentacao-industrial"}}, {"data": "Tecnologia industrial", "attr": {"href": "#tecnologia-industrial", "id": "tecnologia-industrial", "name": "tecnologia-industrial"}}]}, {"data": "Produ\u00e7\u00e3o Industrial", "attr": {"href": "#producao-industrial", "id": "producao-industrial", "name": "producao-industrial"}, "children": [{"data": "Agroind\u00fastria", "attr": {"href": "#agroindustria", "id": "agroindustria", "name": "agroindustria"}, "children": [{"data": "Ind\u00fastria sucroalcooleira", "attr": {"href": "#industria-sucroalcooleira", "id": "industria-sucroalcooleira", "name": "industria-sucroalcooleira"}}]}, {"data": "Constru\u00e7\u00e3o civil", "attr": {"href": "#construcao-civil", "id": "construcao-civil", "name": "construcao-civil"}}, {"data": "Ind\u00fastria alimentar", "attr": {"href": "#industria-alimentar", "id": "industria-alimentar", "name": "industria-alimentar"}, "children": [{"data": "Tecnologia de alimentos", "attr": {"href": "#tecnologia-alimentos", "id": "tecnologia-alimentos", "name": "tecnologia-alimentos"}, "children": [{"data": "Aditivos de alimentos", "attr": {"href": "#aditivos-alimentos", "id": "aditivos-alimentos", "name": "aditivos-alimentos"}}, {"data": "Embalagem de alimentos", "attr": {"href": "#embalagem-alimentos", "id": "embalagem-alimentos", "name": "embalagem-alimentos"}}, {"data": "Preserva\u00e7\u00e3o de alimentos", "attr": {"href": "#preservacao-alimentos", "id": "preservacao-alimentos", "name": "preservacao-alimentos"}}]}]}, {"data": "Ind\u00fastria de arma e muni\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#industria-arma-municao", "id": "industria-arma-municao", "name": "industria-arma-municao"}}, {"data": "Ind\u00fastria de celulose e papel", "attr": {"href": "#industria-celulose-papel", "id": "industria-celulose-papel", "name": "industria-celulose-papel"}}, {"data": "Ind\u00fastria cer\u00e2mica", "attr": {"href": "#industria-ceramica", "id": "industria-ceramica", "name": "industria-ceramica"}}, {"data": "Ind\u00fastria couro-cal\u00e7adista", "attr": {"href": "#industria-couro-calcadista", "id": "industria-couro-calcadista", "name": "industria-couro-calcadista"}}, {"data": "Ind\u00fastria cultural", "attr": {"href": "#industria-cultural", "id": "industria-cultural", "name": "industria-cultural"}}, {"data": "Ind\u00fastria eletro-eletr\u00f4nica", "attr": {"href": "#industria-eletro-eletronica", "id": "industria-eletro-eletronica", "name": "industria-eletro-eletronica"}}, {"data": "Ind\u00fastria de equipamentos m\u00e9dico-hospitalares", "attr": {"href": "#industria-equipamentos-medico-hospitalares", "id": "industria-equipamentos-medico-hospitalares", "name": "industria-equipamentos-medico-hospitalares"}}, {"data": "Ind\u00fastria extrativa", "attr": {"href": "#industria-extrativa", "id": "industria-extrativa", "name": "industria-extrativa"}}, {"data": "Ind\u00fastria farmac\u00eautica", "attr": {"href": "#industria-farmaceutica", "id": "industria-farmaceutica", "name": "industria-farmaceutica"}}, {"data": "Ind\u00fastria madeireira e movelaria", "attr": {"href": "#industria-madeireira-movelaria", "id": "industria-madeireira-movelaria", "name": "industria-madeireira-movelaria"}}, {"data": "Ind\u00fastria mec\u00e2nica e metal\u00fargica", "attr": {"href": "#industria-mecanica-metalurgica", "id": "industria-mecanica-metalurgica", "name": "industria-mecanica-metalurgica"}, "children": [{"data": "Ind\u00fastria automobil\u00edstica", "attr": {"href": "#industria-automobilistica", "id": "industria-automobilistica", "name": "industria-automobilistica"}}]}, {"data": "Ind\u00fastria naval", "attr": {"href": "#industria-naval", "id": "industria-naval", "name": "industria-naval"}}, {"data": "Ind\u00fastria qu\u00edmica e petroqu\u00edmica", "attr": {"href": "#industria-quimica-petroquimica", "id": "industria-quimica-petroquimica", "name": "industria-quimica-petroquimica"}}, {"data": "Ind\u00fastria t\u00eaxteis", "attr": {"href": "#industria-texteis", "id": "industria-texteis", "name": "industria-texteis"}}]}, {"data": "Recursos energ\u00e9ticos", "attr": {"href": "#recursos-energeticos", "id": "recursos-energeticos", "name": "recursos-energeticos"}, "children": [{"data": "\u00c1lcool", "attr": {"href": "#alcool", "id": "alcool", "name": "alcool"}}, {"data": "Bioenergia", "attr": {"href": "#bioenergia", "id": "bioenergia", "name": "bioenergia"}, "children": [{"data": "Biocombust\u00edvel", "attr": {"href": "#biocombustivel", "id": "biocombustivel", "name": "biocombustivel"}}]}, {"data": "Energia el\u00e9trica", "attr": {"href": "#energia-eletrica", "id": "energia-eletrica", "name": "energia-eletrica"}}, {"data": "Energio nuclear", "attr": {"href": "#energio-nuclear", "id": "energio-nuclear", "name": "energio-nuclear"}}, {"data": "G\u00e1s", "attr": {"href": "#gas", "id": "gas", "name": "gas"}}, {"data": "Petr\u00f3leo", "attr": {"href": "#petroleo", "id": "petroleo", "name": "petroleo"}}]}]}, {"data": {"href": "#justica-legislacao", "name": "justica-legislacao", "title": "Justi\u00e7a e Legisla\u00e7\u00e3o"}, "attr": {"id": "justica-legislacao"}, "children": [{"data": "Justi\u00e7a", "attr": {"href": "#justica", "id": "justica", "name": "justica"}, "children": [{"data": "A\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria", "attr": {"href": "#acao-judiciaria", "id": "acao-judiciaria", "name": "acao-judiciaria"}, "children": [{"data": "Assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita", "attr": {"href": "#assistencia-juridica-gratuita", "id": "assistencia-juridica-gratuita", "name": "assistencia-juridica-gratuita"}}, {"data": "Defesa do interesse publico", "attr": {"href": "#defesa-interesse-publico", "id": "defesa-interesse-publico", "name": "defesa-interesse-publico"}, "children": [{"data": "Recupera\u00e7\u00e3o de ativos", "attr": {"href": "#recuperacao-ativos", "id": "recuperacao-ativos", "name": "recuperacao-ativos"}}]}, {"data": "Defesa da ordem jur\u00eddica", "attr": {"href": "#defesa-ordem-juridica", "id": "defesa-ordem-juridica", "name": "defesa-ordem-juridica"}}, {"data": "Senten\u00e7a judicial", "attr": {"href": "#sentenca-judicial", "id": "sentenca-judicial", "name": "sentenca-judicial"}}]}, {"data": "Anistia pol\u00edtica", "attr": {"href": "#anistia-politica", "id": "anistia-politica", "name": "anistia-politica"}}, {"data": "Conselhos de justi\u00e7a", "attr": {"href": "#conselhos-justica", "id": "conselhos-justica", "name": "conselhos-justica"}}, {"data": "Execu\u00e7\u00e3o penal", "attr": {"href": "#execucao-penal", "id": "execucao-penal", "name": "execucao-penal"}, "children": [{"data": "Assist\u00eancia social ao preso e a fam\u00edlia", "attr": {"href": "#assistencia-social-preso-familia", "id": "assistencia-social-preso-familia", "name": "assistencia-social-preso-familia"}}, {"data": "Autoriza\u00e7\u00e3o de sa\u00edda", "attr": {"href": "#autorizacao-saida", "id": "autorizacao-saida", "name": "autorizacao-saida"}}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o do preso", "attr": {"href": "#educacao-preso", "id": "educacao-preso", "name": "educacao-preso"}}, {"data": "\u00d3rg\u00e3os de execu\u00e7\u00e3o penal", "attr": {"href": "#orgaos-execucao-penal", "id": "orgaos-execucao-penal", "name": "orgaos-execucao-penal"}, "children": [{"data": "Cadeias", "attr": {"href": "#cadeias", "id": "cadeias", "name": "cadeias"}}, {"data": "Casa de albergados", "attr": {"href": "#casa-albergados", "id": "casa-albergados", "name": "casa-albergados"}}, {"data": "Centro de triagem", "attr": {"href": "#centro-triagem", "id": "centro-triagem", "name": "centro-triagem"}}, {"data": "Hospital de cust\u00f3dia", "attr": {"href": "#hospital-custodia", "id": "hospital-custodia", "name": "hospital-custodia"}}, {"data": "Penitenciarias", "attr": {"href": "#penitenciarias", "id": "penitenciarias", "name": "penitenciarias"}}, {"data": "Pres\u00eddios", "attr": {"href": "#presidios", "id": "presidios", "name": "presidios"}}]}, {"data": "Penas alternativas", "attr": {"href": "#penas-alternativas", "id": "penas-alternativas", "name": "penas-alternativas"}}, {"data": "Regime  de execu\u00e7\u00e3o de pena", "attr": {"href": "#regime-execucao-pena", "id": "regime-execucao-pena", "name": "regime-execucao-pena"}, "children": [{"data": "Regima aberto", "attr": {"href": "#regima-aberto", "id": "regima-aberto", "name": "regima-aberto"}}, {"data": "Regime fechado", "attr": {"href": "#regime-fechado", "id": "regime-fechado", "name": "regime-fechado"}}, {"data": "Regime semi-aberto", "attr": {"href": "#regime-semi-aberto", "id": "regime-semi-aberto", "name": "regime-semi-aberto"}}]}, {"data": "Sa\u00fade do preso", "attr": {"href": "#saude-preso", "id": "saude-preso", "name": "saude-preso"}}, {"data": "Trabalho do preso", "attr": {"href": "#trabalho-preso", "id": "trabalho-preso", "name": "trabalho-preso"}}]}, {"data": "Forma\u00e7\u00e3o de pessoal penal e penitenci\u00e1rio", "attr": {"href": "#formacao-pessoal-penal-penitenciario", "id": "formacao-pessoal-penal-penitenciario", "name": "formacao-pessoal-penal-penitenciario"}}, {"data": "Moderniza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os de justi\u00e7a e estabelecimentos penais", "attr": {"href": "#modernizacao-orgaos-justica-estabelecimentos-penais", "id": "modernizacao-orgaos-justica-estabelecimentos-penais", "name": "modernizacao-orgaos-justica-estabelecimentos-penais"}}, {"data": "Pol\u00edtica nacional de justi\u00e7a", "attr": {"href": "#politica-nacional-justica", "id": "politica-nacional-justica", "name": "politica-nacional-justica"}}, {"data": "Reforma do judici\u00e1rio", "attr": {"href": "#reforma-judiciario", "id": "reforma-judiciario", "name": "reforma-judiciario"}}, {"data": "Ressocializa\u00e7\u00e3o do egresso", "attr": {"href": "#ressocializacao-egresso", "id": "ressocializacao-egresso", "name": "ressocializacao-egresso"}}, {"data": "Sistema judicial", "attr": {"href": "#sistema-judicial", "id": "sistema-judicial", "name": "sistema-judicial"}, "children": [{"data": "Acompanhamento processual", "attr": {"href": "#acompanhamento-processual", "id": "acompanhamento-processual", "name": "acompanhamento-processual"}}, {"data": "Poder judici\u00e1rio", "attr": {"href": "#poder-judiciario", "id": "poder-judiciario", "name": "poder-judiciario"}}, {"data": "Representa\u00e7\u00e3o judicial e extrajudicial", "attr": {"href": "#representacao-judicial-extrajudicial", "id": "representacao-judicial-extrajudicial", "name": "representacao-judicial-extrajudicial"}}, {"data": "Tribunais de justi\u00e7a", "attr": {"href": "#tribunais-justica", "id": "tribunais-justica", "name": "tribunais-justica"}}]}]}, {"data": "Legisla\u00e7\u00e3o e jurisprud\u00eancia", "attr": {"href": "#legislacao-jurisprudencia", "id": "legislacao-jurisprudencia", "name": "legislacao-jurisprudencia"}, "children": [{"data": "Jurisprud\u00eancia", "attr": {"href": "#jurisprudencia", "id": "jurisprudencia", "name": "jurisprudencia"}, "children": [{"data": "Tribunais de al\u00e7ada", "attr": {"href": "#tribunais-alcada", "id": "tribunais-alcada", "name": "tribunais-alcada"}}, {"data": "Tribunais estaduais", "attr": {"href": "#tribunais-estaduais", "id": "tribunais-estaduais", "name": "tribunais-estaduais"}}, {"data": "Tribunais federais", "attr": {"href": "#tribunais-federais", "id": "tribunais-federais", "name": "tribunais-federais"}}, {"data": "Tribunais superiores", "attr": {"href": "#tribunais-superiores", "id": "tribunais-superiores", "name": "tribunais-superiores"}}]}, {"data": "Legisla\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#legislacao", "id": "legislacao", "name": "legislacao"}, "children": [{"data": "Legisla\u00e7\u00e3o estadual", "attr": {"href": "#legislacao-estadual", "id": "legislacao-estadual", "name": "legislacao-estadual"}}, {"data": "Legisla\u00e7\u00e3o federal", "attr": {"href": "#legislacao-federal", "id": "legislacao-federal", "name": "legislacao-federal"}}, {"data": "Legisla\u00e7\u00e3o internacional", "attr": {"href": "#legislacao-internacional", "id": "legislacao-internacional", "name": "legislacao-internacional"}}, {"data": "Legisla\u00e7\u00e3o municipal", "attr": {"href": "#legislacao-municipal", "id": "legislacao-municipal", "name": "legislacao-municipal"}}]}, {"data": "Projetos de lei", "attr": {"href": "#projetos-lei", "id": "projetos-lei", "name": "projetos-lei"}, "children": [{"data": "Projeto de lei estadual", "attr": {"href": "#projeto-lei-estadual", "id": "projeto-lei-estadual", "name": "projeto-lei-estadual"}}, {"data": "Projeto de lei federal", "attr": {"href": "#projeto-lei-federal", "id": "projeto-lei-federal", "name": "projeto-lei-federal"}}, {"data": "Projeto de lei municipal", "attr": {"href": "#projeto-lei-municipal", "id": "projeto-lei-municipal", "name": "projeto-lei-municipal"}}]}]}]}, {"data": {"href": "#meio-ambiente", "name": "meio-ambiente", "title": "Meio ambiente"}, "attr": {"id": "meio-ambiente"}, "children": [{"data": "\u00c1guas", "attr": {"href": "#aguas", "id": "aguas", "name": "aguas"}, "children": [{"data": "\u00c1guas de chuva", "attr": {"href": "#aguas-chuva", "id": "aguas-chuva", "name": "aguas-chuva"}}, {"data": "\u00c1guas subterr\u00e2neas", "attr": {"href": "#aguas-subterraneas", "id": "aguas-subterraneas", "name": "aguas-subterraneas"}}, {"data": "\u00c1guas superficiais", "attr": {"href": "#aguas-superficiais", "id": "aguas-superficiais", "name": "aguas-superficiais"}}, {"data": "\u00c1guas transfronteri\u00e7as", "attr": {"href": "#aguas-transfrontericas", "id": "aguas-transfrontericas", "name": "aguas-transfrontericas"}}, {"data": "Bacias hidrogr\u00e1ficas", "attr": {"href": "#bacias-hidrograficas", "id": "bacias-hidrograficas", "name": "bacias-hidrograficas"}, "children": [{"data": "Revitaliza\u00e7\u00e3o de bacias hidrogr\u00e1ficas", "attr": {"href": "#revitalizacao-bacias-hidrograficas", "id": "revitalizacao-bacias-hidrograficas", "name": "revitalizacao-bacias-hidrograficas"}, "children": [{"data": "Alto Paraguai", "attr": {"href": "#alto-paraguai", "id": "alto-paraguai", "name": "alto-paraguai"}}, {"data": "Para\u00edba do Sul", "attr": {"href": "#paraiba-sul", "id": "paraiba-sul", "name": "paraiba-sul"}}, {"data": "S\u00e3o Francisco", "attr": {"href": "#sao-francisco", "id": "sao-francisco", "name": "sao-francisco"}}, {"data": "Tocantins-Araguaia", "attr": {"href": "#tocantins-araguaia", "id": "tocantins-araguaia", "name": "tocantins-araguaia"}}]}]}, {"data": "Disponibilidade de \u00e1gua", "attr": {"href": "#disponibilidade-agua", "id": "disponibilidade-agua", "name": "disponibilidade-agua"}, "children": [{"data": "Demanda de \u00e1gua", "attr": {"href": "#demanda-agua", "id": "demanda-agua", "name": "demanda-agua"}}, {"data": "Oferta de \u00e1gua", "attr": {"href": "#oferta-agua", "id": "oferta-agua", "name": "oferta-agua"}}, {"data": "Qualidade de \u00e1gua", "attr": {"href": "#qualidade-agua", "id": "qualidade-agua", "name": "qualidade-agua"}}, {"data": "Quantidade de \u00e1gua", "attr": {"href": "#quantidade-agua", "id": "quantidade-agua", "name": "quantidade-agua"}}]}, {"data": "Estudos hidrometeorol\u00f3gicos", "attr": {"href": "#estudos-hidrometeorologicos", "id": "estudos-hidrometeorologicos", "name": "estudos-hidrometeorologicos"}}, {"data": "Eventos cr\u00edticos (secas e enchentes)", "attr": {"href": "#eventos-criticos-secas-enchentes", "id": "eventos-criticos-secas-enchentes", "name": "eventos-criticos-secas-enchentes"}}, {"data": "Gest\u00e3o dos recursos h\u00eddricos", "attr": {"href": "#gestao-recursos-hidricos", "id": "gestao-recursos-hidricos", "name": "gestao-recursos-hidricos"}, "children": [{"data": "Instrumentos para gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos", "attr": {"href": "#instrumentos-gestao-recursos-hidricos", "id": "instrumentos-gestao-recursos-hidricos", "name": "instrumentos-gestao-recursos-hidricos"}, "children": [{"data": "Cobran\u00e7a pelo uso da \u00e1gua", "attr": {"href": "#cobranca-uso-agua", "id": "cobranca-uso-agua", "name": "cobranca-uso-agua"}}, {"data": "Enquadramento dos corpos de \u00e1gua em classes de uso", "attr": {"href": "#enquadramento-corpos-agua-classes-uso", "id": "enquadramento-corpos-agua-classes-uso", "name": "enquadramento-corpos-agua-classes-uso"}}, {"data": "Outorga dos direitos de uso de recursos h\u00eddricos", "attr": {"href": "#outorga-direitos-uso-recursos-hidricos", "id": "outorga-direitos-uso-recursos-hidricos", "name": "outorga-direitos-uso-recursos-hidricos"}}, {"data": "Planos de recursos h\u00eddricos", "attr": {"href": "#planos-recursos-hidricos", "id": "planos-recursos-hidricos", "name": "planos-recursos-hidricos"}}, {"data": "Sistema de informa\u00e7\u00f5es sobre recursos h\u00eddricos", "attr": {"href": "#sistema-informacoes-sobre-recursos-hidricos", "id": "sistema-informacoes-sobre-recursos-hidricos", "name": "sistema-informacoes-sobre-recursos-hidricos"}}]}, {"data": "Recursos h\u00eddricos transfronteiri\u00e7os", "attr": {"href": "#recursos-hidricos-transfronteiricos", "id": "recursos-hidricos-transfronteiricos", "name": "recursos-hidricos-transfronteiricos"}, "children": [{"data": "Acordos e tratados de coopera\u00e7\u00e3o internacionais", "attr": {"href": "#acordos-tratados-cooperacao-internacionais", "id": "acordos-tratados-cooperacao-internacionais", "name": "acordos-tratados-cooperacao-internacionais"}}, {"data": "\u00c1guas transfronteiri\u00e7as", "attr": {"href": "#aguas-transfronteiricas", "id": "aguas-transfronteiricas", "name": "aguas-transfronteiricas"}}]}, {"data": "Sistema nacional de gerenciamento de recursos h\u00eddricos", "attr": {"href": "#sistema-nacional-gerenciamento-recursos-hidricos", "id": "sistema-nacional-gerenciamento-recursos-hidricos", "name": "sistema-nacional-gerenciamento-recursos-hidricos"}, "children": [{"data": "Ag\u00eancia de \u00e1gua", "attr": {"href": "#agencia-agua", "id": "agencia-agua", "name": "agencia-agua"}}, {"data": "Comit\u00eas de bacias hidrogr\u00e1ficas", "attr": {"href": "#comites-bacias-hidrograficas", "id": "comites-bacias-hidrograficas", "name": "comites-bacias-hidrograficas"}}, {"data": "Conselho nacional de recursos h\u00eddricos", "attr": {"href": "#conselho-nacional-recursos-hidricos", "id": "conselho-nacional-recursos-hidricos", "name": "conselho-nacional-recursos-hidricos"}}, {"data": "Conselhos estaduais de recursos h\u00eddricos", "attr": {"href": "#conselhos-estaduais-recursos-hidricos", "id": "conselhos-estaduais-recursos-hidricos", "name": "conselhos-estaduais-recursos-hidricos"}}, {"data": "\u00d3rg\u00e3os p\u00fablicos gestores de recursos h\u00eddricos", "attr": {"href": "#orgaos-publicos-gestores-recursos-hidricos", "id": "orgaos-publicos-gestores-recursos-hidricos", "name": "orgaos-publicos-gestores-recursos-hidricos"}}]}, {"data": "Usos m\u00faltiplos de recursos h\u00eddricos", "attr": {"href": "#usos-multiplos-recursos-hidricos", "id": "usos-multiplos-recursos-hidricos", "name": "usos-multiplos-recursos-hidricos"}, "children": [{"data": "Abastecimento de \u00e1gua", "attr": {"href": "#abastecimento-agua", "id": "abastecimento-agua", "name": "abastecimento-agua"}}, {"data": "Aquicultura e pesca", "attr": {"href": "#aquicultura-pesca", "id": "aquicultura-pesca", "name": "aquicultura-pesca"}}, {"data": "Gera\u00e7\u00e3o de energia hidrel\u00e9trica", "attr": {"href": "#geracao-energia-hidreletrica", "id": "geracao-energia-hidreletrica", "name": "geracao-energia-hidreletrica"}}, {"data": "Recursos h\u00eddricos na agropecu\u00e1ria", "attr": {"href": "#recursos-hidricos-agropecuaria", "id": "recursos-hidricos-agropecuaria", "name": "recursos-hidricos-agropecuaria"}}, {"data": "Recursos h\u00eddricos na ind\u00fastria", "attr": {"href": "#recursos-hidricos-industria", "id": "recursos-hidricos-industria", "name": "recursos-hidricos-industria"}}, {"data": "Transporte aquavi\u00e1rio", "attr": {"href": "#transporte-aquaviario", "id": "transporte-aquaviario", "name": "transporte-aquaviario"}, "children": [{"data": "Autoriza\u00e7\u00e3o de transporte aquavi\u00e1rio", "attr": {"href": "#autorizacao-transporte-aquaviario", "id": "autorizacao-transporte-aquaviario", "name": "autorizacao-transporte-aquaviario"}}, {"data": "Fiscaliza\u00e7\u00e3o de transporte aquavi\u00e1rio", "attr": {"href": "#fiscalizacao-transporte-aquaviario", "id": "fiscalizacao-transporte-aquaviario", "name": "fiscalizacao-transporte-aquaviario"}}, {"data": "Infraestrutura de transporte aquavi\u00e1rio", "attr": {"href": "#infraestrutura-transporte-aquaviario", "id": "infraestrutura-transporte-aquaviario", "name": "infraestrutura-transporte-aquaviario"}, "children": [{"data": "Hidrovias interiores", "attr": {"href": "#hidrovias-interiores", "id": "hidrovias-interiores", "name": "hidrovias-interiores"}}, {"data": "Portos", "attr": {"href": "#portos", "id": "portos", "name": "portos"}}, {"data": "Terminais privativos", "attr": {"href": "#terminais-privativos", "id": "terminais-privativos", "name": "terminais-privativos"}}]}, {"data": "Marinha mercante", "attr": {"href": "#marinha-mercante", "id": "marinha-mercante", "name": "marinha-mercante"}}, {"data": "Transporte aquavi\u00e1rio de cargas", "attr": {"href": "#transporte-aquaviario-cargas", "id": "transporte-aquaviario-cargas", "name": "transporte-aquaviario-cargas"}}, {"data": "Transporte aquavi\u00e1rio de passageiros", "attr": {"href": "#transporte-aquaviario-passageiros", "id": "transporte-aquaviario-passageiros", "name": "transporte-aquaviario-passageiros"}}]}]}]}, {"data": "Prote\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de \u00e1gua", "attr": {"href": "#protecao-conservacao-agua", "id": "protecao-conservacao-agua", "name": "protecao-conservacao-agua"}}, {"data": "Regi\u00f5es hidrogr\u00e1ficas", "attr": {"href": "#regioes-hidrograficas", "id": "regioes-hidrograficas", "name": "regioes-hidrograficas"}, "children": [{"data": "Amaz\u00f4nica", "attr": {"href": "#amazonica", "id": "amazonica", "name": "amazonica"}}, {"data": "Atl\u00e2ntico leste", "attr": {"href": "#atlantico-leste", "id": "atlantico-leste", "name": "atlantico-leste"}}, {"data": "Atl\u00e2ntico nordeste ocidental", "attr": {"href": "#atlantico-nordeste-ocidental", "id": "atlantico-nordeste-ocidental", "name": "atlantico-nordeste-ocidental"}}, {"data": "Atl\u00e2ntico nordeste oriental", "attr": {"href": "#atlantico-nordeste-oriental", "id": "atlantico-nordeste-oriental", "name": "atlantico-nordeste-oriental"}}, {"data": "Atl\u00e2ntico sudeste", "attr": {"href": "#atlantico-sudeste", "id": "atlantico-sudeste", "name": "atlantico-sudeste"}}, {"data": "Atl\u00e2ntico sul", "attr": {"href": "#atlantico-sul", "id": "atlantico-sul", "name": "atlantico-sul"}}, {"data": "Paraguai", "attr": {"href": "#paraguai", "id": "paraguai", "name": "paraguai"}}, {"data": "Paran\u00e1", "attr": {"href": "#parana", "id": "parana", "name": "parana"}}, {"data": "Parna\u00edba", "attr": {"href": "#parnaiba", "id": "parnaiba", "name": "parnaiba"}}, {"data": "S\u00e3o Francisco", "attr": {"href": "#sao-francisco", "id": "sao-francisco", "name": "sao-francisco"}}, {"data": "Tocantins-Araguaia", "attr": {"href": "#tocantins-araguaia", "id": "tocantins-araguaia", "name": "tocantins-araguaia"}}, {"data": "Uruguai", "attr": {"href": "#uruguai", "id": "uruguai", "name": "uruguai"}}]}, {"data": "Reuso e reaproveitamento de \u00e1gua", "attr": {"href": "#reuso-reaproveitamento-agua", "id": "reuso-reaproveitamento-agua", "name": "reuso-reaproveitamento-agua"}}, {"data": "Seguran\u00e7a h\u00eddrica", "attr": {"href": "#seguranca-hidrica", "id": "seguranca-hidrica", "name": "seguranca-hidrica"}, "children": [{"data": "Doen\u00e7as de veicula\u00e7\u00e3o h\u00eddrica", "attr": {"href": "#doencas-veiculacao-hidrica", "id": "doencas-veiculacao-hidrica", "name": "doencas-veiculacao-hidrica"}}, {"data": "Regi\u00f5es com balan\u00e7o deficit\u00e1rio de recursos h\u00eddricos", "attr": {"href": "#regioes-balanco-deficitario-recursos-hidricos", "id": "regioes-balanco-deficitario-recursos-hidricos", "name": "regioes-balanco-deficitario-recursos-hidricos"}}]}]}, {"data": "Ambientes ocupados pelo homem", "attr": {"href": "#ambientes-ocupados-homem", "id": "ambientes-ocupados-homem", "name": "ambientes-ocupados-homem"}}, {"data": "\u00c1reas protegidas", "attr": {"href": "#areas-protegidas", "id": "areas-protegidas", "name": "areas-protegidas"}, "children": [{"data": "\u00c1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente (APP)", "attr": {"href": "#area-preservacao-permanente-app", "id": "area-preservacao-permanente-app", "name": "area-preservacao-permanente-app"}, "children": [{"data": "Mananciais", "attr": {"href": "#mananciais", "id": "mananciais", "name": "mananciais"}}, {"data": "Restaura\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#restauracao-preservacao", "id": "restauracao-preservacao", "name": "restauracao-preservacao"}}]}, {"data": "\u00c1reas ambientalmente sens\u00edveis", "attr": {"href": "#areas-ambientalmente-sensiveis", "id": "areas-ambientalmente-sensiveis", "name": "areas-ambientalmente-sensiveis"}}, {"data": "\u00c1reas priorit\u00e1rias para a biodiversidade", "attr": {"href": "#areas-prioritarias-biodiversidade", "id": "areas-prioritarias-biodiversidade", "name": "areas-prioritarias-biodiversidade"}}, {"data": "\u00c1reas protegidas com reconhecimento internacional", "attr": {"href": "#areas-protegidas-reconhecimento-internacional", "id": "areas-protegidas-reconhecimento-internacional", "name": "areas-protegidas-reconhecimento-internacional"}}, {"data": "Corredores ecol\u00f3gicos", "attr": {"href": "#corredores-ecologicos", "id": "corredores-ecologicos", "name": "corredores-ecologicos"}, "children": [{"data": "Corredor central da amaz\u00f4nia (CCA)", "attr": {"href": "#corredor-central-amazonia-cca", "id": "corredor-central-amazonia-cca", "name": "corredor-central-amazonia-cca"}}, {"data": "Corredor central da mata atl\u00e2ntica (CCMA)", "attr": {"href": "#corredor-central-mata-atlantica-ccma", "id": "corredor-central-mata-atlantica-ccma", "name": "corredor-central-mata-atlantica-ccma"}}]}, {"data": "Gest\u00e3o de \u00e1reas protegidas", "attr": {"href": "#gestao-areas-protegidas", "id": "gestao-areas-protegidas", "name": "gestao-areas-protegidas"}}, {"data": "Gest\u00e3o das unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#gestao-unidades-conservacao", "id": "gestao-unidades-conservacao", "name": "gestao-unidades-conservacao"}, "children": [{"data": "Consolida\u00e7\u00e3o territorial", "attr": {"href": "#consolidacao-territorial", "id": "consolidacao-territorial", "name": "consolidacao-territorial"}, "children": [{"data": "Regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria", "attr": {"href": "#regularizacao-fundiaria", "id": "regularizacao-fundiaria", "name": "regularizacao-fundiaria"}}]}, {"data": "Cria\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#criacao-unidades-conservacao", "id": "criacao-unidades-conservacao", "name": "criacao-unidades-conservacao"}}, {"data": "Entorno das unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#entorno-unidades-conservacao", "id": "entorno-unidades-conservacao", "name": "entorno-unidades-conservacao"}}, {"data": "Gera\u00e7\u00e3o de renda nas unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#geracao-renda-unidades-conservacao", "id": "geracao-renda-unidades-conservacao", "name": "geracao-renda-unidades-conservacao"}, "children": [{"data": "Ecoturismo", "attr": {"href": "#ecoturismo", "id": "ecoturismo", "name": "ecoturismo"}, "children": [{"data": "Sustentabilidade ambiental da atividade tur\u00edstica", "attr": {"href": "#sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica", "id": "sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica", "name": "sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica"}, "children": [{"data": "Campanha conduta consciente", "attr": {"href": "#campanha-conduta-consciente", "id": "campanha-conduta-consciente", "name": "campanha-conduta-consciente"}}, {"data": "Campanha f\u00e9rias sustent\u00e1veis", "attr": {"href": "#campanha-ferias-sustentaveis", "id": "campanha-ferias-sustentaveis", "name": "campanha-ferias-sustentaveis"}}]}, {"data": "Turismo sustent\u00e1vel na amaz\u00f4nia legal", "attr": {"href": "#turismo-sustentavel-amazonia-legal", "id": "turismo-sustentavel-amazonia-legal", "name": "turismo-sustentavel-amazonia-legal"}}]}, {"data": "Produtos e subprodutos da flora e da fauna", "attr": {"href": "#produtos-subprodutos-flora-fauna", "id": "produtos-subprodutos-flora-fauna", "name": "produtos-subprodutos-flora-fauna"}}, {"data": "Uso p\u00fablico das unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#uso-publico-unidades-conservacao", "id": "uso-publico-unidades-conservacao", "name": "uso-publico-unidades-conservacao"}, "children": [{"data": "Programas recreacionais em unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#programas-recreacionais-unidades-conservacao", "id": "programas-recreacionais-unidades-conservacao", "name": "programas-recreacionais-unidades-conservacao"}}, {"data": "Visita\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#visitacao-unidades-conservacao", "id": "visitacao-unidades-conservacao", "name": "visitacao-unidades-conservacao"}}]}]}, {"data": "Manejo nas unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#manejo-unidades-conservacao", "id": "manejo-unidades-conservacao", "name": "manejo-unidades-conservacao"}}]}, {"data": "Reserva legal", "attr": {"href": "#reserva-legal", "id": "reserva-legal", "name": "reserva-legal"}, "children": [{"data": "Recupera\u00e7\u00e3o e manejo sustent\u00e1vel", "attr": {"href": "#recuperacao-manejo-sustentavel", "id": "recuperacao-manejo-sustentavel", "name": "recuperacao-manejo-sustentavel"}}]}, {"data": "Sistema de mosaicos de \u00e1reas protegidas", "attr": {"href": "#sistema-mosaicos-areas-protegidas", "id": "sistema-mosaicos-areas-protegidas", "name": "sistema-mosaicos-areas-protegidas"}}, {"data": "Unidades de conserva\u00e7\u00e3o (UCS)", "attr": {"href": "#unidades-conservacao-ucs", "id": "unidades-conservacao-ucs", "name": "unidades-conservacao-ucs"}, "children": [{"data": "Prote\u00e7\u00e3o integral", "attr": {"href": "#protecao-integral", "id": "protecao-integral", "name": "protecao-integral"}, "children": [{"data": "Esta\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas", "attr": {"href": "#estacoes-ecologicas", "id": "estacoes-ecologicas", "name": "estacoes-ecologicas"}}, {"data": "Monumentos naturais", "attr": {"href": "#monumentos-naturais", "id": "monumentos-naturais", "name": "monumentos-naturais"}}, {"data": "Parques Nacionais", "attr": {"href": "#parques-nacionais", "id": "parques-nacionais", "name": "parques-nacionais"}}, {"data": "Ref\u00fagio da vida silvestre", "attr": {"href": "#refugio-vida-silvestre", "id": "refugio-vida-silvestre", "name": "refugio-vida-silvestre"}}, {"data": "Reservas biol\u00f3gicas", "attr": {"href": "#reservas-biologicas", "id": "reservas-biologicas", "name": "reservas-biologicas"}}, {"data": "Roteiros metodol\u00f3gicos de prote\u00e7\u00e3o integral de UCS", "attr": {"href": "#roteiros-metodologicos-protecao-integral-ucs", "id": "roteiros-metodologicos-protecao-integral-ucs", "name": "roteiros-metodologicos-protecao-integral-ucs"}}]}, {"data": "Uso p\u00fablico das unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#uso-publico-unidades-conservacao", "id": "uso-publico-unidades-conservacao", "name": "uso-publico-unidades-conservacao"}, "children": [{"data": "Programas recreacionais em unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#programas-recreacionais-unidades-conservacao", "id": "programas-recreacionais-unidades-conservacao", "name": "programas-recreacionais-unidades-conservacao"}}, {"data": "Visita\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#visitacao-unidades-conservacao", "id": "visitacao-unidades-conservacao", "name": "visitacao-unidades-conservacao"}}]}, {"data": "Uso sustent\u00e1vel das unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#uso-sustentavel-unidades-conservacao", "id": "uso-sustentavel-unidades-conservacao", "name": "uso-sustentavel-unidades-conservacao"}, "children": [{"data": "\u00c1rea de relevante interesse ecol\u00f3gico", "attr": {"href": "#area-relevante-interesse-ecologico", "id": "area-relevante-interesse-ecologico", "name": "area-relevante-interesse-ecologico"}}, {"data": "\u00c1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#areas-protecao-ambiental", "id": "areas-protecao-ambiental", "name": "areas-protecao-ambiental"}}, {"data": "Florestas nacionais", "attr": {"href": "#florestas-nacionais", "id": "florestas-nacionais", "name": "florestas-nacionais"}}, {"data": "Rede de unidades de conserva\u00e7\u00e3o particulares", "attr": {"href": "#rede-unidades-conservacao-particulares", "id": "rede-unidades-conservacao-particulares", "name": "rede-unidades-conservacao-particulares"}, "children": [{"data": "Reserva particular do patrim\u00f4nio natural", "attr": {"href": "#reserva-particular-patrimonio-natural", "id": "reserva-particular-patrimonio-natural", "name": "reserva-particular-patrimonio-natural"}}]}, {"data": "Reserva da fauna", "attr": {"href": "#reserva-fauna", "id": "reserva-fauna", "name": "reserva-fauna"}}, {"data": "Reservas de desenvolvimento sustent\u00e1vel", "attr": {"href": "#reservas-desenvolvimento-sustentavel", "id": "reservas-desenvolvimento-sustentavel", "name": "reservas-desenvolvimento-sustentavel"}}, {"data": "Reservas extrativistas", "attr": {"href": "#reservas-extrativistas", "id": "reservas-extrativistas", "name": "reservas-extrativistas"}}]}]}]}, {"data": "Biodiversidade", "attr": {"href": "#biodiversidade", "id": "biodiversidade", "name": "biodiversidade"}, "children": [{"data": "Amea\u00e7as \u00e0 biodiversidade", "attr": {"href": "#ameacas-a-biodiversidade", "id": "ameacas-a-biodiversidade", "name": "ameacas-a-biodiversidade"}, "children": [{"data": "Desertifica\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#desertificacao", "id": "desertificacao", "name": "desertificacao"}}, {"data": "Desmatamento", "attr": {"href": "#desmatamento", "id": "desmatamento", "name": "desmatamento"}, "children": [{"data": "\u00c1reas desmatadas", "attr": {"href": "#areas-desmatadas", "id": "areas-desmatadas", "name": "areas-desmatadas"}}, {"data": "Fragmenta\u00e7\u00e3o de florestas", "attr": {"href": "#fragmentacao-florestas", "id": "fragmentacao-florestas", "name": "fragmentacao-florestas"}}]}, {"data": "Esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras", "attr": {"href": "#especies-exoticas-invasoras", "id": "especies-exoticas-invasoras", "name": "especies-exoticas-invasoras"}, "children": [{"data": "\u00c1gua de lastro", "attr": {"href": "#agua-lastro", "id": "agua-lastro", "name": "agua-lastro"}}, {"data": "An\u00e1lise de risco das esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras", "attr": {"href": "#analise-risco-especies-exoticas-invasoras", "id": "analise-risco-especies-exoticas-invasoras", "name": "analise-risco-especies-exoticas-invasoras"}}, {"data": "Controle das esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras", "attr": {"href": "#controle-especies-exoticas-invasoras", "id": "controle-especies-exoticas-invasoras", "name": "controle-especies-exoticas-invasoras"}}, {"data": "Dispers\u00e3o", "attr": {"href": "#dispersao", "id": "dispersao", "name": "dispersao"}}, {"data": "Invas\u00f5es biol\u00f3gicas", "attr": {"href": "#invasoes-biologicas", "id": "invasoes-biologicas", "name": "invasoes-biologicas"}}, {"data": "N\u00e3o nativas", "attr": {"href": "#nao-nativas", "id": "nao-nativas", "name": "nao-nativas"}}, {"data": "Vetores", "attr": {"href": "#vetores", "id": "vetores", "name": "vetores"}}]}, {"data": "Habitats naturais", "attr": {"href": "#habitats-naturais", "id": "habitats-naturais", "name": "habitats-naturais"}, "children": [{"data": "Degrada\u00e7\u00e3o de habitats", "attr": {"href": "#degradacao-habitats", "id": "degradacao-habitats", "name": "degradacao-habitats"}}, {"data": "Perda de habitats", "attr": {"href": "#perda-habitats", "id": "perda-habitats", "name": "perda-habitats"}}]}, {"data": "Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas", "attr": {"href": "#mudancas-climaticas", "id": "mudancas-climaticas", "name": "mudancas-climaticas"}, "children": [{"data": "Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 mudan\u00e7a do clima", "attr": {"href": "#adaptacao-a-mudanca-clima", "id": "adaptacao-a-mudanca-clima", "name": "adaptacao-a-mudanca-clima"}}, {"data": "Aquecimento global", "attr": {"href": "#aquecimento-global", "id": "aquecimento-global", "name": "aquecimento-global"}}, {"data": "Conven\u00e7\u00e3o sobre mudan\u00e7a do clima", "attr": {"href": "#convencao-sobre-mudanca-clima", "id": "convencao-sobre-mudanca-clima", "name": "convencao-sobre-mudanca-clima"}}, {"data": "Efeito estufa", "attr": {"href": "#efeito-estufa", "id": "efeito-estufa", "name": "efeito-estufa"}}, {"data": "Mecanismo de desenvolvimento limpo - MDL", "attr": {"href": "#mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl", "id": "mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl", "name": "mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl"}, "children": [{"data": "Mercado de carbono", "attr": {"href": "#mercado-carbono", "id": "mercado-carbono", "name": "mercado-carbono"}}]}, {"data": "Mitiga\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a do clima", "attr": {"href": "#mitigacao-mudanca-clima", "id": "mitigacao-mudanca-clima", "name": "mitigacao-mudanca-clima"}}, {"data": "Protocolo de Quioto", "attr": {"href": "#protocolo-quioto", "id": "protocolo-quioto", "name": "protocolo-quioto"}}]}, {"data": "Queimadas e inc\u00eandios", "attr": {"href": "#queimadas-incendios", "id": "queimadas-incendios", "name": "queimadas-incendios"}}, {"data": "Uso do solo", "attr": {"href": "#uso-solo", "id": "uso-solo", "name": "uso-solo"}}]}, {"data": "Ant\u00e1rtida", "attr": {"href": "#antartida", "id": "antartida", "name": "antartida"}}, {"data": "\u00c1reas priorit\u00e1rias para a biodiversidade", "attr": {"href": "#areas-prioritarias-biodiversidade", "id": "areas-prioritarias-biodiversidade", "name": "areas-prioritarias-biodiversidade"}}, {"data": "Biomas brasileiros", "attr": {"href": "#biomas-brasileiros", "id": "biomas-brasileiros", "name": "biomas-brasileiros"}, "children": [{"data": "Amaz\u00f4nia", "attr": {"href": "#amazonia", "id": "amazonia", "name": "amazonia"}}, {"data": "Caatinga", "attr": {"href": "#caatinga", "id": "caatinga", "name": "caatinga"}}, {"data": "Cerrado", "attr": {"href": "#cerrado", "id": "cerrado", "name": "cerrado"}}, {"data": "Conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de biomas", "attr": {"href": "#conservacao-preservacao-biomas", "id": "conservacao-preservacao-biomas", "name": "conservacao-preservacao-biomas"}, "children": [{"data": "Infraestrutura para conserva\u00e7\u00e3o e preserva\u00e7\u00e3o de biomas", "attr": {"href": "#infraestrutura-conservacao-preservacao-biomas", "id": "infraestrutura-conservacao-preservacao-biomas", "name": "infraestrutura-conservacao-preservacao-biomas"}}, {"data": "Medidas preventivas, mitigadoras e compensat\u00f3rias", "attr": {"href": "#medidas-preventivas-mitigadoras-compensatorias", "id": "medidas-preventivas-mitigadoras-compensatorias", "name": "medidas-preventivas-mitigadoras-compensatorias"}}]}, {"data": "Floresta amaz\u00f4nica", "attr": {"href": "#floresta-amazonica", "id": "floresta-amazonica", "name": "floresta-amazonica"}}, {"data": "Mata atl\u00e2ntica", "attr": {"href": "#mata-atlantica", "id": "mata-atlantica", "name": "mata-atlantica"}}, {"data": "Pampa", "attr": {"href": "#pampa", "id": "pampa", "name": "pampa"}}, {"data": "Pantanal", "attr": {"href": "#pantanal", "id": "pantanal", "name": "pantanal"}}, {"data": "Zona costeira e marinha", "attr": {"href": "#zona-costeira-marinha", "id": "zona-costeira-marinha", "name": "zona-costeira-marinha"}, "children": [{"data": "Ecossistemas costeiros", "attr": {"href": "#ecossistemas-costeiros", "id": "ecossistemas-costeiros", "name": "ecossistemas-costeiros"}}, {"data": "Espa\u00e7os litor\u00e2neos", "attr": {"href": "#espacos-litoraneos", "id": "espacos-litoraneos", "name": "espacos-litoraneos"}}, {"data": "Ilhas, parceis e at\u00f3is", "attr": {"href": "#ilhas-parceis-atois", "id": "ilhas-parceis-atois", "name": "ilhas-parceis-atois"}}, {"data": "Mangue", "attr": {"href": "#mangue", "id": "mangue", "name": "mangue"}}, {"data": "Recifes de coral", "attr": {"href": "#recifes-coral", "id": "recifes-coral", "name": "recifes-coral"}}, {"data": "Zona econ\u00f4mica exclusiva", "attr": {"href": "#zona-economica-exclusiva", "id": "zona-economica-exclusiva", "name": "zona-economica-exclusiva"}}]}]}, {"data": "Biosseguran\u00e7a", "attr": {"href": "#biosseguranca", "id": "biosseguranca", "name": "biosseguranca"}, "children": [{"data": "Agrot\u00f3xicos", "attr": {"href": "#agrotoxicos", "id": "agrotoxicos", "name": "agrotoxicos"}}, {"data": "Biopirataria", "attr": {"href": "#biopirataria", "id": "biopirataria", "name": "biopirataria"}}, {"data": "Biotecnologia", "attr": {"href": "#biotecnologia", "id": "biotecnologia", "name": "biotecnologia"}}, {"data": "Esp\u00e9cies amea\u00e7adas", "attr": {"href": "#especies-ameacadas", "id": "especies-ameacadas", "name": "especies-ameacadas"}, "children": [{"data": "Esp\u00e9cies amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#especies-ameacadas-extincao", "id": "especies-ameacadas-extincao", "name": "especies-ameacadas-extincao"}, "children": [{"data": "Conserva\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ame\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#conservacao-especies-amecadas-extincao", "id": "conservacao-especies-amecadas-extincao", "name": "conservacao-especies-amecadas-extincao"}}, {"data": "Fauna ame\u00e7ada de extin\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#fauna-amecada-extincao", "id": "fauna-amecada-extincao", "name": "fauna-amecada-extincao"}}, {"data": "Flora ame\u00e7ada de extin\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#flora-amecada-extincao", "id": "flora-amecada-extincao", "name": "flora-amecada-extincao"}}, {"data": "Manejo de esp\u00e9cies ame\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#manejo-especies-amecadas-extincao", "id": "manejo-especies-amecadas-extincao", "name": "manejo-especies-amecadas-extincao"}}, {"data": "Prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ame\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#protecao-recuperacao-especies-amecadas-extincao", "id": "protecao-recuperacao-especies-amecadas-extincao", "name": "protecao-recuperacao-especies-amecadas-extincao"}}]}, {"data": "Esp\u00e9cies dependentes de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#especies-dependentes-conservacao", "id": "especies-dependentes-conservacao", "name": "especies-dependentes-conservacao"}}, {"data": "Esp\u00e9cies vulner\u00e1veis", "attr": {"href": "#especies-vulneraveis", "id": "especies-vulneraveis", "name": "especies-vulneraveis"}}]}, {"data": "Esp\u00e9cies end\u00eamicas", "attr": {"href": "#especies-endemicas", "id": "especies-endemicas", "name": "especies-endemicas"}}, {"data": "Esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras", "attr": {"href": "#especies-exoticas-invasoras", "id": "especies-exoticas-invasoras", "name": "especies-exoticas-invasoras"}, "children": [{"data": "\u00c1gua de lastro", "attr": {"href": "#agua-lastro", "id": "agua-lastro", "name": "agua-lastro"}}, {"data": "An\u00e1lise de risco das esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras", "attr": {"href": "#analise-risco-especies-exoticas-invasoras", "id": "analise-risco-especies-exoticas-invasoras", "name": "analise-risco-especies-exoticas-invasoras"}}, {"data": "Controle das esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras", "attr": {"href": "#controle-especies-exoticas-invasoras", "id": "controle-especies-exoticas-invasoras", "name": "controle-especies-exoticas-invasoras"}}, {"data": "Dispers\u00e3o", "attr": {"href": "#dispersao", "id": "dispersao", "name": "dispersao"}}, {"data": "Invas\u00f5es biol\u00f3gicas", "attr": {"href": "#invasoes-biologicas", "id": "invasoes-biologicas", "name": "invasoes-biologicas"}}, {"data": "N\u00e3o nativas", "attr": {"href": "#nao-nativas", "id": "nao-nativas", "name": "nao-nativas"}}, {"data": "Vetores", "attr": {"href": "#vetores", "id": "vetores", "name": "vetores"}}]}, {"data": "Nanotecnologia", "attr": {"href": "#nanotecnologia", "id": "nanotecnologia", "name": "nanotecnologia"}, "children": [{"data": "Nanoci\u00eancia", "attr": {"href": "#nanociencia", "id": "nanociencia", "name": "nanociencia"}}, {"data": "Nanomaterial", "attr": {"href": "#nanomaterial", "id": "nanomaterial", "name": "nanomaterial"}}, {"data": "Nanomedicina", "attr": {"href": "#nanomedicina", "id": "nanomedicina", "name": "nanomedicina"}}]}, {"data": "Organismos geneticamente modificados (OGM)", "attr": {"href": "#organismos-geneticamente-modificados-ogm", "id": "organismos-geneticamente-modificados-ogm", "name": "organismos-geneticamente-modificados-ogm"}, "children": [{"data": "Transg\u00eanicos", "attr": {"href": "#transgenicos", "id": "transgenicos", "name": "transgenicos"}}]}, {"data": "Pesquisas para conserva\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies", "attr": {"href": "#pesquisas-conservacao-especies", "id": "pesquisas-conservacao-especies", "name": "pesquisas-conservacao-especies"}}, {"data": "Riscos associados a novas tecnologias", "attr": {"href": "#riscos-associados-novas-tecnologias", "id": "riscos-associados-novas-tecnologias", "name": "riscos-associados-novas-tecnologias"}}]}, {"data": "Conven\u00e7\u00e3o sobre diversidade biol\u00f3gica (CDB)", "attr": {"href": "#convencao-sobre-diversidade-biologica-cdb", "id": "convencao-sobre-diversidade-biologica-cdb", "name": "convencao-sobre-diversidade-biologica-cdb"}}, {"data": "Desenvolvimento, produ\u00e7\u00e3o e uso sustent\u00e1vel", "attr": {"href": "#desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "id": "desenvolvimento-producao-uso-sustentavel", "name": "desenvolvimento-producao-uso-sustentavel"}, "children": [{"data": "Agricultura familiar", "attr": {"href": "#agricultura-familiar", "id": "agricultura-familiar", "name": "agricultura-familiar"}}, {"data": "Agrobiodiversidade", "attr": {"href": "#agrobiodiversidade", "id": "agrobiodiversidade", "name": "agrobiodiversidade"}, "children": [{"data": "Manejo da agrobiodiversidade", "attr": {"href": "#manejo-agrobiodiversidade", "id": "manejo-agrobiodiversidade", "name": "manejo-agrobiodiversidade"}, "children": [{"data": "Agroextrativismo", "attr": {"href": "#agroextrativismo", "id": "agroextrativismo", "name": "agroextrativismo"}}, {"data": "Extrativismo", "attr": {"href": "#extrativismo", "id": "extrativismo", "name": "extrativismo"}, "children": [{"data": "Extrativismo animal", "attr": {"href": "#extrativismo-animal", "id": "extrativismo-animal", "name": "extrativismo-animal"}, "children": [{"data": "Pele", "attr": {"href": "#pele", "id": "pele", "name": "pele"}}]}, {"data": "Extrativismo vegetal", "attr": {"href": "#extrativismo-vegetal", "id": "extrativismo-vegetal", "name": "extrativismo-vegetal"}, "children": [{"data": "Cera vegetal", "attr": {"href": "#cera-vegetal", "id": "cera-vegetal", "name": "cera-vegetal"}}, {"data": "Combust\u00edvel", "attr": {"href": "#combustivel", "id": "combustivel", "name": "combustivel"}}, {"data": "Fibra vegetal", "attr": {"href": "#fibra-vegetal", "id": "fibra-vegetal", "name": "fibra-vegetal"}}, {"data": "Goma", "attr": {"href": "#goma", "id": "goma", "name": "goma"}}, {"data": "L\u00e1tex", "attr": {"href": "#latex", "id": "latex", "name": "latex"}}, {"data": "Madeira", "attr": {"href": "#madeira", "id": "madeira", "name": "madeira"}}, {"data": "\u00d3leo vegetal", "attr": {"href": "#oleo-vegetal", "id": "oleo-vegetal", "name": "oleo-vegetal"}}]}, {"data": "Produtos do extrativismo", "attr": {"href": "#produtos-extrativismo", "id": "produtos-extrativismo", "name": "produtos-extrativismo"}}]}, {"data": "Florestas plantadas", "attr": {"href": "#florestas-plantadas", "id": "florestas-plantadas", "name": "florestas-plantadas"}}, {"data": "Manejo alternativo de animais crioulos e silvestres", "attr": {"href": "#manejo-alternativo-animais-crioulos-silvestres", "id": "manejo-alternativo-animais-crioulos-silvestres", "name": "manejo-alternativo-animais-crioulos-silvestres"}}, {"data": "Plantas medicinais", "attr": {"href": "#plantas-medicinais", "id": "plantas-medicinais", "name": "plantas-medicinais"}}, {"data": "Silvicultura em esp\u00e9cies nativas", "attr": {"href": "#silvicultura-especies-nativas", "id": "silvicultura-especies-nativas", "name": "silvicultura-especies-nativas"}}, {"data": "Sistemas agroflorestais (SAFS)", "attr": {"href": "#sistemas-agroflorestais-safs", "id": "sistemas-agroflorestais-safs", "name": "sistemas-agroflorestais-safs"}}, {"data": "Variedades crioulas", "attr": {"href": "#variedades-crioulas", "id": "variedades-crioulas", "name": "variedades-crioulas"}}]}, {"data": "Rastreamento e certifica\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola", "attr": {"href": "#rastreamento-certificacao-producao-agricola", "id": "rastreamento-certificacao-producao-agricola", "name": "rastreamento-certificacao-producao-agricola"}}]}, {"data": "Agroneg\u00f3cio", "attr": {"href": "#agronegocio", "id": "agronegocio", "name": "agronegocio"}, "children": [{"data": "Agroind\u00fastria", "attr": {"href": "#agroindustria", "id": "agroindustria", "name": "agroindustria"}, "children": [{"data": "Ind\u00fastria sucroalcooleira", "attr": {"href": "#industria-sucroalcooleira", "id": "industria-sucroalcooleira", "name": "industria-sucroalcooleira"}}]}, {"data": "Atividade sucroalcooleira", "attr": {"href": "#atividade-sucroalcooleira", "id": "atividade-sucroalcooleira", "name": "atividade-sucroalcooleira"}, "children": [{"data": "Biocombust\u00edvel", "attr": {"href": "#biocombustivel", "id": "biocombustivel", "name": "biocombustivel"}}]}]}, {"data": "Arranjos produtivos locais (APL)", "attr": {"href": "#arranjos-produtivos-locais-apl", "id": "arranjos-produtivos-locais-apl", "name": "arranjos-produtivos-locais-apl"}}, {"data": "Cadeias produtivas sustent\u00e1veis", "attr": {"href": "#cadeias-produtivas-sustentaveis", "id": "cadeias-produtivas-sustentaveis", "name": "cadeias-produtivas-sustentaveis"}, "children": [{"data": "Cadeias produtivas da sociobiodiversidade", "attr": {"href": "#cadeias-produtivas-sociobiodiversidade", "id": "cadeias-produtivas-sociobiodiversidade", "name": "cadeias-produtivas-sociobiodiversidade"}}, {"data": "Caracteriza\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico-econ\u00f4mica de cadeias produtivas sustent\u00e1veis", "attr": {"href": "#caracterizacao-tecnico-economica-cadeias-produtivas-sustentaveis", "id": "caracterizacao-tecnico-economica-cadeias-produtivas-sustentaveis", "name": "caracterizacao-tecnico-economica-cadeias-produtivas-sustentaveis"}}]}, {"data": "Consumo sustent\u00e1vel", "attr": {"href": "#consumo-sustentavel", "id": "consumo-sustentavel", "name": "consumo-sustentavel"}, "children": [{"data": "Seguran\u00e7a alimentar", "attr": {"href": "#seguranca-alimentar", "id": "seguranca-alimentar", "name": "seguranca-alimentar"}}]}, {"data": "Ecoturismo", "attr": {"href": "#ecoturismo", "id": "ecoturismo", "name": "ecoturismo"}, "children": [{"data": "Sustentabilidade ambiental da atividade tur\u00edstica", "attr": {"href": "#sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica", "id": "sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica", "name": "sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica"}, "children": [{"data": "Campanha conduta consciente", "attr": {"href": "#campanha-conduta-consciente", "id": "campanha-conduta-consciente", "name": "campanha-conduta-consciente"}}, {"data": "Campanha f\u00e9rias sustent\u00e1veis", "attr": {"href": "#campanha-ferias-sustentaveis", "id": "campanha-ferias-sustentaveis", "name": "campanha-ferias-sustentaveis"}}]}, {"data": "Turismo sustent\u00e1vel na amaz\u00f4nia legal", "attr": {"href": "#turismo-sustentavel-amazonia-legal", "id": "turismo-sustentavel-amazonia-legal", "name": "turismo-sustentavel-amazonia-legal"}}]}, {"data": "Esp\u00e9cies de valor econ\u00f4mico atual ou potencial", "attr": {"href": "#especies-valor-economico-atual-potencial", "id": "especies-valor-economico-atual-potencial", "name": "especies-valor-economico-atual-potencial"}}, {"data": "Integra\u00e7\u00e3o do meio ambiente e produ\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#integracao-meio-ambiente-producao", "id": "integracao-meio-ambiente-producao", "name": "integracao-meio-ambiente-producao"}, "children": [{"data": "Ado\u00e7\u00e3o de tecnologias sustent\u00e1veis", "attr": {"href": "#adocao-tecnologias-sustentaveis", "id": "adocao-tecnologias-sustentaveis", "name": "adocao-tecnologias-sustentaveis"}}, {"data": "Incentivos \u00e0 produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel", "attr": {"href": "#incentivos-a-producao-sustentavel", "id": "incentivos-a-producao-sustentavel", "name": "incentivos-a-producao-sustentavel"}}]}, {"data": "Manejo da biodiversidade", "attr": {"href": "#manejo-biodiversidade", "id": "manejo-biodiversidade", "name": "manejo-biodiversidade"}, "children": [{"data": "Manejo sustent\u00e1vel de animais silvestres", "attr": {"href": "#manejo-sustentavel-animais-silvestres", "id": "manejo-sustentavel-animais-silvestres", "name": "manejo-sustentavel-animais-silvestres"}}, {"data": "Manejo sustent\u00e1vel de esp\u00e9cies da flora", "attr": {"href": "#manejo-sustentavel-especies-flora", "id": "manejo-sustentavel-especies-flora", "name": "manejo-sustentavel-especies-flora"}}]}, {"data": "Planejamento ambiental", "attr": {"href": "#planejamento-ambiental", "id": "planejamento-ambiental", "name": "planejamento-ambiental"}}, {"data": "Produ\u00e7\u00e3o mais limpa (P+L)", "attr": {"href": "#producao-limpa-p+l", "id": "producao-limpa-p+l", "name": "producao-limpa-p+l"}}, {"data": "Recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1reas degradadas", "attr": {"href": "#recuperacao-areas-degradadas", "id": "recuperacao-areas-degradadas", "name": "recuperacao-areas-degradadas"}, "children": [{"data": "Reposi\u00e7\u00e3o florestal", "attr": {"href": "#reposicao-florestal", "id": "reposicao-florestal", "name": "reposicao-florestal"}}]}, {"data": "Recursos pesqueiros", "attr": {"href": "#recursos-pesqueiros", "id": "recursos-pesqueiros", "name": "recursos-pesqueiros"}, "children": [{"data": "Aq\u00fcicultura", "attr": {"href": "#aquicultura", "id": "aquicultura", "name": "aquicultura"}, "children": [{"data": "Carcinocultura", "attr": {"href": "#carcinocultura", "id": "carcinocultura", "name": "carcinocultura"}}]}, {"data": "Avalia\u00e7\u00e3o de estoque pesqueiro", "attr": {"href": "#avaliacao-estoque-pesqueiro", "id": "avaliacao-estoque-pesqueiro", "name": "avaliacao-estoque-pesqueiro"}}, {"data": "Ecossistemas aqu\u00e1ticos degradados", "attr": {"href": "#ecossistemas-aquaticos-degradados", "id": "ecossistemas-aquaticos-degradados", "name": "ecossistemas-aquaticos-degradados"}}, {"data": "Gest\u00e3o dos recursos pesqueiros", "attr": {"href": "#gestao-recursos-pesqueiros", "id": "gestao-recursos-pesqueiros", "name": "gestao-recursos-pesqueiros"}}, {"data": "Ordenamento do uso dos recurso pesqueiros", "attr": {"href": "#ordenamento-uso-recurso-pesqueiros", "id": "ordenamento-uso-recurso-pesqueiros", "name": "ordenamento-uso-recurso-pesqueiros"}}, {"data": "Pesca amadora", "attr": {"href": "#pesca-amadora", "id": "pesca-amadora", "name": "pesca-amadora"}}, {"data": "Pesca predat\u00f3ria", "attr": {"href": "#pesca-predatoria", "id": "pesca-predatoria", "name": "pesca-predatoria"}}, {"data": "Sustentabilidade dos recursos pesqueiros", "attr": {"href": "#sustentabilidade-recursos-pesqueiros", "id": "sustentabilidade-recursos-pesqueiros", "name": "sustentabilidade-recursos-pesqueiros"}}, {"data": "Uso sustent\u00e1vel de recursos pesqueiros", "attr": {"href": "#uso-sustentavel-recursos-pesqueiros", "id": "uso-sustentavel-recursos-pesqueiros", "name": "uso-sustentavel-recursos-pesqueiros"}, "children": [{"data": "Recupera\u00e7\u00e3o de recursos pesqueiros sobreexplotados", "attr": {"href": "#recuperacao-recursos-pesqueiros-sobreexplotados", "id": "recuperacao-recursos-pesqueiros-sobreexplotados", "name": "recuperacao-recursos-pesqueiros-sobreexplotados"}}, {"data": "Sobreexplota\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#sobreexplotacao", "id": "sobreexplotacao", "name": "sobreexplotacao"}}, {"data": "Sobrepesca", "attr": {"href": "#sobrepesca", "id": "sobrepesca", "name": "sobrepesca"}}]}]}, {"data": "Sistemas de certifica\u00e7\u00e3o e rastreabilidade socioambiental", "attr": {"href": "#sistemas-certificacao-rastreabilidade-socioambiental", "id": "sistemas-certificacao-rastreabilidade-socioambiental", "name": "sistemas-certificacao-rastreabilidade-socioambiental"}}, {"data": "Sustentabilidade ambiental", "attr": {"href": "#sustentabilidade-ambiental", "id": "sustentabilidade-ambiental", "name": "sustentabilidade-ambiental"}}]}, {"data": "Ecossistemas aqu\u00e1ticos e terrestres", "attr": {"href": "#ecossistemas-aquaticos-terrestres", "id": "ecossistemas-aquaticos-terrestres", "name": "ecossistemas-aquaticos-terrestres"}, "children": [{"data": "Ecossistemas aqu\u00e1ticos", "attr": {"href": "#ecossistemas-aquaticos", "id": "ecossistemas-aquaticos", "name": "ecossistemas-aquaticos"}, "children": [{"data": "Zonas \u00famidas", "attr": {"href": "#zonas-umidas", "id": "zonas-umidas", "name": "zonas-umidas"}}]}, {"data": "Ecossistemas terrestres", "attr": {"href": "#ecossistemas-terrestres", "id": "ecossistemas-terrestres", "name": "ecossistemas-terrestres"}}, {"data": "Patrim\u00f4nio espeleol\u00f3gico", "attr": {"href": "#patrimonio-espeleologico", "id": "patrimonio-espeleologico", "name": "patrimonio-espeleologico"}, "children": [{"data": "Cavernas", "attr": {"href": "#cavernas", "id": "cavernas", "name": "cavernas"}}, {"data": "Cavidades", "attr": {"href": "#cavidades", "id": "cavidades", "name": "cavidades"}}]}]}, {"data": "Patrim\u00f4nio gen\u00e9tico ou recursos gen\u00e9ticos", "attr": {"href": "#patrimonio-genetico-recursos-geneticos", "id": "patrimonio-genetico-recursos-geneticos", "name": "patrimonio-genetico-recursos-geneticos"}, "children": [{"data": "Cole\u00e7\u00f5es", "attr": {"href": "#colecoes", "id": "colecoes", "name": "colecoes"}, "children": [{"data": "Banco de germoplasma", "attr": {"href": "#banco-germoplasma", "id": "banco-germoplasma", "name": "banco-germoplasma"}}, {"data": "Cadastro de cole\u00e7\u00f5es de esp\u00e9cies", "attr": {"href": "#cadastro-colecoes-especies", "id": "cadastro-colecoes-especies", "name": "cadastro-colecoes-especies"}}, {"data": "Cole\u00e7\u00f5es nacionais de refer\u00eancia", "attr": {"href": "#colecoes-nacionais-referencia", "id": "colecoes-nacionais-referencia", "name": "colecoes-nacionais-referencia"}, "children": [{"data": "Carpotecas", "attr": {"href": "#carpotecas", "id": "carpotecas", "name": "carpotecas"}}, {"data": "Cole\u00e7\u00f5es de plantas vivas", "attr": {"href": "#colecoes-plantas-vivas", "id": "colecoes-plantas-vivas", "name": "colecoes-plantas-vivas"}}, {"data": "Herb\u00e1rios", "attr": {"href": "#herbarios", "id": "herbarios", "name": "herbarios"}}, {"data": "Xilotecas", "attr": {"href": "#xilotecas", "id": "xilotecas", "name": "xilotecas"}}]}, {"data": "Institui\u00e7\u00f5es fi\u00e9is deposit\u00e1rias", "attr": {"href": "#instituicoes-fieis-depositarias", "id": "instituicoes-fieis-depositarias", "name": "instituicoes-fieis-depositarias"}}, {"data": "Jardins bot\u00e2nicos", "attr": {"href": "#jardins-botanicos", "id": "jardins-botanicos", "name": "jardins-botanicos"}}]}, {"data": "Conhecimento tradicional associado ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico (CTA)", "attr": {"href": "#conhecimento-tradicional-associado-patrimonio-genetico-cta", "id": "conhecimento-tradicional-associado-patrimonio-genetico-cta", "name": "conhecimento-tradicional-associado-patrimonio-genetico-cta"}, "children": [{"data": "Direitos das comunidades tradicionais associado ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#direitos-comunidades-tradicionais-associado-patrimonio-genetico", "id": "direitos-comunidades-tradicionais-associado-patrimonio-genetico", "name": "direitos-comunidades-tradicionais-associado-patrimonio-genetico"}}]}, {"data": "Esp\u00e9cies de interc\u00e2mbio facilitado", "attr": {"href": "#especies-intercambio-facilitado", "id": "especies-intercambio-facilitado", "name": "especies-intercambio-facilitado"}}, {"data": "Recursos gen\u00e9ticos naturais sujeitos a restri\u00e7\u00f5es legais", "attr": {"href": "#recursos-geneticos-naturais-sujeitos-restricoes-legais", "id": "recursos-geneticos-naturais-sujeitos-restricoes-legais", "name": "recursos-geneticos-naturais-sujeitos-restricoes-legais"}, "children": [{"data": "Acesso a recursos gen\u00e9ticos naturais", "attr": {"href": "#acesso-recursos-geneticos-naturais", "id": "acesso-recursos-geneticos-naturais", "name": "acesso-recursos-geneticos-naturais"}}, {"data": "Coleta e transporte de recursos gen\u00e9ticos naturais", "attr": {"href": "#coleta-transporte-recursos-geneticos-naturais", "id": "coleta-transporte-recursos-geneticos-naturais", "name": "coleta-transporte-recursos-geneticos-naturais"}}]}, {"data": "Utiliza\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#utilizacao-patrimonio-genetico", "id": "utilizacao-patrimonio-genetico", "name": "utilizacao-patrimonio-genetico"}, "children": [{"data": "Autoriza\u00e7\u00f5es para uso de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#autorizacoes-uso-patrimonio-genetico", "id": "autorizacoes-uso-patrimonio-genetico", "name": "autorizacoes-uso-patrimonio-genetico"}, "children": [{"data": "Acesso ao patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#acesso-patrimonio-genetico", "id": "acesso-patrimonio-genetico", "name": "acesso-patrimonio-genetico"}}, {"data": "Coleta de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#coleta-patrimonio-genetico", "id": "coleta-patrimonio-genetico", "name": "coleta-patrimonio-genetico"}}, {"data": "Remessa de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#remessa-patrimonio-genetico", "id": "remessa-patrimonio-genetico", "name": "remessa-patrimonio-genetico"}}, {"data": "Termo de anu\u00eancia pr\u00e9via (TAP)", "attr": {"href": "#termo-anuencia-previa-tap", "id": "termo-anuencia-previa-tap", "name": "termo-anuencia-previa-tap"}}, {"data": "Termo de transfer\u00eancia de material (TTM)", "attr": {"href": "#termo-transferencia-material-ttm", "id": "termo-transferencia-material-ttm", "name": "termo-transferencia-material-ttm"}}, {"data": "Transporte de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#transporte-patrimonio-genetico", "id": "transporte-patrimonio-genetico", "name": "transporte-patrimonio-genetico"}}]}, {"data": "Bioprospec\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#bioprospeccao", "id": "bioprospeccao", "name": "bioprospeccao"}, "children": [{"data": "Desenvolvimento de bioprodutos", "attr": {"href": "#desenvolvimento-bioprodutos", "id": "desenvolvimento-bioprodutos", "name": "desenvolvimento-bioprodutos"}}]}, {"data": "Desenvolvimento tecnol\u00f3gico de produtos", "attr": {"href": "#desenvolvimento-tecnologico-produtos", "id": "desenvolvimento-tecnologico-produtos", "name": "desenvolvimento-tecnologico-produtos"}}, {"data": "Pesquisa cient\u00edfica de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#pesquisa-cientifica-patrimonio-genetico", "id": "pesquisa-cientifica-patrimonio-genetico", "name": "pesquisa-cientifica-patrimonio-genetico"}, "children": [{"data": "Atividades cient\u00edficas e de pesquisa de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#atividades-cientificas-pesquisa-patrimonio-genetico", "id": "atividades-cientificas-pesquisa-patrimonio-genetico", "name": "atividades-cientificas-pesquisa-patrimonio-genetico"}}, {"data": "Cole\u00e7\u00f5es cient\u00edficas de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#colecoes-cientificas-patrimonio-genetico", "id": "colecoes-cientificas-patrimonio-genetico", "name": "colecoes-cientificas-patrimonio-genetico"}, "children": [{"data": "Conserva\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#conservacao-patrimonio-genetico", "id": "conservacao-patrimonio-genetico", "name": "conservacao-patrimonio-genetico"}}, {"data": "Cultivo de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#cultivo-patrimonio-genetico", "id": "cultivo-patrimonio-genetico", "name": "cultivo-patrimonio-genetico"}}, {"data": "Rede laboratorial de sementes", "attr": {"href": "#rede-laboratorial-sementes", "id": "rede-laboratorial-sementes", "name": "rede-laboratorial-sementes"}}]}, {"data": "Identifica\u00e7\u00e3o taxon\u00f4mica de patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#identificacao-taxonomica-patrimonio-genetico", "id": "identificacao-taxonomica-patrimonio-genetico", "name": "identificacao-taxonomica-patrimonio-genetico"}}, {"data": "Pesquisa e coleta de material biol\u00f3gico", "attr": {"href": "#pesquisa-coleta-material-biologico", "id": "pesquisa-coleta-material-biologico", "name": "pesquisa-coleta-material-biologico"}, "children": [{"data": "Cavidades naturais subterr\u00e2neas", "attr": {"href": "#cavidades-naturais-subterraneas", "id": "cavidades-naturais-subterraneas", "name": "cavidades-naturais-subterraneas"}}, {"data": "Unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#unidades-conservacao", "id": "unidades-conservacao", "name": "unidades-conservacao"}}]}, {"data": "Sistemas de informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#sistemas-informacao-cientifica-patrimonio-genetico", "id": "sistemas-informacao-cientifica-patrimonio-genetico", "name": "sistemas-informacao-cientifica-patrimonio-genetico"}}]}, {"data": "Reparti\u00e7\u00e3o de benef\u00edcios do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#reparticao-beneficios-patrimonio-genetico", "id": "reparticao-beneficios-patrimonio-genetico", "name": "reparticao-beneficios-patrimonio-genetico"}}, {"data": "Valora\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico", "attr": {"href": "#valoracao-patrimonio-genetico", "id": "valoracao-patrimonio-genetico", "name": "valoracao-patrimonio-genetico"}}]}]}]}, {"data": "Cidadania ambiental", "attr": {"href": "#cidadania-ambiental", "id": "cidadania-ambiental", "name": "cidadania-ambiental"}, "children": [{"data": "Agenda 21", "attr": {"href": "#agenda-21", "id": "agenda-21", "name": "agenda-21"}, "children": [{"data": "Implementa\u00e7\u00e3o da agenda 21", "attr": {"href": "#implementacao-agenda-21", "id": "implementacao-agenda-21", "name": "implementacao-agenda-21"}}]}, {"data": "Agenda ambiental na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica (A3P)", "attr": {"href": "#agenda-ambiental-administracao-publica-a3p", "id": "agenda-ambiental-administracao-publica-a3p", "name": "agenda-ambiental-administracao-publica-a3p"}}, {"data": "C\u00f3digos volunt\u00e1rios", "attr": {"href": "#codigos-voluntarios", "id": "codigos-voluntarios", "name": "codigos-voluntarios"}, "children": [{"data": "Condutas ambientalmente adequadas", "attr": {"href": "#condutas-ambientalmente-adequadas", "id": "condutas-ambientalmente-adequadas", "name": "condutas-ambientalmente-adequadas"}}, {"data": "Tecnologia ambientalmente adequadas", "attr": {"href": "#tecnologia-ambientalmente-adequadas", "id": "tecnologia-ambientalmente-adequadas", "name": "tecnologia-ambientalmente-adequadas"}}]}, {"data": "Colegiados", "attr": {"href": "#colegiados", "id": "colegiados", "name": "colegiados"}}, {"data": "Compras p\u00fablicas sustent\u00e1veis", "attr": {"href": "#compras-publicas-sustentaveis", "id": "compras-publicas-sustentaveis", "name": "compras-publicas-sustentaveis"}, "children": [{"data": "Licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas sustent\u00e1veis", "attr": {"href": "#licitacoes-publicas-sustentaveis", "id": "licitacoes-publicas-sustentaveis", "name": "licitacoes-publicas-sustentaveis"}}]}, {"data": "Confer\u00eancia nacional de meio ambiente", "attr": {"href": "#conferencia-nacional-meio-ambiente", "id": "conferencia-nacional-meio-ambiente", "name": "conferencia-nacional-meio-ambiente"}}, {"data": "Consumo sustent\u00e1vel", "attr": {"href": "#consumo-sustentavel", "id": "consumo-sustentavel", "name": "consumo-sustentavel"}, "children": [{"data": "Seguran\u00e7a alimentar", "attr": {"href": "#seguranca-alimentar", "id": "seguranca-alimentar", "name": "seguranca-alimentar"}}]}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#educacao-ambiental", "id": "educacao-ambiental", "name": "educacao-ambiental"}, "children": [{"data": "Capacita\u00e7\u00e3o para a implementa\u00e7\u00e3o de atividades florestais", "attr": {"href": "#capacitacao-implementacao-atividades-florestais", "id": "capacitacao-implementacao-atividades-florestais", "name": "capacitacao-implementacao-atividades-florestais"}}, {"data": "Capacita\u00e7\u00e3o social nas regi\u00f5es hidrogr\u00e1ficas", "attr": {"href": "#capacitacao-social-regioes-hidrograficas", "id": "capacitacao-social-regioes-hidrograficas", "name": "capacitacao-social-regioes-hidrograficas"}}, {"data": "Coletivos educadores", "attr": {"href": "#coletivos-educadores", "id": "coletivos-educadores", "name": "coletivos-educadores"}}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o em reciclagem", "attr": {"href": "#educacao-reciclagem", "id": "educacao-reciclagem", "name": "educacao-reciclagem"}}, {"data": "Estruturas educadoras integradas", "attr": {"href": "#estruturas-educadoras-integradas", "id": "estruturas-educadoras-integradas", "name": "estruturas-educadoras-integradas"}}, {"data": "Salas verdes", "attr": {"href": "#salas-verdes", "id": "salas-verdes", "name": "salas-verdes"}, "children": [{"data": "Salas verdes x pontos de cultura", "attr": {"href": "#salas-verdes-x-pontos-cultura", "id": "salas-verdes-x-pontos-cultura", "name": "salas-verdes-x-pontos-cultura"}}]}]}, {"data": "Entidades ambientalistas", "attr": {"href": "#entidades-ambientalistas", "id": "entidades-ambientalistas", "name": "entidades-ambientalistas"}}, {"data": "Museu do meio ambiente", "attr": {"href": "#museu-meio-ambiente", "id": "museu-meio-ambiente", "name": "museu-meio-ambiente"}}]}, {"data": "Economia e meio ambiente", "attr": {"href": "#economia-meio-ambiente", "id": "economia-meio-ambiente", "name": "economia-meio-ambiente"}, "children": [{"data": "Com\u00e9rcio internacional e meio ambiente", "attr": {"href": "#comercio-internacional-meio-ambiente", "id": "comercio-internacional-meio-ambiente", "name": "comercio-internacional-meio-ambiente"}}, {"data": "Ecomercados e neg\u00f3cios sustent\u00e1veis", "attr": {"href": "#ecomercados-negocios-sustentaveis", "id": "ecomercados-negocios-sustentaveis", "name": "ecomercados-negocios-sustentaveis"}, "children": [{"data": "Biocom\u00e9rcio", "attr": {"href": "#biocomercio", "id": "biocomercio", "name": "biocomercio"}}, {"data": "Feiras de neg\u00f3cios", "attr": {"href": "#feiras-negocios", "id": "feiras-negocios", "name": "feiras-negocios"}}, {"data": "Investidores interessados na \u00e1rea ambiental", "attr": {"href": "#investidores-interessados-area-ambiental", "id": "investidores-interessados-area-ambiental", "name": "investidores-interessados-area-ambiental"}}]}, {"data": "Explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de recursos naturais", "attr": {"href": "#exploracao-economica-recursos-naturais", "id": "exploracao-economica-recursos-naturais", "name": "exploracao-economica-recursos-naturais"}, "children": [{"data": "Agroestrativismo", "attr": {"href": "#agroestrativismo", "id": "agroestrativismo", "name": "agroestrativismo"}}, {"data": "Cadeias produtivas da sociobiodiversidade", "attr": {"href": "#cadeias-produtivas-sociobiodiversidade", "id": "cadeias-produtivas-sociobiodiversidade", "name": "cadeias-produtivas-sociobiodiversidade"}}, {"data": "Extrativismo", "attr": {"href": "#extrativismo", "id": "extrativismo", "name": "extrativismo"}, "children": [{"data": "Extrativismo animal", "attr": {"href": "#extrativismo-animal", "id": "extrativismo-animal", "name": "extrativismo-animal"}, "children": [{"data": "Pele", "attr": {"href": "#pele", "id": "pele", "name": "pele"}}]}, {"data": "Extrativismo vegetal", "attr": {"href": "#extrativismo-vegetal", "id": "extrativismo-vegetal", "name": "extrativismo-vegetal"}, "children": [{"data": "Cera vegetal", "attr": {"href": "#cera-vegetal", "id": "cera-vegetal", "name": "cera-vegetal"}}, {"data": "Combust\u00edvel", "attr": {"href": "#combustivel", "id": "combustivel", "name": "combustivel"}}, {"data": "Fibra vegetal", "attr": {"href": "#fibra-vegetal", "id": "fibra-vegetal", "name": "fibra-vegetal"}}, {"data": "Goma", "attr": {"href": "#goma", "id": "goma", "name": "goma"}}, {"data": "L\u00e1tex", "attr": {"href": "#latex", "id": "latex", "name": "latex"}}, {"data": "Madeira", "attr": {"href": "#madeira", "id": "madeira", "name": "madeira"}}, {"data": "\u00d3leo vegetal", "attr": {"href": "#oleo-vegetal", "id": "oleo-vegetal", "name": "oleo-vegetal"}}]}, {"data": "Produtos do extrativismo", "attr": {"href": "#produtos-extrativismo", "id": "produtos-extrativismo", "name": "produtos-extrativismo"}}]}, {"data": "Gera\u00e7\u00e3o de renda nas unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#geracao-renda-unidades-conservacao", "id": "geracao-renda-unidades-conservacao", "name": "geracao-renda-unidades-conservacao"}, "children": [{"data": "Ecoturismo", "attr": {"href": "#ecoturismo", "id": "ecoturismo", "name": "ecoturismo"}, "children": [{"data": "Sustentabilidade ambiental da atividade tur\u00edstica", "attr": {"href": "#sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica", "id": "sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica", "name": "sustentabilidade-ambiental-atividade-turistica"}, "children": [{"data": "Campanha conduta consciente", "attr": {"href": "#campanha-conduta-consciente", "id": "campanha-conduta-consciente", "name": "campanha-conduta-consciente"}}, {"data": "Campanha f\u00e9rias sustent\u00e1veis", "attr": {"href": "#campanha-ferias-sustentaveis", "id": "campanha-ferias-sustentaveis", "name": "campanha-ferias-sustentaveis"}}]}, {"data": "Turismo sustent\u00e1vel na amaz\u00f4nia legal", "attr": {"href": "#turismo-sustentavel-amazonia-legal", "id": "turismo-sustentavel-amazonia-legal", "name": "turismo-sustentavel-amazonia-legal"}}]}, {"data": "Produtos e subprodutos da flora e da fauna", "attr": {"href": "#produtos-subprodutos-flora-fauna", "id": "produtos-subprodutos-flora-fauna", "name": "produtos-subprodutos-flora-fauna"}}, {"data": "Uso p\u00fablico das unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#uso-publico-unidades-conservacao", "id": "uso-publico-unidades-conservacao", "name": "uso-publico-unidades-conservacao"}, "children": [{"data": "Programas recreacionais em unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#programas-recreacionais-unidades-conservacao", "id": "programas-recreacionais-unidades-conservacao", "name": "programas-recreacionais-unidades-conservacao"}}, {"data": "Visita\u00e7\u00e3o de unidades de conserva\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#visitacao-unidades-conservacao", "id": "visitacao-unidades-conservacao", "name": "visitacao-unidades-conservacao"}}]}]}]}, {"data": "Instrumentos econ\u00f4micos", "attr": {"href": "#instrumentos-economicos", "id": "instrumentos-economicos", "name": "instrumentos-economicos"}, "children": [{"data": "Compensa\u00e7\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#compensacao-ambiental", "id": "compensacao-ambiental", "name": "compensacao-ambiental"}, "children": [{"data": "Aplica\u00e7\u00e3o dos recursos", "attr": {"href": "#aplicacao-recursos", "id": "aplicacao-recursos", "name": "aplicacao-recursos"}}, {"data": "C\u00e1lculo da compensa\u00e7\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#calculo-compensacao-ambiental", "id": "calculo-compensacao-ambiental", "name": "calculo-compensacao-ambiental"}}, {"data": "C\u00e2mara de compensa\u00e7\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#camara-compensacao-ambiental", "id": "camara-compensacao-ambiental", "name": "camara-compensacao-ambiental"}}, {"data": "Compensa\u00e7\u00e3o de reserva legal", "attr": {"href": "#compensacao-reserva-legal", "id": "compensacao-reserva-legal", "name": "compensacao-reserva-legal"}}, {"data": "Condicionantes dos licenciamentos", "attr": {"href": "#condicionantes-licenciamentos", "id": "condicionantes-licenciamentos", "name": "condicionantes-licenciamentos"}}, {"data": "San\u00e7\u00f5es da compensa\u00e7\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#sancoes-compensacao-ambiental", "id": "sancoes-compensacao-ambiental", "name": "sancoes-compensacao-ambiental"}}]}, {"data": "Compras p\u00fablicas sustent\u00e1veis", "attr": {"href": "#compras-publicas-sustentaveis", "id": "compras-publicas-sustentaveis", "name": "compras-publicas-sustentaveis"}, "children": [{"data": "Licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas sustent\u00e1veis", "attr": {"href": "#licitacoes-publicas-sustentaveis", "id": "licitacoes-publicas-sustentaveis", "name": "licitacoes-publicas-sustentaveis"}}]}, {"data": "Fomento", "attr": {"href": "#fomento", "id": "fomento", "name": "fomento"}, "children": [{"data": "Fomento \u00e0 gera\u00e7\u00e3o do conhecimento", "attr": {"href": "#fomento-a-geracao-conhecimento", "id": "fomento-a-geracao-conhecimento", "name": "fomento-a-geracao-conhecimento"}}, {"data": "Fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel", "attr": {"href": "#fomento-a-producao-sustentavel", "id": "fomento-a-producao-sustentavel", "name": "fomento-a-producao-sustentavel"}}, {"data": "Fomento ao desenvolvimento sustent\u00e1vel", "attr": {"href": "#fomento-desenvolvimento-sustentavel", "id": "fomento-desenvolvimento-sustentavel", "name": "fomento-desenvolvimento-sustentavel"}}, {"data": "Incentivos fiscais, tribut\u00e1rios e credit\u00edcios", "attr": {"href": "#incentivos-fiscais-tributarios-crediticios", "id": "incentivos-fiscais-tributarios-crediticios", "name": "incentivos-fiscais-tributarios-crediticios"}}]}, {"data": "Servi\u00e7os ambientais", "attr": {"href": "#servicos-ambientais", "id": "servicos-ambientais", "name": "servicos-ambientais"}, "children": [{"data": "Execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter permanente", "attr": {"href": "#execucao-acoes-carater-permanente", "id": "execucao-acoes-carater-permanente", "name": "execucao-acoes-carater-permanente"}}, {"data": "Remunera\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ambientais", "attr": {"href": "#remuneracao-servicos-ambientais", "id": "remuneracao-servicos-ambientais", "name": "remuneracao-servicos-ambientais"}}, {"data": "Valora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos recursos naturais", "attr": {"href": "#valoracao-economica-recursos-naturais", "id": "valoracao-economica-recursos-naturais", "name": "valoracao-economica-recursos-naturais"}}, {"data": "Valora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ambientais prestados pelas florestas e demais formas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa", "attr": {"href": "#valoracao-servicos-ambientais-prestados-florestas-demais-formas-vegetacao-nativa", "id": "valoracao-servicos-ambientais-prestados-florestas-demais-formas-vegetacao-nativa", "name": "valoracao-servicos-ambientais-prestados-florestas-demais-formas-vegetacao-nativa"}}]}]}, {"data": "Mecanismo de desenvolvimento limpo - MDL", "attr": {"href": "#mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl", "id": "mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl", "name": "mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl"}, "children": [{"data": "Mercado de carbono", "attr": {"href": "#mercado-carbono", "id": "mercado-carbono", "name": "mercado-carbono"}}]}]}, {"data": "Florestas", "attr": {"href": "#florestas", "id": "florestas", "name": "florestas"}, "children": [{"data": "Explora\u00e7\u00e3o de florestas e forma\u00e7\u00f5es sucessoras", "attr": {"href": "#exploracao-florestas-formacoes-sucessoras", "id": "exploracao-florestas-formacoes-sucessoras", "name": "exploracao-florestas-formacoes-sucessoras"}}, {"data": "Florestas p\u00fablicas", "attr": {"href": "#florestas-publicas", "id": "florestas-publicas", "name": "florestas-publicas"}, "children": [{"data": "Concess\u00e3o florestal", "attr": {"href": "#concessao-florestal", "id": "concessao-florestal", "name": "concessao-florestal"}, "children": [{"data": "Concess\u00e3o de uso florestas p\u00fablicas", "attr": {"href": "#concessao-uso-florestas-publicas", "id": "concessao-uso-florestas-publicas", "name": "concessao-uso-florestas-publicas"}, "children": [{"data": "Processo licitat\u00f3rio de concess\u00e3o de uso florestas p\u00fablicas", "attr": {"href": "#processo-licitatorio-concessao-uso-florestas-publicas", "id": "processo-licitatorio-concessao-uso-florestas-publicas", "name": "processo-licitatorio-concessao-uso-florestas-publicas"}}, {"data": "Projetos agroextrativistas de florestas p\u00fablicas", "attr": {"href": "#projetos-agroextrativistas-florestas-publicas", "id": "projetos-agroextrativistas-florestas-publicas", "name": "projetos-agroextrativistas-florestas-publicas"}}, {"data": "Projetos de assentamento florestal", "attr": {"href": "#projetos-assentamento-florestal", "id": "projetos-assentamento-florestal", "name": "projetos-assentamento-florestal"}}, {"data": "Projetos de desenvolvimento sustent\u00e1vel", "attr": {"href": "#projetos-desenvolvimento-sustentavel", "id": "projetos-desenvolvimento-sustentavel", "name": "projetos-desenvolvimento-sustentavel"}}]}, {"data": "Florestas naturais", "attr": {"href": "#florestas-naturais", "id": "florestas-naturais", "name": "florestas-naturais"}}, {"data": "Florestas plantadas", "attr": {"href": "#florestas-plantadas", "id": "florestas-plantadas", "name": "florestas-plantadas"}}, {"data": "Reservas de desenvolvimento sustent\u00e1vel", "attr": {"href": "#reservas-desenvolvimento-sustentavel", "id": "reservas-desenvolvimento-sustentavel", "name": "reservas-desenvolvimento-sustentavel"}}, {"data": "Reservas extrativistas", "attr": {"href": "#reservas-extrativistas", "id": "reservas-extrativistas", "name": "reservas-extrativistas"}}]}, {"data": "Cria\u00e7\u00e3o de florestas nacionais, estaduais e municipais", "attr": {"href": "#criacao-florestas-nacionais-estaduais-municipais", "id": "criacao-florestas-nacionais-estaduais-municipais", "name": "criacao-florestas-nacionais-estaduais-municipais"}}, {"data": "Destina\u00e7\u00e3o de florestas p\u00fablicas \u00e0s comunidades locais", "attr": {"href": "#destinacao-florestas-publicas-as-comunidades-locais", "id": "destinacao-florestas-publicas-as-comunidades-locais", "name": "destinacao-florestas-publicas-as-comunidades-locais"}}, {"data": "Gest\u00e3o de florestas p\u00fablicas", "attr": {"href": "#gestao-florestas-publicas", "id": "gestao-florestas-publicas", "name": "gestao-florestas-publicas"}, "children": [{"data": "Direitos de acesso \u00e0s florestas p\u00fablicas e aos benef\u00edcios decorrentes", "attr": {"href": "#direitos-acesso-as-florestas-publicas-beneficios-decorrentes", "id": "direitos-acesso-as-florestas-publicas-beneficios-decorrentes", "name": "direitos-acesso-as-florestas-publicas-beneficios-decorrentes"}, "children": [{"data": "Comunidades locais de florestas p\u00fablicas", "attr": {"href": "#comunidades-locais-florestas-publicas", "id": "comunidades-locais-florestas-publicas", "name": "comunidades-locais-florestas-publicas"}}]}, {"data": "Est\u00edmulo \u00e0 investimentos de longo prazo em florestas p\u00fablicas", "attr": {"href": "#estimulo-a-investimentos-longo-prazo-florestas-publicas", "id": "estimulo-a-investimentos-longo-prazo-florestas-publicas", "name": "estimulo-a-investimentos-longo-prazo-florestas-publicas"}}, {"data": "Promo\u00e7\u00e3o do processamento local em florestas p\u00fablicas", "attr": {"href": "#promocao-processamento-local-florestas-publicas", "id": "promocao-processamento-local-florestas-publicas", "name": "promocao-processamento-local-florestas-publicas"}}, {"data": "Prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas", "attr": {"href": "#protecao-ecossistemas", "id": "protecao-ecossistemas", "name": "protecao-ecossistemas"}}, {"data": "Uso eficiente e racional das florestas", "attr": {"href": "#uso-eficiente-racional-florestas", "id": "uso-eficiente-racional-florestas", "name": "uso-eficiente-racional-florestas"}}]}, {"data": "Invent\u00e1rio floresta nacional", "attr": {"href": "#inventario-floresta-nacional", "id": "inventario-floresta-nacional", "name": "inventario-floresta-nacional"}}, {"data": "Pesquisa florestal", "attr": {"href": "#pesquisa-florestal", "id": "pesquisa-florestal", "name": "pesquisa-florestal"}}, {"data": "Unidades de manejo em florestas p\u00fablicas", "attr": {"href": "#unidades-manejo-florestas-publicas", "id": "unidades-manejo-florestas-publicas", "name": "unidades-manejo-florestas-publicas"}}]}, {"data": "Gest\u00e3o florestal compartilhada", "attr": {"href": "#gestao-florestal-compartilhada", "id": "gestao-florestal-compartilhada", "name": "gestao-florestal-compartilhada"}}, {"data": "Maci\u00e7os florestais urbanos", "attr": {"href": "#macicos-florestais-urbanos", "id": "macicos-florestais-urbanos", "name": "macicos-florestais-urbanos"}}, {"data": "Monitoramento e prote\u00e7\u00e3o das florestas", "attr": {"href": "#monitoramento-protecao-florestas", "id": "monitoramento-protecao-florestas", "name": "monitoramento-protecao-florestas"}, "children": [{"data": "Detec\u00e7\u00e3o do desmatamento em tempo real - DETER", "attr": {"href": "#deteccao-desmatamento-tempo-real-deter", "id": "deteccao-desmatamento-tempo-real-deter", "name": "deteccao-desmatamento-tempo-real-deter"}}, {"data": "Detec\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o florestal (DETEX)", "attr": {"href": "#deteccao-exploracao-florestal-detex", "id": "deteccao-exploracao-florestal-detex", "name": "deteccao-exploracao-florestal-detex"}}, {"data": "Empreendimentos potencialmente causadores de impacto ambiental", "attr": {"href": "#empreendimentos-potencialmente-causadores-impacto-ambiental", "id": "empreendimentos-potencialmente-causadores-impacto-ambiental", "name": "empreendimentos-potencialmente-causadores-impacto-ambiental"}}]}, {"data": "Planejamento florestal", "attr": {"href": "#planejamento-florestal", "id": "planejamento-florestal", "name": "planejamento-florestal"}}, {"data": "Plantio e recomposi\u00e7\u00e3o florestal", "attr": {"href": "#plantio-recomposicao-florestal", "id": "plantio-recomposicao-florestal", "name": "plantio-recomposicao-florestal"}}, {"data": "Recupera\u00e7\u00e3o e restaura\u00e7\u00e3o de ecossistemas", "attr": {"href": "#recuperacao-restauracao-ecossistemas", "id": "recuperacao-restauracao-ecossistemas", "name": "recuperacao-restauracao-ecossistemas"}, "children": [{"data": "\u00c1reas degradadas", "attr": {"href": "#areas-degradadas", "id": "areas-degradadas", "name": "areas-degradadas"}}, {"data": "Florestas nativas", "attr": {"href": "#florestas-nativas", "id": "florestas-nativas", "name": "florestas-nativas"}}]}, {"data": "Reposi\u00e7\u00e3o florestal", "attr": {"href": "#reposicao-florestal", "id": "reposicao-florestal", "name": "reposicao-florestal"}}, {"data": "Servid\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#servidao-ambiental", "id": "servidao-ambiental", "name": "servidao-ambiental"}}, {"data": "Silvicultura em esp\u00e9cies nativas", "attr": {"href": "#silvicultura-especies-nativas", "id": "silvicultura-especies-nativas", "name": "silvicultura-especies-nativas"}}, {"data": "Sistemas agroflorestais em bases sustent\u00e1veis", "attr": {"href": "#sistemas-agroflorestais-bases-sustentaveis", "id": "sistemas-agroflorestais-bases-sustentaveis", "name": "sistemas-agroflorestais-bases-sustentaveis"}}, {"data": "Uso e ocupa\u00e7\u00e3o das florestas", "attr": {"href": "#uso-ocupacao-florestas", "id": "uso-ocupacao-florestas", "name": "uso-ocupacao-florestas"}, "children": [{"data": "Cadeias produtivas de base florestal", "attr": {"href": "#cadeias-produtivas-base-florestal", "id": "cadeias-produtivas-base-florestal", "name": "cadeias-produtivas-base-florestal"}}, {"data": "Explora\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os florestais", "attr": {"href": "#exploracao-servicos-florestais", "id": "exploracao-servicos-florestais", "name": "exploracao-servicos-florestais"}}, {"data": "Manejo florestal sustent\u00e1vel", "attr": {"href": "#manejo-florestal-sustentavel", "id": "manejo-florestal-sustentavel", "name": "manejo-florestal-sustentavel"}, "children": [{"data": "Manejo de florestas comunit\u00e1rias", "attr": {"href": "#manejo-florestas-comunitarias", "id": "manejo-florestas-comunitarias", "name": "manejo-florestas-comunitarias"}}]}, {"data": "Produtos e servi\u00e7os gerados pelas florestas", "attr": {"href": "#produtos-servicos-gerados-florestas", "id": "produtos-servicos-gerados-florestas", "name": "produtos-servicos-gerados-florestas"}, "children": [{"data": "Processamento de produtos florestais", "attr": {"href": "#processamento-produtos-florestais", "id": "processamento-produtos-florestais", "name": "processamento-produtos-florestais"}}, {"data": "Produ\u00e7\u00e3o florestal sustent\u00e1vel", "attr": {"href": "#producao-florestal-sustentavel", "id": "producao-florestal-sustentavel", "name": "producao-florestal-sustentavel"}, "children": [{"data": "Produtos florestais madeireiros", "attr": {"href": "#produtos-florestais-madeireiros", "id": "produtos-florestais-madeireiros", "name": "produtos-florestais-madeireiros"}}, {"data": "Produtos florestais n\u00e3o-madeireiros", "attr": {"href": "#produtos-florestais-nao-madeireiros", "id": "produtos-florestais-nao-madeireiros", "name": "produtos-florestais-nao-madeireiros"}}]}]}, {"data": "Racionaliza\u00e7\u00e3o do uso dos recursos e sua destina\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#racionalizacao-uso-recursos-destinacao", "id": "racionalizacao-uso-recursos-destinacao", "name": "racionalizacao-uso-recursos-destinacao"}}]}, {"data": "Valora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ambientais prestados pelas florestas e demais forma de vegeta\u00e7\u00e3o nativa", "attr": {"href": "#valoracao-servicos-ambientais-prestados-florestas-demais-forma-vegetacao-nativa", "id": "valoracao-servicos-ambientais-prestados-florestas-demais-forma-vegetacao-nativa", "name": "valoracao-servicos-ambientais-prestados-florestas-demais-forma-vegetacao-nativa"}}, {"data": "Valoriza\u00e7\u00e3o de res\u00edduos florestais", "attr": {"href": "#valorizacao-residuos-florestais", "id": "valorizacao-residuos-florestais", "name": "valorizacao-residuos-florestais"}}]}, {"data": "Gest\u00e3o de meio ambiente", "attr": {"href": "#gestao-meio-ambiente", "id": "gestao-meio-ambiente", "name": "gestao-meio-ambiente"}, "children": [{"data": "Emerg\u00eancias ambientais", "attr": {"href": "#emergencias-ambientais", "id": "emergencias-ambientais", "name": "emergencias-ambientais"}, "children": [{"data": "Emerg\u00eancias ambientais urbanas", "attr": {"href": "#emergencias-ambientais-urbanas", "id": "emergencias-ambientais-urbanas", "name": "emergencias-ambientais-urbanas"}}, {"data": "Minimiza\u00e7\u00e3o dos efeitos de secas e inunda\u00e7\u00f5es", "attr": {"href": "#minimizacao-efeitos-secas-inundacoes", "id": "minimizacao-efeitos-secas-inundacoes", "name": "minimizacao-efeitos-secas-inundacoes"}}, {"data": "Preven\u00e7\u00e3o e atendimento a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ambiental", "attr": {"href": "#prevencao-atendimento-situacao-emergencia-ambiental", "id": "prevencao-atendimento-situacao-emergencia-ambiental", "name": "prevencao-atendimento-situacao-emergencia-ambiental"}, "children": [{"data": "Acidentes com produtos qu\u00edmicos perigosos", "attr": {"href": "#acidentes-produtos-quimicos-perigosos", "id": "acidentes-produtos-quimicos-perigosos", "name": "acidentes-produtos-quimicos-perigosos"}}]}, {"data": "Queimadas e inc\u00eandios", "attr": {"href": "#queimadas-incendios", "id": "queimadas-incendios", "name": "queimadas-incendios"}}]}, {"data": "Gerenciamento costeiro e marinho", "attr": {"href": "#gerenciamento-costeiro-marinho", "id": "gerenciamento-costeiro-marinho", "name": "gerenciamento-costeiro-marinho"}}, {"data": "Gest\u00e3o ambiental compartilhada", "attr": {"href": "#gestao-ambiental-compartilhada", "id": "gestao-ambiental-compartilhada", "name": "gestao-ambiental-compartilhada"}, "children": [{"data": "Rede brasileira de fundos socioambientais", "attr": {"href": "#rede-brasileira-fundos-socioambientais", "id": "rede-brasileira-fundos-socioambientais", "name": "rede-brasileira-fundos-socioambientais"}}, {"data": "Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias", "attr": {"href": "#reparticao-competencias", "id": "reparticao-competencias", "name": "reparticao-competencias"}}, {"data": "Sistema nacional de meio ambiente - SISNAMA", "attr": {"href": "#sistema-nacional-meio-ambiente-sisnama", "id": "sistema-nacional-meio-ambiente-sisnama", "name": "sistema-nacional-meio-ambiente-sisnama"}, "children": [{"data": "Sistema nacional de informa\u00e7\u00e3o sobre o meio ambiente - SINIMA", "attr": {"href": "#sistema-nacional-informacao-sobre-meio-ambiente-sinima", "id": "sistema-nacional-informacao-sobre-meio-ambiente-sinima", "name": "sistema-nacional-informacao-sobre-meio-ambiente-sinima"}, "children": [{"data": "Acordo de n\u00edvel de servi\u00e7o de gest\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#acordo-nivel-servico-gestao-ambiental", "id": "acordo-nivel-servico-gestao-ambiental", "name": "acordo-nivel-servico-gestao-ambiental"}}, {"data": "Indicadores ambientais", "attr": {"href": "#indicadores-ambientais", "id": "indicadores-ambientais", "name": "indicadores-ambientais"}}]}]}]}, {"data": "Gest\u00e3o de conflitos da atividade miner\u00e1ria", "attr": {"href": "#gestao-conflitos-atividade-mineraria", "id": "gestao-conflitos-atividade-mineraria", "name": "gestao-conflitos-atividade-mineraria"}}, {"data": "Instrumentos de planejamento e gest\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#instrumentos-planejamento-gestao-ambiental", "id": "instrumentos-planejamento-gestao-ambiental", "name": "instrumentos-planejamento-gestao-ambiental"}, "children": [{"data": "Avalia\u00e7\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#avaliacao-ambiental", "id": "avaliacao-ambiental", "name": "avaliacao-ambiental"}, "children": [{"data": "Avalia\u00e7\u00e3o ambiental estrat\u00e9gica", "attr": {"href": "#avaliacao-ambiental-estrategica", "id": "avaliacao-ambiental-estrategica", "name": "avaliacao-ambiental-estrategica"}}, {"data": "Avalia\u00e7\u00e3o ambiental integrada de bacia hidrogr\u00e1fica", "attr": {"href": "#avaliacao-ambiental-integrada-bacia-hidrografica", "id": "avaliacao-ambiental-integrada-bacia-hidrografica", "name": "avaliacao-ambiental-integrada-bacia-hidrografica"}}, {"data": "Avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais", "attr": {"href": "#avaliacao-impactos-ambientais", "id": "avaliacao-impactos-ambientais", "name": "avaliacao-impactos-ambientais"}}]}, {"data": "Licenciamento ambiental", "attr": {"href": "#licenciamento-ambiental", "id": "licenciamento-ambiental", "name": "licenciamento-ambiental"}, "children": [{"data": "Compensa\u00e7\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#compensacao-ambiental", "id": "compensacao-ambiental", "name": "compensacao-ambiental"}, "children": [{"data": "Aplica\u00e7\u00e3o dos recursos", "attr": {"href": "#aplicacao-recursos", "id": "aplicacao-recursos", "name": "aplicacao-recursos"}}, {"data": "C\u00e1lculo da compensa\u00e7\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#calculo-compensacao-ambiental", "id": "calculo-compensacao-ambiental", "name": "calculo-compensacao-ambiental"}}, {"data": "C\u00e2mara de compensa\u00e7\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#camara-compensacao-ambiental", "id": "camara-compensacao-ambiental", "name": "camara-compensacao-ambiental"}}, {"data": "Compensa\u00e7\u00e3o de reserva legal", "attr": {"href": "#compensacao-reserva-legal", "id": "compensacao-reserva-legal", "name": "compensacao-reserva-legal"}}, {"data": "Condicionantes dos licenciamentos", "attr": {"href": "#condicionantes-licenciamentos", "id": "condicionantes-licenciamentos", "name": "condicionantes-licenciamentos"}}, {"data": "San\u00e7\u00f5es da compensa\u00e7\u00e3o ambiental", "attr": {"href": "#sancoes-compensacao-ambiental", "id": "sancoes-compensacao-ambiental", "name": "sancoes-compensacao-ambiental"}}]}, {"data": "Estudo de impacto ambiental - EIA", "attr": {"href": "#estudo-impacto-ambiental-eia", "id": "estudo-impacto-ambiental-eia", "name": "estudo-impacto-ambiental-eia"}}, {"data": "Licen\u00e7as ambientais", "attr": {"href": "#licencas-ambientais", "id": "licencas-ambientais", "name": "licencas-ambientais"}, "children": [{"data": "Licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#licenca-instalacao", "id": "licenca-instalacao", "name": "licenca-instalacao"}}, {"data": "Licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#licenca-operacao", "id": "licenca-operacao", "name": "licenca-operacao"}}, {"data": "Licen\u00e7a pr\u00e9via", "attr": {"href": "#licenca-previa", "id": "licenca-previa", "name": "licenca-previa"}}]}, {"data": "Licenciamentos especiais", "attr": {"href": "#licenciamentos-especiais", "id": "licenciamentos-especiais", "name": "licenciamentos-especiais"}, "children": [{"data": "Atividades de turismo", "attr": {"href": "#atividades-turismo", "id": "atividades-turismo", "name": "atividades-turismo"}}, {"data": "Empreendimentos hidrel\u00e9tricos", "attr": {"href": "#empreendimentos-hidreletricos", "id": "empreendimentos-hidreletricos", "name": "empreendimentos-hidreletricos"}}]}, {"data": "Participa\u00e7\u00e3o e controle", "attr": {"href": "#participacao-controle", "id": "participacao-controle", "name": "participacao-controle"}, "children": [{"data": "Audi\u00eancias p\u00fablicas", "attr": {"href": "#audiencias-publicas", "id": "audiencias-publicas", "name": "audiencias-publicas"}}]}, {"data": "Procedimentos t\u00e9cnicos e administrativos", "attr": {"href": "#procedimentos-tecnicos-administrativos", "id": "procedimentos-tecnicos-administrativos", "name": "procedimentos-tecnicos-administrativos"}}, {"data": "Projeto b\u00e1sico ambiental", "attr": {"href": "#projeto-basico-ambiental", "id": "projeto-basico-ambiental", "name": "projeto-basico-ambiental"}}, {"data": "Relat\u00f3rio de impacto ambiental - RIMA", "attr": {"href": "#relatorio-impacto-ambiental-rima", "id": "relatorio-impacto-ambiental-rima", "name": "relatorio-impacto-ambiental-rima"}}]}]}, {"data": "Ordenamento territorial", "attr": {"href": "#ordenamento-territorial", "id": "ordenamento-territorial", "name": "ordenamento-territorial"}, "children": [{"data": "Informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas", "attr": {"href": "#informacoes-geograficas", "id": "informacoes-geograficas", "name": "informacoes-geograficas"}, "children": [{"data": "Sistemas georreferenciados", "attr": {"href": "#sistemas-georreferenciados", "id": "sistemas-georreferenciados", "name": "sistemas-georreferenciados"}}]}, {"data": "Organiza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#organizacao-producao", "id": "organizacao-producao", "name": "organizacao-producao"}, "children": [{"data": "Transi\u00e7\u00e3o agroecol\u00f3gica de sistemas de produ\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#transicao-agroecologica-sistemas-producao", "id": "transicao-agroecologica-sistemas-producao", "name": "transicao-agroecologica-sistemas-producao"}}, {"data": "Zoneamento agro-ecol\u00f3gico", "attr": {"href": "#zoneamento-agro-ecologico", "id": "zoneamento-agro-ecologico", "name": "zoneamento-agro-ecologico"}}]}, {"data": "Zoneamento ecol\u00f3gico e econ\u00f4mico - ZEE", "attr": {"href": "#zoneamento-ecologico-economico-zee", "id": "zoneamento-ecologico-economico-zee", "name": "zoneamento-ecologico-economico-zee"}}]}, {"data": "Planejamento ambiental da aquicultura", "attr": {"href": "#planejamento-ambiental-aquicultura", "id": "planejamento-ambiental-aquicultura", "name": "planejamento-ambiental-aquicultura"}}]}, {"data": "Infra\u00e7\u00f5es ambientais", "attr": {"href": "#infracoes-ambientais", "id": "infracoes-ambientais", "name": "infracoes-ambientais"}, "children": [{"data": "\u00c1reas embargadas pelo IBAMA", "attr": {"href": "#areas-embargadas-ibama", "id": "areas-embargadas-ibama", "name": "areas-embargadas-ibama"}, "children": [{"data": "Mapas georreferenciados", "attr": {"href": "#mapas-georreferenciados", "id": "mapas-georreferenciados", "name": "mapas-georreferenciados"}}]}, {"data": "Biopirataria", "attr": {"href": "#biopirataria", "id": "biopirataria", "name": "biopirataria"}}, {"data": "Crimes ambientais", "attr": {"href": "#crimes-ambientais", "id": "crimes-ambientais", "name": "crimes-ambientais"}, "children": [{"data": "Il\u00edcitos associados", "attr": {"href": "#ilicitos-associados", "id": "ilicitos-associados", "name": "ilicitos-associados"}}, {"data": "Relacionados \u00e0 unidades de conserva\u00e7\u00e3o e zonas de amortecimento", "attr": {"href": "#relacionados-a-unidades-conservacao-zonas-amortecimento", "id": "relacionados-a-unidades-conservacao-zonas-amortecimento", "name": "relacionados-a-unidades-conservacao-zonas-amortecimento"}}]}, {"data": "Monitoramento da cobertura vegetal", "attr": {"href": "#monitoramento-cobertura-vegetal", "id": "monitoramento-cobertura-vegetal", "name": "monitoramento-cobertura-vegetal"}}, {"data": "Pol\u00edcia ambiental", "attr": {"href": "#policia-ambiental", "id": "policia-ambiental", "name": "policia-ambiental"}}, {"data": "San\u00e7\u00f5es", "attr": {"href": "#sancoes", "id": "sancoes", "name": "sancoes"}, "children": [{"data": "San\u00e7\u00f5es administrativas", "attr": {"href": "#sancoes-administrativas", "id": "sancoes-administrativas", "name": "sancoes-administrativas"}, "children": [{"data": "Convers\u00e3o de multas de san\u00e7\u00f5es administrativas", "attr": {"href": "#conversao-multas-sancoes-administrativas", "id": "conversao-multas-sancoes-administrativas", "name": "conversao-multas-sancoes-administrativas"}}, {"data": "San\u00e7\u00f5es administrativas compensat\u00f3rias", "attr": {"href": "#sancoes-administrativas-compensatorias", "id": "sancoes-administrativas-compensatorias", "name": "sancoes-administrativas-compensatorias"}}]}, {"data": "San\u00e7\u00f5es c\u00edveis", "attr": {"href": "#sancoes-civeis", "id": "sancoes-civeis", "name": "sancoes-civeis"}}, {"data": "San\u00e7\u00f5es criminais", "attr": {"href": "#sancoes-criminais", "id": "sancoes-criminais", "name": "sancoes-criminais"}}]}]}, {"data": "Qualidade ambiental", "attr": {"href": "#qualidade-ambiental", "id": "qualidade-ambiental", "name": "qualidade-ambiental"}, "children": [{"data": "Atmosfera", "attr": {"href": "#atmosfera", "id": "atmosfera", "name": "atmosfera"}, "children": [{"data": "Camada de oz\u00f4nio", "attr": {"href": "#camada-ozonio", "id": "camada-ozonio", "name": "camada-ozonio"}, "children": [{"data": "Conven\u00e7\u00e3o de Viena e protocolo de Montreal", "attr": {"href": "#convencao-viena-protocolo-montreal", "id": "convencao-viena-protocolo-montreal", "name": "convencao-viena-protocolo-montreal"}}, {"data": "Convers\u00e3o tecnol\u00f3gica", "attr": {"href": "#conversao-tecnologica", "id": "conversao-tecnologica", "name": "conversao-tecnologica"}}, {"data": "Gerenciamento do passivo das subst\u00e2ncias destruidoras da camada de oz\u00f4nio", "attr": {"href": "#gerenciamento-passivo-substancias-destruidoras-camada-ozonio", "id": "gerenciamento-passivo-substancias-destruidoras-camada-ozonio", "name": "gerenciamento-passivo-substancias-destruidoras-camada-ozonio"}}, {"data": "Subst\u00e2ncias que destroem a camada de oz\u00f4nio", "attr": {"href": "#substancias-destroem-camada-ozonio", "id": "substancias-destroem-camada-ozonio", "name": "substancias-destroem-camada-ozonio"}}]}, {"data": "Qualidade do ar", "attr": {"href": "#qualidade-ar", "id": "qualidade-ar", "name": "qualidade-ar"}, "children": [{"data": "Poluentes atmosf\u00e9ricos", "attr": {"href": "#poluentes-atmosfericos", "id": "poluentes-atmosfericos", "name": "poluentes-atmosfericos"}}, {"data": "Polui\u00e7\u00e3o sonora", "attr": {"href": "#poluicao-sonora", "id": "poluicao-sonora", "name": "poluicao-sonora"}}]}]}, {"data": "Combate \u00e0 desertifica\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#combate-a-desertificacao", "id": "combate-a-desertificacao", "name": "combate-a-desertificacao"}, "children": [{"data": "\u00c1reas suscept\u00edveis \u00e0 desertifica\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#areas-susceptiveis-a-desertificacao", "id": "areas-susceptiveis-a-desertificacao", "name": "areas-susceptiveis-a-desertificacao"}}, {"data": "Conven\u00e7\u00e3o das na\u00e7\u00f5es unidas de combate \u00e0 desertifica\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#convencao-nacoes-unidas-combate-a-desertificacao", "id": "convencao-nacoes-unidas-combate-a-desertificacao", "name": "convencao-nacoes-unidas-combate-a-desertificacao"}}, {"data": "Degrada\u00e7\u00e3o da terra nas \u00e1reas semi-\u00e1ridas e sub\u00famidas secas", "attr": {"href": "#degradacao-terra-areas-semi-aridas-subumidas-secas", "id": "degradacao-terra-areas-semi-aridas-subumidas-secas", "name": "degradacao-terra-areas-semi-aridas-subumidas-secas"}}, {"data": "Eros\u00e3o do solo", "attr": {"href": "#erosao-solo", "id": "erosao-solo", "name": "erosao-solo"}}, {"data": "Mitiga\u00e7\u00e3o dos efeitos das secas", "attr": {"href": "#mitigacao-efeitos-secas", "id": "mitigacao-efeitos-secas", "name": "mitigacao-efeitos-secas"}}]}, {"data": "Combate ao desmatamento", "attr": {"href": "#combate-desmatamento", "id": "combate-desmatamento", "name": "combate-desmatamento"}, "children": [{"data": "\u00c1reas desmatadas", "attr": {"href": "#areas-desmatadas", "id": "areas-desmatadas", "name": "areas-desmatadas"}}, {"data": "Desmatamento ilegal", "attr": {"href": "#desmatamento-ilegal", "id": "desmatamento-ilegal", "name": "desmatamento-ilegal"}, "children": [{"data": "Desmatamento na Amaz\u00f4nia", "attr": {"href": "#desmatamento-amazonia", "id": "desmatamento-amazonia", "name": "desmatamento-amazonia"}}]}, {"data": "Explora\u00e7\u00e3o ilegal de madeira", "attr": {"href": "#exploracao-ilegal-madeira", "id": "exploracao-ilegal-madeira", "name": "exploracao-ilegal-madeira"}}, {"data": "Preven\u00e7\u00e3o e controle do meio ambiente", "attr": {"href": "#prevencao-controle-meio-ambiente", "id": "prevencao-controle-meio-ambiente", "name": "prevencao-controle-meio-ambiente"}, "children": [{"data": "Fragmenta\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#fragmentacao", "id": "fragmentacao", "name": "fragmentacao"}}, {"data": "Monitoramento", "attr": {"href": "#monitoramento", "id": "monitoramento", "name": "monitoramento"}, "children": [{"data": "Detec\u00e7\u00e3o do desmatamento em tempo real - DETER", "attr": {"href": "#deteccao-desmatamento-tempo-real-deter", "id": "deteccao-desmatamento-tempo-real-deter", "name": "deteccao-desmatamento-tempo-real-deter"}}]}]}]}, {"data": "Energia e meio ambiente", "attr": {"href": "#energia-meio-ambiente", "id": "energia-meio-ambiente", "name": "energia-meio-ambiente"}, "children": [{"data": "Conserva\u00e7\u00e3o da energia", "attr": {"href": "#conservacao-energia", "id": "conservacao-energia", "name": "conservacao-energia"}}, {"data": "Efici\u00eancia energ\u00e9tica", "attr": {"href": "#eficiencia-energetica", "id": "eficiencia-energetica", "name": "eficiencia-energetica"}}, {"data": "Energia n\u00e3o renov\u00e1veis", "attr": {"href": "#energia-nao-renovaveis", "id": "energia-nao-renovaveis", "name": "energia-nao-renovaveis"}, "children": [{"data": "Carv\u00e3o mineral", "attr": {"href": "#carvao-mineral", "id": "carvao-mineral", "name": "carvao-mineral"}}, {"data": "Energia nuclear", "attr": {"href": "#energia-nuclear", "id": "energia-nuclear", "name": "energia-nuclear"}}, {"data": "G\u00e1s natural", "attr": {"href": "#gas-natural", "id": "gas-natural", "name": "gas-natural"}}, {"data": "Petr\u00f3leo", "attr": {"href": "#petroleo", "id": "petroleo", "name": "petroleo"}}]}, {"data": "Energias renov\u00e1veis", "attr": {"href": "#energias-renovaveis", "id": "energias-renovaveis", "name": "energias-renovaveis"}, "children": [{"data": "Biomassa", "attr": {"href": "#biomassa", "id": "biomassa", "name": "biomassa"}, "children": [{"data": "Biocombust\u00edvel", "attr": {"href": "#biocombustivel", "id": "biocombustivel", "name": "biocombustivel"}}, {"data": "Biog\u00e1s", "attr": {"href": "#biogas", "id": "biogas", "name": "biogas"}}, {"data": "Esgoto sanit\u00e1rio", "attr": {"href": "#esgoto-sanitario", "id": "esgoto-sanitario", "name": "esgoto-sanitario"}}, {"data": "Res\u00edduos agropecu\u00e1rios", "attr": {"href": "#residuos-agropecuarios", "id": "residuos-agropecuarios", "name": "residuos-agropecuarios"}}, {"data": "Res\u00edduos florestais", "attr": {"href": "#residuos-florestais", "id": "residuos-florestais", "name": "residuos-florestais"}}, {"data": "Res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos", "attr": {"href": "#residuos-solidos-urbanos", "id": "residuos-solidos-urbanos", "name": "residuos-solidos-urbanos"}}]}, {"data": "E\u00f3lica", "attr": {"href": "#eolica", "id": "eolica", "name": "eolica"}}, {"data": "Geot\u00e9rmica", "attr": {"href": "#geotermica", "id": "geotermica", "name": "geotermica"}}, {"data": "H\u00eddrica", "attr": {"href": "#hidrica", "id": "hidrica", "name": "hidrica"}}, {"data": "Maremotriz", "attr": {"href": "#maremotriz", "id": "maremotriz", "name": "maremotriz"}}, {"data": "Solar", "attr": {"href": "#solar", "id": "solar", "name": "solar"}}]}, {"data": "Matriz energ\u00e9tica ambientalmente adequada", "attr": {"href": "#matriz-energetica-ambientalmente-adequada", "id": "matriz-energetica-ambientalmente-adequada", "name": "matriz-energetica-ambientalmente-adequada"}}]}, {"data": "Monitoramento do meio ambiente", "attr": {"href": "#monitoramento-meio-ambiente", "id": "monitoramento-meio-ambiente", "name": "monitoramento-meio-ambiente"}, "children": [{"data": "Avalia\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental", "attr": {"href": "#avaliacao-qualidade-ambiental", "id": "avaliacao-qualidade-ambiental", "name": "avaliacao-qualidade-ambiental"}}, {"data": "Indicadores ambientais", "attr": {"href": "#indicadores-ambientais", "id": "indicadores-ambientais", "name": "indicadores-ambientais"}}]}, {"data": "Mudan\u00e7as clim\u00e1ticas", "attr": {"href": "#mudancas-climaticas", "id": "mudancas-climaticas", "name": "mudancas-climaticas"}, "children": [{"data": "Adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 mudan\u00e7a do clima", "attr": {"href": "#adaptacao-a-mudanca-clima", "id": "adaptacao-a-mudanca-clima", "name": "adaptacao-a-mudanca-clima"}}, {"data": "Aquecimento global", "attr": {"href": "#aquecimento-global", "id": "aquecimento-global", "name": "aquecimento-global"}}, {"data": "Conven\u00e7\u00e3o sobre mudan\u00e7a do clima", "attr": {"href": "#convencao-sobre-mudanca-clima", "id": "convencao-sobre-mudanca-clima", "name": "convencao-sobre-mudanca-clima"}}, {"data": "Efeito estufa", "attr": {"href": "#efeito-estufa", "id": "efeito-estufa", "name": "efeito-estufa"}}, {"data": "Mecanismo de desenvolvimento limpo - MDL", "attr": {"href": "#mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl", "id": "mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl", "name": "mecanismo-desenvolvimento-limpo-mdl"}, "children": [{"data": "Mercado de carbono", "attr": {"href": "#mercado-carbono", "id": "mercado-carbono", "name": "mercado-carbono"}}]}, {"data": "Mitiga\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a do clima", "attr": {"href": "#mitigacao-mudanca-clima", "id": "mitigacao-mudanca-clima", "name": "mitigacao-mudanca-clima"}}, {"data": "Protocolo de Quioto", "attr": {"href": "#protocolo-quioto", "id": "protocolo-quioto", "name": "protocolo-quioto"}}]}, {"data": "Res\u00edduos e rejeitos", "attr": {"href": "#residuos-rejeitos", "id": "residuos-rejeitos", "name": "residuos-rejeitos"}, "children": [{"data": "Aterros sanit\u00e1rios", "attr": {"href": "#aterros-sanitarios", "id": "aterros-sanitarios", "name": "aterros-sanitarios"}}, {"data": "Cemit\u00e9rios", "attr": {"href": "#cemiterios", "id": "cemiterios", "name": "cemiterios"}}, {"data": "Drenagem pluvial", "attr": {"href": "#drenagem-pluvial", "id": "drenagem-pluvial", "name": "drenagem-pluvial"}}, {"data": "Gest\u00e3o integrada de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos", "attr": {"href": "#gestao-integrada-residuos-solidos-urbanos", "id": "gestao-integrada-residuos-solidos-urbanos", "name": "gestao-integrada-residuos-solidos-urbanos"}, "children": [{"data": "Cons\u00f3rcios p\u00fablicos", "attr": {"href": "#consorcios-publicos", "id": "consorcios-publicos", "name": "consorcios-publicos"}}, {"data": "Valoriza\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos", "attr": {"href": "#valorizacao-residuos-solidos", "id": "valorizacao-residuos-solidos", "name": "valorizacao-residuos-solidos"}, "children": [{"data": "Minimiza\u00e7\u00e3o de rejeitos", "attr": {"href": "#minimizacao-rejeitos", "id": "minimizacao-rejeitos", "name": "minimizacao-rejeitos"}}]}]}, {"data": "Materiais perigosos", "attr": {"href": "#materiais-perigosos", "id": "materiais-perigosos", "name": "materiais-perigosos"}, "children": [{"data": "Minimiza\u00e7\u00e3o dos impactos gerados por res\u00edduos perigosos", "attr": {"href": "#minimizacao-impactos-gerados-residuos-perigosos", "id": "minimizacao-impactos-gerados-residuos-perigosos", "name": "minimizacao-impactos-gerados-residuos-perigosos"}}, {"data": "Res\u00edduos hospitalares", "attr": {"href": "#residuos-hospitalares", "id": "residuos-hospitalares", "name": "residuos-hospitalares"}}, {"data": "Res\u00edduos qu\u00edmicos", "attr": {"href": "#residuos-quimicos", "id": "residuos-quimicos", "name": "residuos-quimicos"}}, {"data": "Res\u00edduos radiotivos", "attr": {"href": "#residuos-radiotivos", "id": "residuos-radiotivos", "name": "residuos-radiotivos"}}, {"data": "Res\u00edduos t\u00f3xicos", "attr": {"href": "#residuos-toxicos", "id": "residuos-toxicos", "name": "residuos-toxicos"}}]}, {"data": "Reciclagem", "attr": {"href": "#reciclagem", "id": "reciclagem", "name": "reciclagem"}}, {"data": "Res\u00edduos comerciais", "attr": {"href": "#residuos-comerciais", "id": "residuos-comerciais", "name": "residuos-comerciais"}}, {"data": "Res\u00edduos da constru\u00e7\u00e3o civil e demoli\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#residuos-construcao-civil-demolicao", "id": "residuos-construcao-civil-demolicao", "name": "residuos-construcao-civil-demolicao"}}, {"data": "Res\u00edduos domiciliares", "attr": {"href": "#residuos-domiciliares", "id": "residuos-domiciliares", "name": "residuos-domiciliares"}}, {"data": "Res\u00edduos rurais", "attr": {"href": "#residuos-rurais", "id": "residuos-rurais", "name": "residuos-rurais"}, "children": [{"data": "Agrot\u00f3xicos", "attr": {"href": "#agrotoxicos", "id": "agrotoxicos", "name": "agrotoxicos"}}]}, {"data": "Saneamento ambiental urbano", "attr": {"href": "#saneamento-ambiental-urbano", "id": "saneamento-ambiental-urbano", "name": "saneamento-ambiental-urbano"}, "children": [{"data": "Tratamento e disposi\u00e7\u00e3o de esgoto", "attr": {"href": "#tratamento-disposicao-esgoto", "id": "tratamento-disposicao-esgoto", "name": "tratamento-disposicao-esgoto"}}]}, {"data": "Seguran\u00e7a qu\u00edmica", "attr": {"href": "#seguranca-quimica", "id": "seguranca-quimica", "name": "seguranca-quimica"}}]}, {"data": "Subst\u00e2ncias qu\u00edmicas", "attr": {"href": "#substancias-quimicas", "id": "substancias-quimicas", "name": "substancias-quimicas"}, "children": [{"data": "Emerg\u00eancias ambientais", "attr": {"href": "#emergencias-ambientais", "id": "emergencias-ambientais", "name": "emergencias-ambientais"}, "children": [{"data": "Emerg\u00eancias ambientais urbanas", "attr": {"href": "#emergencias-ambientais-urbanas", "id": "emergencias-ambientais-urbanas", "name": "emergencias-ambientais-urbanas"}}, {"data": "Minimiza\u00e7\u00e3o dos efeitos de secas e inunda\u00e7\u00f5es", "attr": {"href": "#minimizacao-efeitos-secas-inundacoes", "id": "minimizacao-efeitos-secas-inundacoes", "name": "minimizacao-efeitos-secas-inundacoes"}}, {"data": "Preven\u00e7\u00e3o e atendimento a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ambiental", "attr": {"href": "#prevencao-atendimento-situacao-emergencia-ambiental", "id": "prevencao-atendimento-situacao-emergencia-ambiental", "name": "prevencao-atendimento-situacao-emergencia-ambiental"}, "children": [{"data": "Acidentes com produtos qu\u00edmicos perigosos", "attr": {"href": "#acidentes-produtos-quimicos-perigosos", "id": "acidentes-produtos-quimicos-perigosos", "name": "acidentes-produtos-quimicos-perigosos"}}]}, {"data": "Queimadas e inc\u00eandios", "attr": {"href": "#queimadas-incendios", "id": "queimadas-incendios", "name": "queimadas-incendios"}}]}, {"data": "Gerenciamento de \u00e1reas contaminadas", "attr": {"href": "#gerenciamento-areas-contaminadas", "id": "gerenciamento-areas-contaminadas", "name": "gerenciamento-areas-contaminadas"}}, {"data": "Gerenciamento de substancias e res\u00edduos", "attr": {"href": "#gerenciamento-substancias-residuos", "id": "gerenciamento-substancias-residuos", "name": "gerenciamento-substancias-residuos"}, "children": [{"data": "Agrot\u00f3xicos", "attr": {"href": "#agrotoxicos", "id": "agrotoxicos", "name": "agrotoxicos"}}, {"data": "Comiss\u00e3o nacional de seguran\u00e7a qu\u00edmica - CONASQ", "attr": {"href": "#comissao-nacional-seguranca-quimica-conasq", "id": "comissao-nacional-seguranca-quimica-conasq", "name": "comissao-nacional-seguranca-quimica-conasq"}}, {"data": "F\u00f3rum intergovernamental", "attr": {"href": "#forum-intergovernamental", "id": "forum-intergovernamental", "name": "forum-intergovernamental"}}, {"data": "Gest\u00e3o internacional das subst\u00e2ncias qu\u00edmicas - SAICM", "attr": {"href": "#gestao-internacional-substancias-quimicas-saicm", "id": "gestao-internacional-substancias-quimicas-saicm", "name": "gestao-internacional-substancias-quimicas-saicm"}}, {"data": "Movimento transfronteiri\u00e7os", "attr": {"href": "#movimento-transfronteiricos", "id": "movimento-transfronteiricos", "name": "movimento-transfronteiricos"}}, {"data": "Pneus", "attr": {"href": "#pneus", "id": "pneus", "name": "pneus"}}, {"data": "Poluentes org\u00e2nicos persistentes", "attr": {"href": "#poluentes-organicos-persistentes", "id": "poluentes-organicos-persistentes", "name": "poluentes-organicos-persistentes"}}, {"data": "Registro de emiss\u00e3o e transfer\u00eancias de poluentes", "attr": {"href": "#registro-emissao-transferencias-poluentes", "id": "registro-emissao-transferencias-poluentes", "name": "registro-emissao-transferencias-poluentes"}}, {"data": "Res\u00edduos perigosos", "attr": {"href": "#residuos-perigosos", "id": "residuos-perigosos", "name": "residuos-perigosos"}}]}, {"data": "Preven\u00e7\u00e3o e combate \u00e0 polui\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#prevencao-combate-a-poluicao", "id": "prevencao-combate-a-poluicao", "name": "prevencao-combate-a-poluicao"}}]}]}]}, {"data": {"href": "#pessoa-familia-sociedade", "name": "pessoa-familia-sociedade", "title": "Pessoa, fam\u00edlia e sociedade"}, "attr": {"id": "pessoa-familia-sociedade"}, "children": [{"data": "Assist\u00eancia e desenvolvimento social", "attr": {"href": "#assistencia-desenvolvimento-social", "id": "assistencia-desenvolvimento-social", "name": "assistencia-desenvolvimento-social"}, "children": [{"data": "Auxilio sociais", "attr": {"href": "#auxilio-sociais", "id": "auxilio-sociais", "name": "auxilio-sociais"}}, {"data": "Entidades de assist\u00eancia", "attr": {"href": "#entidades-assistencia", "id": "entidades-assistencia", "name": "entidades-assistencia"}}, {"data": "Programas de transfer\u00eancia de renda", "attr": {"href": "#programas-transferencia-renda", "id": "programas-transferencia-renda", "name": "programas-transferencia-renda"}}, {"data": "Prote\u00e7\u00e3o social b\u00e1sica", "attr": {"href": "#protecao-social-basica", "id": "protecao-social-basica", "name": "protecao-social-basica"}}, {"data": "Prote\u00e7\u00e3o social especial \u00e0 pessoa em situa\u00e7\u00e3o de risco", "attr": {"href": "#protecao-social-especial-a-pessoa-situacao-risco", "id": "protecao-social-especial-a-pessoa-situacao-risco", "name": "protecao-social-especial-a-pessoa-situacao-risco"}}, {"data": "Trabalho social volunt\u00e1rio", "attr": {"href": "#trabalho-social-voluntario", "id": "trabalho-social-voluntario", "name": "trabalho-social-voluntario"}}]}, {"data": "Comunidade e sociedade", "attr": {"href": "#comunidade-sociedade", "id": "comunidade-sociedade", "name": "comunidade-sociedade"}, "children": [{"data": "Minorias", "attr": {"href": "#minorias", "id": "minorias", "name": "minorias"}}, {"data": "Povos ind\u00edgenas", "attr": {"href": "#povos-indigenas", "id": "povos-indigenas", "name": "povos-indigenas"}}]}, {"data": "Fam\u00edlia", "attr": {"href": "#familia", "id": "familia", "name": "familia"}, "children": [{"data": "Ado\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#adocao", "id": "adocao", "name": "adocao"}}, {"data": "Formas de uni\u00e3o", "attr": {"href": "#formas-uniao", "id": "formas-uniao", "name": "formas-uniao"}, "children": [{"data": "Casamento", "attr": {"href": "#casamento", "id": "casamento", "name": "casamento"}}, {"data": "Concubinato", "attr": {"href": "#concubinato", "id": "concubinato", "name": "concubinato"}}, {"data": "Parceria", "attr": {"href": "#parceria", "id": "parceria", "name": "parceria"}}, {"data": "Uni\u00e3o est\u00e1vel", "attr": {"href": "#uniao-estavel", "id": "uniao-estavel", "name": "uniao-estavel"}}]}, {"data": "Pens\u00e3o aliment\u00edcia e alimentos", "attr": {"href": "#pensao-alimenticia-alimentos", "id": "pensao-alimenticia-alimentos", "name": "pensao-alimenticia-alimentos"}}, {"data": "Planejamento familiar", "attr": {"href": "#planejamento-familiar", "id": "planejamento-familiar", "name": "planejamento-familiar"}}, {"data": "Poder familiar", "attr": {"href": "#poder-familiar", "id": "poder-familiar", "name": "poder-familiar"}}, {"data": "Reconhecimento de filho", "attr": {"href": "#reconhecimento-filho", "id": "reconhecimento-filho", "name": "reconhecimento-filho"}}, {"data": "Separa\u00e7\u00e3o e divorcio", "attr": {"href": "#separacao-divorcio", "id": "separacao-divorcio", "name": "separacao-divorcio"}}, {"data": "Sucess\u00e3o", "attr": {"href": "#sucessao", "id": "sucessao", "name": "sucessao"}}, {"data": "Tutela e curatela", "attr": {"href": "#tutela-curatela", "id": "tutela-curatela", "name": "tutela-curatela"}}]}, {"data": "Pessoa", "attr": {"href": "#pessoa", "id": "pessoa", "name": "pessoa"}, "children": [{"data": "Direitos e deveres individuais", "attr": {"href": "#direitos-deveres-individuais", "id": "direitos-deveres-individuais", "name": "direitos-deveres-individuais"}, "children": [{"data": "Estatuto da crian\u00e7a e do adolescente", "attr": {"href": "#estatuto-crianca-adolescente", "id": "estatuto-crianca-adolescente", "name": "estatuto-crianca-adolescente"}}, {"data": "Estatuto do idoso", "attr": {"href": "#estatuto-idoso", "id": "estatuto-idoso", "name": "estatuto-idoso"}}, {"data": "Estatuto do \u00edndio", "attr": {"href": "#estatuto-indio", "id": "estatuto-indio", "name": "estatuto-indio"}}]}, {"data": "Direitos humanos", "attr": {"href": "#direitos-humanos", "id": "direitos-humanos", "name": "direitos-humanos"}}, {"data": "Identifica\u00e7\u00e3o pessoal", "attr": {"href": "#identificacao-pessoal", "id": "identificacao-pessoal", "name": "identificacao-pessoal"}, "children": [{"data": "Achados e perdidos", "attr": {"href": "#achados-perdidos", "id": "achados-perdidos", "name": "achados-perdidos"}}, {"data": "Alistamento militar", "attr": {"href": "#alistamento-militar", "id": "alistamento-militar", "name": "alistamento-militar"}}, {"data": "Atestado de antecedentes", "attr": {"href": "#atestado-antecedentes", "id": "atestado-antecedentes", "name": "atestado-antecedentes"}}, {"data": "Carteira de estudante", "attr": {"href": "#carteira-estudante", "id": "carteira-estudante", "name": "carteira-estudante"}}, {"data": "Carteira de identidade", "attr": {"href": "#carteira-identidade", "id": "carteira-identidade", "name": "carteira-identidade"}}, {"data": "Carteira nacional de habilita\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#carteira-nacional-habilitacao", "id": "carteira-nacional-habilitacao", "name": "carteira-nacional-habilitacao"}}, {"data": "Carteira de trabalho", "attr": {"href": "#carteira-trabalho", "id": "carteira-trabalho", "name": "carteira-trabalho"}}, {"data": "Certid\u00f5es", "attr": {"href": "#certidoes", "id": "certidoes", "name": "certidoes"}}, {"data": "CPF", "attr": {"href": "#cpf", "id": "cpf", "name": "cpf"}}, {"data": "Passaporte", "attr": {"href": "#passaporte", "id": "passaporte", "name": "passaporte"}}, {"data": "Registro de nascimento", "attr": {"href": "#registro-nascimento", "id": "registro-nascimento", "name": "registro-nascimento"}}, {"data": "T\u00edtulo de eleitor", "attr": {"href": "#titulo-eleitor", "id": "titulo-eleitor", "name": "titulo-eleitor"}}]}]}, {"data": "Previd\u00eancia social", "attr": {"href": "#previdencia-social", "id": "previdencia-social", "name": "previdencia-social"}, "children": [{"data": "Beneficio assistencial ao idoso e ao deficiente", "attr": {"href": "#beneficio-assistencial-idoso-deficiente", "id": "beneficio-assistencial-idoso-deficiente", "name": "beneficio-assistencial-idoso-deficiente"}}, {"data": "Beneficio previdenci\u00e1rios", "attr": {"href": "#beneficio-previdenciarios", "id": "beneficio-previdenciarios", "name": "beneficio-previdenciarios"}, "children": [{"data": "Aposentadoria especial", "attr": {"href": "#aposentadoria-especial", "id": "aposentadoria-especial", "name": "aposentadoria-especial"}}, {"data": "Aposentadoria por idade", "attr": {"href": "#aposentadoria-idade", "id": "aposentadoria-idade", "name": "aposentadoria-idade"}}, {"data": "Aposentadoria por invalidez", "attr": {"href": "#aposentadoria-invalidez", "id": "aposentadoria-invalidez", "name": "aposentadoria-invalidez"}}, {"data": "Aposentadoria por tempo de contribui\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#aposentadoria-tempo-contribuicao", "id": "aposentadoria-tempo-contribuicao", "name": "aposentadoria-tempo-contribuicao"}}, {"data": "Auxilio doen\u00e7a", "attr": {"href": "#auxilio-doenca", "id": "auxilio-doenca", "name": "auxilio-doenca"}}, {"data": "Auxilio reclus\u00e3o", "attr": {"href": "#auxilio-reclusao", "id": "auxilio-reclusao", "name": "auxilio-reclusao"}}, {"data": "Pens\u00e3o por morte", "attr": {"href": "#pensao-morte", "id": "pensao-morte", "name": "pensao-morte"}}, {"data": "Sal\u00e1rio fam\u00edlia", "attr": {"href": "#salario-familia", "id": "salario-familia", "name": "salario-familia"}}, {"data": "Sal\u00e1rio maternidade", "attr": {"href": "#salario-maternidade", "id": "salario-maternidade", "name": "salario-maternidade"}}]}, {"data": "Pens\u00f5es", "attr": {"href": "#pensoes", "id": "pensoes", "name": "pensoes"}}, {"data": "Previd\u00eancia b\u00e1sica", "attr": {"href": "#previdencia-basica", "id": "previdencia-basica", "name": "previdencia-basica"}}, {"data": "Previd\u00eancia complementar", "attr": {"href": "#previdencia-complementar", "id": "previdencia-complementar", "name": "previdencia-complementar"}}, {"data": "Previd\u00eancia do regime estatut\u00e1rio", "attr": {"href": "#previdencia-regime-estatutario", "id": "previdencia-regime-estatutario", "name": "previdencia-regime-estatutario"}}, {"data": "Previd\u00eancia do servidor", "attr": {"href": "#previdencia-servidor", "id": "previdencia-servidor", "name": "previdencia-servidor"}}, {"data": "Reabilita\u00e7\u00e3o profissional", "attr": {"href": "#reabilitacao-profissional", "id": "reabilitacao-profissional", "name": "reabilitacao-profissional"}}]}, {"data": "Prote\u00e7\u00e3o e defesa do cidad\u00e3o", "attr": {"href": "#protecao-defesa-cidadao", "id": "protecao-defesa-cidadao", "name": "protecao-defesa-cidadao"}, "children": [{"data": "Assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita", "attr": {"href": "#assistencia-juridica-gratuita", "id": "assistencia-juridica-gratuita", "name": "assistencia-juridica-gratuita"}}, {"data": "Classifica\u00e7\u00e3o indicativa de v\u00eddeos, jogos, cinemas e outros", "attr": {"href": "#classificacao-indicativa-videos-jogos-cinemas-outros", "id": "classificacao-indicativa-videos-jogos-cinemas-outros", "name": "classificacao-indicativa-videos-jogos-cinemas-outros"}}, {"data": "Defesa do consumidor", "attr": {"href": "#defesa-consumidor", "id": "defesa-consumidor", "name": "defesa-consumidor"}}, {"data": "Den\u00fancia", "attr": {"href": "#denuncia", "id": "denuncia", "name": "denuncia"}}, {"data": "Ouvidoria", "attr": {"href": "#ouvidoria", "id": "ouvidoria", "name": "ouvidoria"}}]}, {"data": "Sociedade Civil - Organiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#sociedade-civil-organizacao-participacao", "id": "sociedade-civil-organizacao-participacao", "name": "sociedade-civil-organizacao-participacao"}, "children": [{"data": "Associa\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#associacao", "id": "associacao", "name": "associacao"}, "children": [{"data": "Sindicato", "attr": {"href": "#sindicato", "id": "sindicato", "name": "sindicato"}}]}, {"data": "Confer\u00eancias", "attr": {"href": "#conferencias", "id": "conferencias", "name": "conferencias"}}, {"data": "Conselhos", "attr": {"href": "#conselhos", "id": "conselhos", "name": "conselhos"}}, {"data": "Entidades de interesse publico", "attr": {"href": "#entidades-interesse-publico", "id": "entidades-interesse-publico", "name": "entidades-interesse-publico"}}, {"data": "Funda\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#fundacao", "id": "fundacao", "name": "fundacao"}}, {"data": "Organiza\u00e7\u00e3o religiosa", "attr": {"href": "#organizacao-religiosa", "id": "organizacao-religiosa", "name": "organizacao-religiosa"}}, {"data": "Organiza\u00e7\u00e3o da sociedade civil de interesse publico", "attr": {"href": "#organizacao-sociedade-civil-interesse-publico", "id": "organizacao-sociedade-civil-interesse-publico", "name": "organizacao-sociedade-civil-interesse-publico"}}, {"data": "Partido pol\u00edtico", "attr": {"href": "#partido-politico", "id": "partido-politico", "name": "partido-politico"}}]}]}, {"data": {"href": "#relacoes-internacionais", "name": "relacoes-internacionais", "title": "Rela\u00e7\u00f5es internacionais"}, "attr": {"id": "relacoes-internacionais"}, "children": [{"data": "Estrangeiro", "attr": {"href": "#estrangeiro", "id": "estrangeiro", "name": "estrangeiro"}, "children": [{"data": "Carteira de identifica\u00e7\u00e3o do estrangeiro", "attr": {"href": "#carteira-identificacao-estrangeiro", "id": "carteira-identificacao-estrangeiro", "name": "carteira-identificacao-estrangeiro"}}, {"data": "Extradi\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#extradicao", "id": "extradicao", "name": "extradicao"}}, {"data": "Igualdade de direitos do estrangeiro", "attr": {"href": "#igualdade-direitos-estrangeiro", "id": "igualdade-direitos-estrangeiro", "name": "igualdade-direitos-estrangeiro"}}, {"data": "Naturaliza\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#naturalizacao", "id": "naturalizacao", "name": "naturalizacao"}}, {"data": "Perman\u00eancia do estrangeiro", "attr": {"href": "#permanencia-estrangeiro", "id": "permanencia-estrangeiro", "name": "permanencia-estrangeiro"}}, {"data": "Trabalho estrangeiro", "attr": {"href": "#trabalho-estrangeiro", "id": "trabalho-estrangeiro", "name": "trabalho-estrangeiro"}}]}, {"data": "Organiza\u00e7\u00f5es internacionais", "attr": {"href": "#organizacoes-internacionais", "id": "organizacoes-internacionais", "name": "organizacoes-internacionais"}, "children": [{"data": "Grupos e organismos pol\u00edticos internacionais", "attr": {"href": "#grupos-organismos-politicos-internacionais", "id": "grupos-organismos-politicos-internacionais", "name": "grupos-organismos-politicos-internacionais"}}]}, {"data": "Pol\u00edtica externa", "attr": {"href": "#politica-externa", "id": "politica-externa", "name": "politica-externa"}, "children": [{"data": "Acordos internacionais", "attr": {"href": "#acordos-internacionais", "id": "acordos-internacionais", "name": "acordos-internacionais"}, "children": [{"data": "Asilo pol\u00edtico", "attr": {"href": "#asilo-politico", "id": "asilo-politico", "name": "asilo-politico"}}, {"data": "Conven\u00e7\u00e3o internacional", "attr": {"href": "#convencao-internacional", "id": "convencao-internacional", "name": "convencao-internacional"}}, {"data": "Tratado internacional", "attr": {"href": "#tratado-internacional", "id": "tratado-internacional", "name": "tratado-internacional"}}]}, {"data": "Coopera\u00e7\u00e3o jur\u00eddica internacional", "attr": {"href": "#cooperacao-juridica-internacional", "id": "cooperacao-juridica-internacional", "name": "cooperacao-juridica-internacional"}}, {"data": "Mercosul e integra\u00e7\u00e3o regional", "attr": {"href": "#mercosul-integracao-regional", "id": "mercosul-integracao-regional", "name": "mercosul-integracao-regional"}}, {"data": "Rela\u00e7\u00f5es bilaterais", "attr": {"href": "#relacoes-bilaterais", "id": "relacoes-bilaterais", "name": "relacoes-bilaterais"}}]}, {"data": "Promo\u00e7\u00e3o comercial internacional", "attr": {"href": "#promocao-comercial-internacional", "id": "promocao-comercial-internacional", "name": "promocao-comercial-internacional"}}, {"data": "Rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas", "attr": {"href": "#relacoes-diplomaticas", "id": "relacoes-diplomaticas", "name": "relacoes-diplomaticas"}}, {"data": "Servi\u00e7os consulares", "attr": {"href": "#servicos-consulares", "id": "servicos-consulares", "name": "servicos-consulares"}, "children": [{"data": "Representa\u00e7\u00f5es brasileira no exterior", "attr": {"href": "#representacoes-brasileira-exterior", "id": "representacoes-brasileira-exterior", "name": "representacoes-brasileira-exterior"}}, {"data": "Representa\u00e7\u00f5es estrangeira no Brasil", "attr": {"href": "#representacoes-estrangeira-brasil", "id": "representacoes-estrangeira-brasil", "name": "representacoes-estrangeira-brasil"}}]}]}, {"data": {"href": "#saude", "name": "saude", "title": "Sa\u00fade"}, "attr": {"id": "saude"}, "children": [{"data": "Alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#alimentacao-nutricao", "id": "alimentacao-nutricao", "name": "alimentacao-nutricao"}, "children": [{"data": "Alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel", "attr": {"href": "#alimentacao-saudavel", "id": "alimentacao-saudavel", "name": "alimentacao-saudavel"}}, {"data": "Seguran\u00e7a alimentar e nutricional", "attr": {"href": "#seguranca-alimentar-nutricional", "id": "seguranca-alimentar-nutricional", "name": "seguranca-alimentar-nutricional"}}, {"data": "Transtornos alimentares", "attr": {"href": "#transtornos-alimentares", "id": "transtornos-alimentares", "name": "transtornos-alimentares"}, "children": [{"data": "Desnutri\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#desnutricao", "id": "desnutricao", "name": "desnutricao"}}, {"data": "Obesidade", "attr": {"href": "#obesidade", "id": "obesidade", "name": "obesidade"}}]}]}, {"data": "Ambiente e sa\u00fade", "attr": {"href": "#ambiente-saude", "id": "ambiente-saude", "name": "ambiente-saude"}, "children": [{"data": "Res\u00edduos industriais", "attr": {"href": "#residuos-industriais", "id": "residuos-industriais", "name": "residuos-industriais"}}, {"data": "Res\u00edduos perigosos", "attr": {"href": "#residuos-perigosos", "id": "residuos-perigosos", "name": "residuos-perigosos"}}, {"data": "Res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade", "attr": {"href": "#residuos-servicos-saude", "id": "residuos-servicos-saude", "name": "residuos-servicos-saude"}}, {"data": "Saneamento", "attr": {"href": "#saneamento", "id": "saneamento", "name": "saneamento"}}]}, {"data": "Arquitetura e engenharia em sa\u00fade", "attr": {"href": "#arquitetura-engenharia-saude", "id": "arquitetura-engenharia-saude", "name": "arquitetura-engenharia-saude"}, "children": [{"data": "Equipamentos m\u00e9dico-hospitalares", "attr": {"href": "#equipamentos-medico-hospitalares", "id": "equipamentos-medico-hospitalares", "name": "equipamentos-medico-hospitalares"}}]}, {"data": "Auditoria em sa\u00fade", "attr": {"href": "#auditoria-saude", "id": "auditoria-saude", "name": "auditoria-saude"}}, {"data": "Ci\u00eancia e tecnologia em sa\u00fade", "attr": {"href": "#ciencia-tecnologia-saude", "id": "ciencia-tecnologia-saude", "name": "ciencia-tecnologia-saude"}, "children": [{"data": "Bio\u00e9tica", "attr": {"href": "#bioetica", "id": "bioetica", "name": "bioetica"}}, {"data": "Pesquisa em sa\u00fade", "attr": {"href": "#pesquisa-saude", "id": "pesquisa-saude", "name": "pesquisa-saude"}}, {"data": "Tecnologia em sa\u00fade", "attr": {"href": "#tecnologia-saude", "id": "tecnologia-saude", "name": "tecnologia-saude"}}]}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade", "attr": {"href": "#educacao-saude", "id": "educacao-saude", "name": "educacao-saude"}, "children": [{"data": "Campanhas de sa\u00fade", "attr": {"href": "#campanhas-saude", "id": "campanhas-saude", "name": "campanhas-saude"}, "children": [{"data": "AIDS", "attr": {"href": "#aids", "id": "aids", "name": "aids"}}, {"data": "Dengue", "attr": {"href": "#dengue", "id": "dengue", "name": "dengue"}}, {"data": "DST", "attr": {"href": "#dst", "id": "dst", "name": "dst"}}, {"data": "Gripe", "attr": {"href": "#gripe", "id": "gripe", "name": "gripe"}}, {"data": "Paralisia infantil", "attr": {"href": "#paralisia-infantil", "id": "paralisia-infantil", "name": "paralisia-infantil"}}]}]}, {"data": "Emerg\u00eancias e Urg\u00eancias", "attr": {"href": "#emergencias-urgencias", "id": "emergencias-urgencias", "name": "emergencias-urgencias"}, "children": [{"data": "Primeiros socorros", "attr": {"href": "#primeiros-socorros", "id": "primeiros-socorros", "name": "primeiros-socorros"}, "children": [{"data": "Bombeiro 193", "attr": {"href": "#bombeiro-193", "id": "bombeiro-193", "name": "bombeiro-193"}}, {"data": "SAMU 192", "attr": {"href": "#samu-192", "id": "samu-192", "name": "samu-192"}}, {"data": "UPA 24 horas", "attr": {"href": "#upa-24-horas", "id": "upa-24-horas", "name": "upa-24-horas"}}]}, {"data": "Pronto socorro", "attr": {"href": "#pronto-socorro", "id": "pronto-socorro", "name": "pronto-socorro"}}]}, {"data": "\u00c9tica de profissionais de sa\u00fade", "attr": {"href": "#etica-profissionais-saude", "id": "etica-profissionais-saude", "name": "etica-profissionais-saude"}}, {"data": "Farm\u00e1cia", "attr": {"href": "#farmacia", "id": "farmacia", "name": "farmacia"}, "children": [{"data": "Farm\u00e1cia b\u00e1sica", "attr": {"href": "#farmacia-basica", "id": "farmacia-basica", "name": "farmacia-basica"}}, {"data": "Farm\u00e1cia hospitalar", "attr": {"href": "#farmacia-hospitalar", "id": "farmacia-hospitalar", "name": "farmacia-hospitalar"}}, {"data": "Farm\u00e1cia popular", "attr": {"href": "#farmacia-popular", "id": "farmacia-popular", "name": "farmacia-popular"}}]}, {"data": "Humaniza\u00e7\u00e3o na sa\u00fade", "attr": {"href": "#humanizacao-saude", "id": "humanizacao-saude", "name": "humanizacao-saude"}}, {"data": "Infec\u00e7\u00e3o hospitalar", "attr": {"href": "#infeccao-hospitalar", "id": "infeccao-hospitalar", "name": "infeccao-hospitalar"}}, {"data": "Legisla\u00e7\u00e3o de sa\u00fade", "attr": {"href": "#legislacao-saude", "id": "legislacao-saude", "name": "legislacao-saude"}}, {"data": "Medicamentos", "attr": {"href": "#medicamentos", "id": "medicamentos", "name": "medicamentos"}, "children": [{"data": "Custos de medicamentos", "attr": {"href": "#custos-medicamentos", "id": "custos-medicamentos", "name": "custos-medicamentos"}}, {"data": "Medicamentos essenciais", "attr": {"href": "#medicamentos-essenciais", "id": "medicamentos-essenciais", "name": "medicamentos-essenciais"}}, {"data": "Medicamentos fitoter\u00e1picos", "attr": {"href": "#medicamentos-fitoterapicos", "id": "medicamentos-fitoterapicos", "name": "medicamentos-fitoterapicos"}}, {"data": "Medicamentos fracionados", "attr": {"href": "#medicamentos-fracionados", "id": "medicamentos-fracionados", "name": "medicamentos-fracionados"}}, {"data": "Medicamentos gen\u00e9ricos", "attr": {"href": "#medicamentos-genericos", "id": "medicamentos-genericos", "name": "medicamentos-genericos"}}, {"data": "Medicamentos proibidos", "attr": {"href": "#medicamentos-proibidos", "id": "medicamentos-proibidos", "name": "medicamentos-proibidos"}}, {"data": "Medicamentos similares", "attr": {"href": "#medicamentos-similares", "id": "medicamentos-similares", "name": "medicamentos-similares"}}, {"data": "Qualidade dos medicamento", "attr": {"href": "#qualidade-medicamento", "id": "qualidade-medicamento", "name": "qualidade-medicamento"}}]}, {"data": "Medicina natural", "attr": {"href": "#medicina-natural", "id": "medicina-natural", "name": "medicina-natural"}, "children": [{"data": "Acupuntura", "attr": {"href": "#acupuntura", "id": "acupuntura", "name": "acupuntura"}}, {"data": "Fitoterapia", "attr": {"href": "#fitoterapia", "id": "fitoterapia", "name": "fitoterapia"}}, {"data": "Homeopatia", "attr": {"href": "#homeopatia", "id": "homeopatia", "name": "homeopatia"}}]}, {"data": "Or\u00e7amento de sa\u00fade", "attr": {"href": "#orcamento-saude", "id": "orcamento-saude", "name": "orcamento-saude"}}, {"data": "Participa\u00e7\u00e3o e controle social em sa\u00fade", "attr": {"href": "#participacao-controle-social-saude", "id": "participacao-controle-social-saude", "name": "participacao-controle-social-saude"}, "children": [{"data": "Conselhos de sa\u00fade", "attr": {"href": "#conselhos-saude", "id": "conselhos-saude", "name": "conselhos-saude"}}, {"data": "Direito dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os de sa\u00fade", "attr": {"href": "#direito-usuarios-servicos-saude", "id": "direito-usuarios-servicos-saude", "name": "direito-usuarios-servicos-saude"}}, {"data": "Ouvidoria", "attr": {"href": "#ouvidoria", "id": "ouvidoria", "name": "ouvidoria"}}]}, {"data": "Recursos humanos em sa\u00fade", "attr": {"href": "#recursos-humanos-saude", "id": "recursos-humanos-saude", "name": "recursos-humanos-saude"}, "children": [{"data": "Gest\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade", "attr": {"href": "#gestao-educacao-saude", "id": "gestao-educacao-saude", "name": "gestao-educacao-saude"}}, {"data": "Gest\u00e3o do trabalho em sa\u00fade", "attr": {"href": "#gestao-trabalho-saude", "id": "gestao-trabalho-saude", "name": "gestao-trabalho-saude"}}]}, {"data": "Sangue e hemoderivados", "attr": {"href": "#sangue-hemoderivados", "id": "sangue-hemoderivados", "name": "sangue-hemoderivados"}, "children": [{"data": "Banco de sangue", "attr": {"href": "#banco-sangue", "id": "banco-sangue", "name": "banco-sangue"}}]}, {"data": "Sa\u00fade do adolescente e do jovem", "attr": {"href": "#saude-adolescente-jovem", "id": "saude-adolescente-jovem", "name": "saude-adolescente-jovem"}}, {"data": "Sa\u00fade bucal", "attr": {"href": "#saude-bucal", "id": "saude-bucal", "name": "saude-bucal"}, "children": [{"data": "Brasil Sorridente", "attr": {"href": "#brasil-sorridente", "id": "brasil-sorridente", "name": "brasil-sorridente"}}]}, {"data": "Sa\u00fade da crian\u00e7a", "attr": {"href": "#saude-crianca", "id": "saude-crianca", "name": "saude-crianca"}, "children": [{"data": "Aleitamento materno", "attr": {"href": "#aleitamento-materno", "id": "aleitamento-materno", "name": "aleitamento-materno"}}, {"data": "Banco de leite humano", "attr": {"href": "#banco-leite-humano", "id": "banco-leite-humano", "name": "banco-leite-humano"}}, {"data": "Mortalidade infantil", "attr": {"href": "#mortalidade-infantil", "id": "mortalidade-infantil", "name": "mortalidade-infantil"}}]}, {"data": "Sa\u00fade da fam\u00edlia", "attr": {"href": "#saude-familia", "id": "saude-familia", "name": "saude-familia"}}, {"data": "Sa\u00fade do homem", "attr": {"href": "#saude-homem", "id": "saude-homem", "name": "saude-homem"}}, {"data": "Sa\u00fade do idoso", "attr": {"href": "#saude-idoso", "id": "saude-idoso", "name": "saude-idoso"}}, {"data": "Sa\u00fade do ind\u00edgena", "attr": {"href": "#saude-indigena", "id": "saude-indigena", "name": "saude-indigena"}}, {"data": "Sa\u00fade mental", "attr": {"href": "#saude-mental", "id": "saude-mental", "name": "saude-mental"}}, {"data": "Sa\u00fade da mulher", "attr": {"href": "#saude-mulher", "id": "saude-mulher", "name": "saude-mulher"}, "children": [{"data": "Mortalidade materna", "attr": {"href": "#mortalidade-materna", "id": "mortalidade-materna", "name": "mortalidade-materna"}}]}, {"data": "Sa\u00fade ocular", "attr": {"href": "#saude-ocular", "id": "saude-ocular", "name": "saude-ocular"}}, {"data": "Sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra", "attr": {"href": "#saude-populacao-negra", "id": "saude-populacao-negra", "name": "saude-populacao-negra"}}, {"data": "Sa\u00fade dos portadores de defici\u00eancias", "attr": {"href": "#saude-portadores-deficiencias", "id": "saude-portadores-deficiencias", "name": "saude-portadores-deficiencias"}}, {"data": "Sa\u00fade reprodutiva", "attr": {"href": "#saude-reprodutiva", "id": "saude-reprodutiva", "name": "saude-reprodutiva"}}, {"data": "Sa\u00fade no sistema penitenci\u00e1rio", "attr": {"href": "#saude-sistema-penitenciario", "id": "saude-sistema-penitenciario", "name": "saude-sistema-penitenciario"}}, {"data": "Sa\u00fade do trabalhador", "attr": {"href": "#saude-trabalhador", "id": "saude-trabalhador", "name": "saude-trabalhador"}}, {"data": "Sa\u00fade do viajante", "attr": {"href": "#saude-viajante", "id": "saude-viajante", "name": "saude-viajante"}, "children": [{"data": "Vacina\u00e7\u00e3o do viajante", "attr": {"href": "#vacinacao-viajante", "id": "vacinacao-viajante", "name": "vacinacao-viajante"}, "children": [{"data": "Certificado Internacional de Vacina\u00e7\u00e3o e Profilaxia (CIVP)", "attr": {"href": "#certificado-internacional-vacinacao-profilaxia-civp", "id": "certificado-internacional-vacinacao-profilaxia-civp", "name": "certificado-internacional-vacinacao-profilaxia-civp"}}]}]}, {"data": "Sistema de informa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade", "attr": {"href": "#sistema-informacao-saude", "id": "sistema-informacao-saude", "name": "sistema-informacao-saude"}, "children": [{"data": "Cadastro nacional de estabelecimento de sa\u00fade", "attr": {"href": "#cadastro-nacional-estabelecimento-saude", "id": "cadastro-nacional-estabelecimento-saude", "name": "cadastro-nacional-estabelecimento-saude"}}, {"data": "Cart\u00e3o nacional de sa\u00fade", "attr": {"href": "#cartao-nacional-saude", "id": "cartao-nacional-saude", "name": "cartao-nacional-saude"}}, {"data": "Estat\u00edsticas em sa\u00fade", "attr": {"href": "#estatisticas-saude", "id": "estatisticas-saude", "name": "estatisticas-saude"}}]}, {"data": "Sistema de sa\u00fade", "attr": {"href": "#sistema-saude", "id": "sistema-saude", "name": "sistema-saude"}, "children": [{"data": "Sistema de sa\u00fade suplementar", "attr": {"href": "#sistema-saude-suplementar", "id": "sistema-saude-suplementar", "name": "sistema-saude-suplementar"}, "children": [{"data": "Planos de sa\u00fade", "attr": {"href": "#planos-saude", "id": "planos-saude", "name": "planos-saude"}}]}, {"data": "Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)", "attr": {"href": "#sistema-unico-saude-sus", "id": "sistema-unico-saude-sus", "name": "sistema-unico-saude-sus"}, "children": [{"data": "Planejamento e administra\u00e7\u00e3o em sa\u00fade p\u00fablica", "attr": {"href": "#planejamento-administracao-saude-publica", "id": "planejamento-administracao-saude-publica", "name": "planejamento-administracao-saude-publica"}, "children": [{"data": "Pol\u00edticas e diretrizes para o SUS", "attr": {"href": "#politicas-diretrizes-sus", "id": "politicas-diretrizes-sus", "name": "politicas-diretrizes-sus"}}]}]}]}, {"data": "Transplantes de \u00f3rg\u00e3os e tecidos", "attr": {"href": "#transplantes-orgaos-tecidos", "id": "transplantes-orgaos-tecidos", "name": "transplantes-orgaos-tecidos"}}, {"data": "Unidades de sa\u00fade", "attr": {"href": "#unidades-saude", "id": "unidades-saude", "name": "unidades-saude"}, "children": [{"data": "Ambulat\u00f3rio", "attr": {"href": "#ambulatorio", "id": "ambulatorio", "name": "ambulatorio"}}, {"data": "Hospital", "attr": {"href": "#hospital", "id": "hospital", "name": "hospital"}}, {"data": "Policl\u00ednica", "attr": {"href": "#policlinica", "id": "policlinica", "name": "policlinica"}}, {"data": "Posto de sa\u00fade", "attr": {"href": "#posto-saude", "id": "posto-saude", "name": "posto-saude"}}, {"data": "Pronto socorro", "attr": {"href": "#pronto-socorro", "id": "pronto-socorro", "name": "pronto-socorro"}}, {"data": "Unidade b\u00e1sica de sa\u00fade", "attr": {"href": "#unidade-basica-saude", "id": "unidade-basica-saude", "name": "unidade-basica-saude"}}]}, {"data": "Vacina\u00e7\u00e3o", "attr": {"href": "#vacinacao", "id": "vacinacao", "name": "vacinacao"}, "children": [{"data": "Calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o do adulto", "attr": {"href": "#calendario-vacinacao-adulto", "id": "calendario-vacinacao-adulto", "name": "calendario-vacinacao-adulto"}}, {"data": "Calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a", "attr": {"href": "#calendario-vacinacao-crianca", "id": "calendario-vacinacao-crianca", "name": "calendario-vacinacao-crianca"}}, {"data": "Calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o do idoso", "attr": {"href": "#calendario-vacinacao-idoso", "id": "calendario-vacinacao-idoso", "name": "calendario-vacinacao-idoso"}}]}, {"data": "Vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria", "attr": {"href": "#vigilancia-sanitaria", "id": "vigilancia-sanitaria", "name": "vigilancia-sanitaria"}, "children": [{"data": "Qualidade de produtos para o consumidor", "attr": {"href": "#qualidade-produtos-consumidor", "id": "qualidade-produtos-consumidor", "name": "qualidade-produtos-consumidor"}, "children": [{"data": "Qualidade de agrot\u00f3xicos", "attr": {"href": "#qualidade-agrotoxicos", "id": "qualidade-agrotoxicos", "name": "qualidade-agrotoxicos"}}, {"data": "Qualidade de alimentos", "attr": {"href": "#qualidade-alimentos", "id": "qualidade-alimentos", "name": "qualidade-alimentos"}}, {"data": "Qualidade de cosm\u00e9ticos", "attr": {"href": "#qualidade-cosmeticos", "id": "qualidade-cosmeticos", "name": "qualidade-cosmeticos"}}, {"data": "Qualidade de derivados do tabaco", "attr": {"href": "#qualidade-derivados-tabaco", "id": "qualidade-derivados-tabaco", "name": "qualidade-derivados-tabaco"}}, {"data": "Qualidade de medicamentos", "attr": {"href": "#qualidade-medicamentos", "id": "qualidade-medicamentos", "name": "qualidade-medicamentos"}}, {"data": "Qualidade de saneantes", "attr": {"href": "#qualidade-saneantes", "id": "qualidade-saneantes", "name": "qualidade-saneantes"}}]}, {"data": "Vacinas", "attr": {"href": "#vacinas", "id": "vacinas", "name": "vacinas"}}]}, {"data": "Viol\u00eancia", "attr": {"href": "#violencia", "id": "violencia", "name": "violencia"}, "children": [{"data": "Viol\u00eancia contra o idoso", "attr": {"href": "#violencia-contra-idoso", "id": "violencia-contra-idoso", "name": "violencia-contra-idoso"}}, {"data": "Viol\u00eancia contra o menor", "attr": {"href": "#violencia-contra-menor", "id": "violencia-contra-menor", "name": "violencia-contra-menor"}}, {"data": "Viol\u00eancia dom\u00e9stica", "attr": {"href": "#violencia-domestica", "id": "violencia-domestica", "name": "violencia-domestica"}}, {"data": "Viol\u00eancia de g\u00eanero", "attr": {"href": "#violencia-genero", "id": "violencia-genero", "name": "violencia-genero"}}, {"data": "Viol\u00eancia urbana", "attr": {"href": "#violencia-urbana", "id": "violencia-urbana", "name": "violencia-urbana"}}]}]}, {"data": {"href": "#trabalho", "name": "trabalho", "title": "Trabalho"}, "attr": {"id": "trabalho"}, "children": [{"data": "Fiscaliza\u00e7\u00e3o do trabalho", "attr": {"href": "#fiscalizacao-trabalho", "id": "fiscalizacao-trabalho", "name": "fiscalizacao-trabalho"}}, {"data": "Legisla\u00e7\u00e3o trabalhista", "attr": {"href": "#legislacao-trabalhista", "id": "legislacao-trabalhista", "name": "legislacao-trabalhista"}, "children": [{"data": "Contrato de trabalho", "attr": {"href": "#contrato-trabalho", "id": "contrato-trabalho", "name": "contrato-trabalho"}}, {"data": "Rela\u00e7\u00f5es de trabalho", "attr": {"href": "#relacoes-trabalho", "id": "relacoes-trabalho", "name": "relacoes-trabalho"}}, {"data": "Seguran\u00e7a no trabalho", "attr": {"href": "#seguranca-trabalho", "id": "seguranca-trabalho", "name": "seguranca-trabalho"}}]}, {"data": "Mercado de trabalho", "attr": {"href": "#mercado-trabalho", "id": "mercado-trabalho", "name": "mercado-trabalho"}, "children": [{"data": "Desemprego", "attr": {"href": "#desemprego", "id": "desemprego", "name": "desemprego"}}, {"data": "Emprego", "attr": {"href": "#emprego", "id": "emprego", "name": "emprego"}, "children": [{"data": "Demanda de emprego", "attr": {"href": "#demanda-emprego", "id": "demanda-emprego", "name": "demanda-emprego"}}, {"data": "Oportunidades de emprego", "attr": {"href": "#oportunidades-emprego", "id": "oportunidades-emprego", "name": "oportunidades-emprego"}}]}, {"data": "Informa\u00e7\u00f5es sociais", "attr": {"href": "#informacoes-sociais", "id": "informacoes-sociais", "name": "informacoes-sociais"}}]}, {"data": "Pol\u00edtica trabalhista", "attr": {"href": "#politica-trabalhista", "id": "politica-trabalhista", "name": "politica-trabalhista"}, "children": [{"data": "Alimenta\u00e7\u00e3o do trabalhador", "attr": {"href": "#alimentacao-trabalhador", "id": "alimentacao-trabalhador", "name": "alimentacao-trabalhador"}}, {"data": "Contribui\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria", "attr": {"href": "#contribuicao-previdenciaria", "id": "contribuicao-previdenciaria", "name": "contribuicao-previdenciaria"}}, {"data": "Prote\u00e7\u00e3o ao trabalhador", "attr": {"href": "#protecao-trabalhador", "id": "protecao-trabalhador", "name": "protecao-trabalhador"}}, {"data": "Seguro desemprego", "attr": {"href": "#seguro-desemprego", "id": "seguro-desemprego", "name": "seguro-desemprego"}}, {"data": "Transporte do trabalhador", "attr": {"href": "#transporte-trabalhador", "id": "transporte-trabalhador", "name": "transporte-trabalhador"}}]}, {"data": "Profiss\u00f5es e ocupa\u00e7\u00f5es", "attr": {"href": "#profissoes-ocupacoes", "id": "profissoes-ocupacoes", "name": "profissoes-ocupacoes"}, "children": [{"data": "Classifica\u00e7\u00e3o brasileira de ocupa\u00e7\u00f5es", "attr": {"href": "#classificacao-brasileira-ocupacoes", "id": "classificacao-brasileira-ocupacoes", "name": "classificacao-brasileira-ocupacoes"}}, {"data": "Entidade representativa de classe", "attr": {"href": "#entidade-representativa-classe", "id": "entidade-representativa-classe", "name": "entidade-representativa-classe"}}, {"data": "Regulamenta\u00e7\u00e3o profissional", "attr": {"href": "#regulamentacao-profissional", "id": "regulamentacao-profissional", "name": "regulamentacao-profissional"}}]}, {"data": "Qualifica\u00e7\u00e3o e aprendizagem profissional", "attr": {"href": "#qualificacao-aprendizagem-profissional", "id": "qualificacao-aprendizagem-profissional", "name": "qualificacao-aprendizagem-profissional"}}, {"data": "Trabalho estrangeiro", "attr": {"href": "#trabalho-estrangeiro", "id": "trabalho-estrangeiro", "name": "trabalho-estrangeiro"}}]}, {"data": {"href": "#transportes-transito", "name": "transportes-transito", "title": "Transportes e tr\u00e2nsito"}, "attr": {"id": "transportes-transito"}, "children": [{"data": "Tr\u00e2nsito", "attr": {"href": "#transito", "id": "transito", "name": "transito"}, "children": [{"data": "Acidentes de tr\u00e2nsito", "attr": {"href": "#acidentes-transito", "id": "acidentes-transito", "name": "acidentes-transito"}}, {"data": "Educa\u00e7\u00e3o no tr\u00e2nsito", "attr": {"href": "#educacao-transito", "id": "educacao-transito", "name": "educacao-transito"}, "children": [{"data": "Preven\u00e7\u00e3o de acidentes de tr\u00e2nsito", "attr": {"href": "#prevencao-acidentes-transito", "id": "prevencao-acidentes-transito", "name": "prevencao-acidentes-transito"}}]}, {"data": "Estat\u00edsticas de tr\u00e2nsito", "attr": {"href": "#estatisticas-transito", "id": "estatisticas-transito", "name": "estatisticas-transito"}}, {"data": "Mapas", "attr": {"href": "#mapas", "id": "mapas", "name": "mapas"}}, {"data": "Multas / infra\u00e7\u00f5es", "attr": {"href": "#multas-/-infracoes", "id": "multas-/-infracoes", "name": "multas-/-infracoes"}}, {"data": "Parcelamento de multas", "attr": {"href": "#parcelamento-multas", "id": "parcelamento-multas", "name": "parcelamento-multas"}}, {"data": "Radares", "attr": {"href": "#radares", "id": "radares", "name": "radares"}}]}, {"data": "Transporte a\u00e9reo", "attr": {"href": "#transporte-aereo", "id": "transporte-aereo", "name": "transporte-aereo"}}, {"data": "Transporte aquavi\u00e1rio", "attr": {"href": "#transporte-aquaviario", "id": "transporte-aquaviario", "name": "transporte-aquaviario"}, "children": [{"data": "Autoriza\u00e7\u00e3o de transporte aquavi\u00e1rio", "attr": {"href": "#autorizacao-transporte-aquaviario", "id": "autorizacao-transporte-aquaviario", "name": "autorizacao-transporte-aquaviario"}}, {"data": "Fiscaliza\u00e7\u00e3o de transporte aquavi\u00e1rio", "attr": {"href": "#fiscalizacao-transporte-aquaviario", "id": "fiscalizacao-transporte-aquaviario", "name": "fiscalizacao-transporte-aquaviario"}}, {"data": "Infraestrutura de transporte aquavi\u00e1rio", "attr": {"href": "#infraestrutura-transporte-aquaviario", "id": "infraestrutura-transporte-aquaviario", "name": "infraestrutura-transporte-aquaviario"}, "children": [{"data": "Hidrovias interiores", "attr": {"href": "#hidrovias-interiores", "id": "hidrovias-interiores", "name": "hidrovias-interiores"}}, {"data": "Portos", "attr": {"href": "#portos", "id": "portos", "name": "portos"}}, {"data": "Terminais privativos", "attr": {"href": "#terminais-privativos", "id": "terminais-privativos", "name": "terminais-privativos"}}]}, {"data": "Marinha mercante", "attr": {"href": "#marinha-mercante", "id": "marinha-mercante", "name": "marinha-mercante"}}, {"data": "Transporte aquavi\u00e1rio de cargas", "attr": {"href": "#transporte-aquaviario-cargas", "id": "transporte-aquaviario-cargas", "name": "transporte-aquaviario-cargas"}}, {"data": "Transporte aquavi\u00e1rio de passageiros", "attr": {"href": "#transporte-aquaviario-passageiros", "id": "transporte-aquaviario-passageiros", "name": "transporte-aquaviario-passageiros"}}]}, {"data": "Transporte dutovi\u00e1rio", "attr": {"href": "#transporte-dutoviario", "id": "transporte-dutoviario", "name": "transporte-dutoviario"}, "children": [{"data": "Gasodutos", "attr": {"href": "#gasodutos", "id": "gasodutos", "name": "gasodutos"}}, {"data": "Minerodutos", "attr": {"href": "#minerodutos", "id": "minerodutos", "name": "minerodutos"}}, {"data": "Oleodutos", "attr": {"href": "#oleodutos", "id": "oleodutos", "name": "oleodutos"}}]}, {"data": "Transporte especial", "attr": {"href": "#transporte-especial", "id": "transporte-especial", "name": "transporte-especial"}}, {"data": "Transporte ferrovi\u00e1rio", "attr": {"href": "#transporte-ferroviario", "id": "transporte-ferroviario", "name": "transporte-ferroviario"}, "children": [{"data": "Concess\u00e3o de transporte ferrovi\u00e1rio", "attr": {"href": "#concessao-transporte-ferroviario", "id": "concessao-transporte-ferroviario", "name": "concessao-transporte-ferroviario"}}, {"data": "Fiscaliza\u00e7\u00e3o de transporte ferrovi\u00e1rio", "attr": {"href": "#fiscalizacao-transporte-ferroviario", "id": "fiscalizacao-transporte-ferroviario", "name": "fiscalizacao-transporte-ferroviario"}}, {"data": "Infraestrutura de transporte ferrovi\u00e1rio", "attr": {"href": "#infraestrutura-transporte-ferroviario", "id": "infraestrutura-transporte-ferroviario", "name": "infraestrutura-transporte-ferroviario"}}, {"data": "Transporte ferrovi\u00e1rio de cargas", "attr": {"href": "#transporte-ferroviario-cargas", "id": "transporte-ferroviario-cargas", "name": "transporte-ferroviario-cargas"}}, {"data": "Transporte ferrovi\u00e1rio de passageiros", "attr": {"href": "#transporte-ferroviario-passageiros", "id": "transporte-ferroviario-passageiros", "name": "transporte-ferroviario-passageiros"}}]}, {"data": "Transporte internacional", "attr": {"href": "#transporte-internacional", "id": "transporte-internacional", "name": "transporte-internacional"}, "children": [{"data": "Transporte internacional de cargas", "attr": {"href": "#transporte-internacional-cargas", "id": "transporte-internacional-cargas", "name": "transporte-internacional-cargas"}}, {"data": "Transporte internacional de passageiros", "attr": {"href": "#transporte-internacional-passageiros", "id": "transporte-internacional-passageiros", "name": "transporte-internacional-passageiros"}}]}, {"data": "Transporte multimodal", "attr": {"href": "#transporte-multimodal", "id": "transporte-multimodal", "name": "transporte-multimodal"}, "children": [{"data": "Operador de transporte multimodal", "attr": {"href": "#operador-transporte-multimodal", "id": "operador-transporte-multimodal", "name": "operador-transporte-multimodal"}}, {"data": "Servi\u00e7os de coleta, unitiza\u00e7\u00e3o, desunitiza\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, armazenagem e entrega de cargas ao destinat\u00e1rio", "attr": {"href": "#servicos-coleta-unitizacao-desunitizacao-movimentacao-armazenagem-entrega-cargas-destinatario", "id": "servicos-coleta-unitizacao-desunitizacao-movimentacao-armazenagem-entrega-cargas-destinatario", "name": "servicos-coleta-unitizacao-desunitizacao-movimentacao-armazenagem-entrega-cargas-destinatario"}}]}, {"data": "Transporte rodovi\u00e1rio", "attr": {"href": "#transporte-rodoviario", "id": "transporte-rodoviario", "name": "transporte-rodoviario"}, "children": [{"data": "Concess\u00e3o de transporte rodovi\u00e1rio", "attr": {"href": "#concessao-transporte-rodoviario", "id": "concessao-transporte-rodoviario", "name": "concessao-transporte-rodoviario"}}, {"data": "Fiscaliza\u00e7\u00e3o de transporte rodovi\u00e1rio", "attr": {"href": "#fiscalizacao-transporte-rodoviario", "id": "fiscalizacao-transporte-rodoviario", "name": "fiscalizacao-transporte-rodoviario"}}, {"data": "Infraestrutura de transporte rodovi\u00e1rio", "attr": {"href": "#infraestrutura-transporte-rodoviario", "id": "infraestrutura-transporte-rodoviario", "name": "infraestrutura-transporte-rodoviario"}}, {"data": "Transporte rodovi\u00e1rio de cargas", "attr": {"href": "#transporte-rodoviario-cargas", "id": "transporte-rodoviario-cargas", "name": "transporte-rodoviario-cargas"}}, {"data": "Transporte rodovi\u00e1rio de passageiros", "attr": {"href": "#transporte-rodoviario-passageiros", "id": "transporte-rodoviario-passageiros", "name": "transporte-rodoviario-passageiros"}}]}]}]}