{"http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-pesquisa-desenvolvimento": {"prefLabel": ["Outros em Pesquisa e Desenvolvimento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#pesquisa-desenvolvimento"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-educacao": {"prefLabel": ["Outros em Educa\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-seguranca-ordem-publica": {"prefLabel": ["Outros em Seguran\u00e7a e Ordem P\u00fablica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#seguranca-ordem-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#orcamento": {"prefLabel": ["Or\u00e7amento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#administracao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#agropecuaria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#abastecimento", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#producao-agropecuaria", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-agropecuaria", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#defesa-agropecuaria"], "prefLabel": ["Agropecu\u00e1ria"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#pesquisa-desenvolvimento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-pesquisa-desenvolvimento", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#difusao"], "prefLabel": ["Pesquisa e Desenvolvimento"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#atendimento-basico": {"prefLabel": ["Atendimento b\u00e1sico "], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#habitacao-urbana": {"prefLabel": ["Habita\u00e7\u00e3o Urbana"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#habitacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#economia-financas": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-economia-financas", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#politica-economica", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#sistema-financeiro"], "prefLabel": ["Economia e Finan\u00e7as"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#telecomunicacoes": {"prefLabel": ["Telecomunica\u00e7\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#comunicacoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#sistema-financeiro": {"prefLabel": ["Sistema Financeiro "], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#economia-financas"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-agropecuaria": {"prefLabel": ["Outros em Agropecu\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#agropecuaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#biodiversidade": {"prefLabel": ["Biodiversidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#patrimonio": {"prefLabel": ["Patrim\u00f4nio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#administracao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#defesa-militar": {"prefLabel": ["Defesa militar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#defesa-nacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#industria": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#propriedade-industrial", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#producao-industrial", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-industria", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#mineracao"], "prefLabel": ["Ind\u00fastria"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#defesa-civil": {"prefLabel": ["Defesa Civil"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#defesa-nacional", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#seguranca-ordem-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#comercio-servicos": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#comercio-externo", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#turismo", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-comercio-servicos", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#defesa-consumidor"], "prefLabel": ["Com\u00e9rcio e Servi\u00e7os"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#energia-eletrica": {"prefLabel": ["Energia el\u00e9trica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#energia"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#operacoes-divida-publica": {"prefLabel": ["Opera\u00e7\u00f5es de d\u00edvida p\u00fablica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#administracao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#compras-governamentais": {"prefLabel": ["Compras governamentais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#administracao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#policiamento": {"prefLabel": ["Policiamento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#seguranca-ordem-publica"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#transporte-rodoviario": {"prefLabel": ["Transporte Rodovi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#transportes"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-meio-ambiente": {"prefLabel": ["Outros em Meio Ambiente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#esquema": {"hasTopConcept": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#habitacao", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#seguranca-ordem-publica", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#educacao", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#industria", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#comercio-servicos", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#trabalho", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#protecao-social", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#energia", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#defesa-nacional", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#relacoes-internacionais", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#previdencia-social", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#saude", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#economia-financas", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#agropecuaria", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#meio-ambiente", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#pesquisa-desenvolvimento", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#saneamento", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#cultura", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#comunicacoes", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#urbanismo", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#administracao", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#transportes", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#esporte-lazer"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#cooperacao-internacional": {"prefLabel": ["Coopera\u00e7\u00e3o Internacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#relacoes-internacionais"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#politica-economica": {"prefLabel": ["Politica econ\u00f4mica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#economia-financas"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#energia": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#combustiveis", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#energia-eletrica", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-energia"], "prefLabel": ["Energia"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#propriedade-industrial": {"prefLabel": ["Propriedade Industrial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#industria"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-esporte-lazer": {"prefLabel": ["Outros em Esporte e Lazer"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#esporte-lazer"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#defesa-nacional": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-defesa-nacional", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#defesa-civil", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#defesa-militar"], "prefLabel": ["Defesa Nacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#servicos-publicos": {"prefLabel": ["Servi\u00e7os P\u00fablicos "], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#administracao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#saneamento-basico-rural": {"prefLabel": ["Saneamento B\u00e1sico Rural"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#saneamento"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#agua": {"prefLabel": ["\u00c1gua"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#comunicacoes-postais": {"prefLabel": ["Comunica\u00e7\u00f5es Postais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#comunicacoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#clima": {"prefLabel": ["Clima"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#saneamento-basico-urbano": {"prefLabel": ["Saneamento B\u00e1sico Urbano"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#saneamento"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#difusao-cultural": {"prefLabel": ["Difus\u00e3o Cultural "], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#trabalho": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#protecao-beneficios-trabalhador", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#empregabilidade", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#relacoes-trabalho", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#fomento-trabalho", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-trabalho"], "prefLabel": ["Trabalho "]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#empregabilidade": {"prefLabel": ["Empregabilidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#comercio-externo": {"prefLabel": ["Comercio externo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#comercio-servicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#fiscalizacao-estado": {"prefLabel": ["Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Estado"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#administracao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#assistencia-idoso": {"prefLabel": ["Assist\u00eancia ao Idoso"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#protecao-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#combustiveis": {"prefLabel": ["Combust\u00edveis"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#energia"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#administracao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#planejamento", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#servicos-publicos", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#compras-governamentais", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#orcamento", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#patrimonio", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#normalizacao-qualidade", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#recursos-humanos", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#fiscalizacao-estado", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-administracao", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#operacoes-divida-publica"], "prefLabel": ["Administra\u00e7\u00e3o"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-saneamento": {"prefLabel": ["Outros em Saneamento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#saneamento"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#patrimonio-cultural": {"prefLabel": ["Patrim\u00f4nio Cultural "], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#medicamentos-aparelhos": {"prefLabel": ["Medicamentos e aparelhos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#normalizacao-qualidade": {"prefLabel": ["Normaliza\u00e7\u00e3o e Qualidade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#administracao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#saneamento": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#saneamento-basico-urbano", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#saneamento-basico-rural", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-saneamento"], "prefLabel": ["Saneamento"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#habitacao-rural": {"prefLabel": ["Habita\u00e7\u00e3o Rural"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#habitacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#combate-epidemias": {"prefLabel": ["Combate a epidemias"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#relacoes-trabalho": {"prefLabel": ["Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#lazer": {"prefLabel": ["Lazer"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#esporte-lazer"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#infra-estrutura-urbana": {"prefLabel": ["Infra-Estrutura Urbana"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#urbanismo", "http://vocab.e.gov.br/id/Ruas"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#cidadania": {"prefLabel": ["Cidadania"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#protecao-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#fomento-trabalho": {"prefLabel": ["Fomento ao Trabalho"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-relacoes-internacionais": {"prefLabel": ["Outros em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#relacoes-internacionais"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#previdencia-complementar": {"prefLabel": ["Previd\u00eancia Complementar"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#previdencia-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#assistencia-hospitalar-ambulatorial": {"prefLabel": ["Assist\u00eancia Hospitalar e Ambulatorial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#educacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-educacao", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#educacao-profissionalizante", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#educacao-basica", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#educacao-superior"], "prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o "]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#difusao": {"prefLabel": ["Difus\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#pesquisa-desenvolvimento"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#relacoes-internacionais": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-relacoes-internacionais", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#cooperacao-internacional", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#relacoes-diplomaticas"], "prefLabel": ["Rela\u00e7\u00f5es Internacionais"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#seguranca-ordem-publica": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#policiamento", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#defesa-civil", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-seguranca-ordem-publica"], "prefLabel": ["Seguran\u00e7a e Ordem P\u00fablica"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#comunicacoes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-comunicacoes", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#comunicacoes-postais", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#telecomunicacoes"], "prefLabel": ["Comunica\u00e7\u00f5es"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#educacao-basica": {"prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#producao-agropecuaria": {"prefLabel": ["Produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#agropecuaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-trabalho": {"prefLabel": ["Outros em Trabalho"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#esporte-comunitario": {"prefLabel": ["Esporte comunit\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#esporte-lazer"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-saude": {"prefLabel": ["Outros em Sa\u00fade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#meio-ambiente": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#agua", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#biodiversidade", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#preservacao-conservacao-ambiental", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#clima", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-meio-ambiente"], "prefLabel": ["Meio ambiente "]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#educacao-superior": {"prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o superior "], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#mineracao": {"prefLabel": ["Minera\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#industria"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-protecao-social": {"prefLabel": ["Outros em Prote\u00e7\u00e3o Social"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#protecao-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#previdencia-basica": {"prefLabel": ["Previd\u00eancia B\u00e1sica"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#previdencia-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#abastecimento": {"prefLabel": ["Abastecimento"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#agropecuaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-comunicacoes": {"prefLabel": ["Outros em Comunica\u00e7\u00f5es"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#comunicacoes"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-cultura": {"prefLabel": ["Outros em Cultura"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-economia-financas": {"prefLabel": ["Outros em Economia e Finan\u00e7as"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#economia-financas"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#saude": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#atendimento-basico", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#assistencia-hospitalar-ambulatorial", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#combate-epidemias", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-saude", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#vigilancia-sanitaria", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#medicamentos-aparelhos"], "prefLabel": ["Sa\u00fade"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-habitacao": {"prefLabel": ["Outros em Habita\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#habitacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-previdencia": {"prefLabel": ["Outros em Previd\u00eancia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#previdencia-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#transportes": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#transporte-rodoviario", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#transporte-aereo", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#transporte-hidroviario", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#transporte-ferroviario", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-transporte"], "prefLabel": ["Transportes"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-urbanismo": {"prefLabel": ["Outros em Urbanismo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#urbanismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-energia": {"prefLabel": ["Outros em Energia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#energia"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#turismo": {"prefLabel": ["Turismo "], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#comercio-servicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#educacao-profissionalizante": {"prefLabel": ["Educa\u00e7\u00e3o profissionalizante "], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#educacao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#combate-desigualdade": {"prefLabel": ["Combate a desigualdade"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#protecao-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-defesa-nacional": {"prefLabel": ["Outros em Defesa Nacional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#defesa-nacional"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#previdencia-social": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#previdencia-basica", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-previdencia", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#previdencia-complementar"], "prefLabel": ["Previd\u00eancia Social"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-administracao": {"prefLabel": ["Outros em Administra\u00e7\u00e3o"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#administracao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-comercio-servicos": {"prefLabel": ["Outros em Com\u00e9rcio e servi\u00e7os"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#comercio-servicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#vigilancia-sanitaria": {"prefLabel": ["Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#saude"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#esporte-lazer": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#lazer", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#esporte-comunitario", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-esporte-lazer", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#esporte-profissional"], "prefLabel": ["Esporte e Lazer"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#relacoes-diplomaticas": {"prefLabel": ["Rela\u00e7\u00f5es Diplom\u00e1ticas"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#relacoes-internacionais"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#urbanismo": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-urbanismo", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#infra-estrutura-urbana", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#servicos-urbanos"], "prefLabel": ["Urbanismo "]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-industria": {"prefLabel": ["Outros em Industria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#industria"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#assistencia-crianca-adolescente": {"prefLabel": ["Assist\u00eancia \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#protecao-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#transporte-aereo": {"prefLabel": ["Transporte A\u00e9reo"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#transportes"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-transporte": {"prefLabel": ["Outros em Transporte"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#transportes"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#recursos-humanos": {"prefLabel": ["Recursos humanos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#administracao"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#defesa-agropecuaria": {"prefLabel": ["Defesa agropecu\u00e1ria"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#agropecuaria"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#protecao-social": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#cidadania", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#assistencia-crianca-adolescente", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#assistencia-portador-deficiencia", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#assistencia-idoso", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#combate-desigualdade", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-protecao-social"], "prefLabel": ["Prote\u00e7\u00e3o Social"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#transporte-ferroviario": {"prefLabel": ["Transporte Ferrovi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#transportes"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#producao-industrial": {"prefLabel": ["Produ\u00e7\u00e3o Industrial"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#industria"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#servicos-urbanos": {"prefLabel": ["Servi\u00e7os Urbanos"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#urbanismo"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#cultura": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-cultura", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#patrimonio-cultural", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#difusao-cultural"], "prefLabel": ["Cultura"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#defesa-consumidor": {"prefLabel": ["Defesa do Consumidor"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#comercio-servicos"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#assistencia-portador-deficiencia": {"prefLabel": ["Assist\u00eancia ao Portador de Defici\u00eancia"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#protecao-social"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#preservacao-conservacao-ambiental": {"prefLabel": ["Preserva\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o Ambiental"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#meio-ambiente"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#esporte-profissional": {"prefLabel": ["Esporte profissional"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#esporte-lazer"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#habitacao": {"narrower": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#habitacao-rural", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#outros-habitacao", "http://vocab.e.gov.br/id/governo#habitacao-urbana"], "prefLabel": ["Habita\u00e7\u00e3o"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#protecao-beneficios-trabalhador": {"prefLabel": ["Prote\u00e7\u00e3o e Benef\u00edcios ao Trabalhador"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#trabalho"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#transporte-hidroviario": {"prefLabel": ["Transporte Hidrovi\u00e1rio"], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#transportes"]}, "http://vocab.e.gov.br/id/governo#planejamento": {"prefLabel": ["Planejamento "], "broader": ["http://vocab.e.gov.br/id/governo#administracao"]}}